<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель 6.5.1 - «степень внедрения комплексного управления водными ресурсами (0-100)». Он отражает этапы разработки и внедрения комплексного управления водными ресурсами (КУВР) по шкале от 0 до 100 по шести категориям (см. Раздел «Обоснование»). Оценка показателя рассчитывается на основе странового обследования, состоящего из 33 вопросов, при этом каждый вопрос оценивается по одной и той же шкале от 0 до 100. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Определение КУВР основано на международно согласованном определении и универсально применимо. КУВР было официально учреждено в 1992 году и определяется как &quot;процесс, который способствует скоординированному развитию и управлению водными, земельными и связанными с ними ресурсами с целью максимального повышения экономического и социального благосостояния на справедливой основе без ущерба для устойчивости жизненно важных экосистем&quot;. (GWP 2010). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Метод основан на официальных отчетах ООН о состоянии КУВР за 2008 и 2012 годы Йоханнесбургского плана выполнения решений Всемирного саммита ООН по устойчивому развитию (1992 год).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Понятие КУВР состоит из 4 основных разделов, каждый из которых представляет собой ключевой аспект КУВР: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1. Благоприятная среда: сюда входят политические программы, законы, планы и стратегии, которые создают &quot;благоприятную среду&quot; для КУВР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Институты и участие: включает ряд и роли политических, социальных, экономических и административных институтов, которые помогают поддерживать внедрение КУВР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. Инструменты управления: инструменты и действия, которые позволяют лицам, принимающим решения, и пользователям делать рациональный и осознанный выбор между альтернативными действиями. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. Финансирование: составление бюджета и финансирование из различных источников, предоставляемые и используемые для развития и управления водными ресурсами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель основан на национальном обследовании, включающем эти четыре основных раздела. Каждый раздел разделен на две части: вопросы, касающиеся &quot;Национального уровня&quot; и &quot;Других уровней&quot; соответственно. Часть &quot;Другие уровни&quot; включает субнациональный (включая провинции / штаты для стран с федеративным устройством), бассейновый и трансграничный уровень, в зависимости от ситуации. Эти две части касаются формулировки Целевого показателя 6.5 «Реализация [КУВР] на всех уровнях». &lt;/p&gt;</data>
</root>
