<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-a-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Décaissements bruts du total de l&apos;Aide publique au développement (APD) et des autres apports du secteur public de tous les donateurs en faveur du secteur agricole.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;APD&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Le Comité d&apos;aide et de développement (DAC) définit l&apos;APD comme «les flux vers les pays et territoires figurant sur la liste du DAC des bénéficiaires de l&apos;APD et vers les institutions multilatérales, qui sont &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;fournis par des agences officielles, y compris les gouvernements des États
et des collectivités locales, ou par leurs agences exécutives ; et &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;chaque transaction est administrée avec pour principal objectif la promotion
du développement économique et du bien-être des pays en développement ; et&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;est de nature concessionnelle et comporte un élément de subvention d&apos;au moins
25 % (calculé à un taux d&apos;actualisation de 10 %). (Voir &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/aidepubliqueaudeveloppementdefinitionetchampcouvert.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/aidepubliqueaudeveloppementdefinitionetchampcouvert.htm&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Autres apports du secteur public : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Les autres apports du secteur public (à l&apos;exclusion des crédits à l&apos;exportation bénéficiant d&apos;un soutien public) sont définis comme des transactions du secteur public qui ne remplissent pas les conditions d&apos;éligibilité à l&apos;APD, soit parce qu&apos;elles ne visent pas principalement le développement, soit parce qu&apos;elles ne sont pas suffisamment concessionnelles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Voir &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&lt;/a&gt;, paragraphe 24)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le secteur de l&apos;agriculture est tel que défini par le DAC et comprend tous les codes sectoriels des système de notification des pays créanciers de la série 311 (voir ici : &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/codes-objetclassificationsectorielle.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/codes-objetclassificationsectorielle.htm&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;</data>
</root>
