<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-a-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Валовые выплаты в общем объеме ОПР и других официальных потоков от всех доноров в сельскохозяйственный сектор. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Официальная помощь в целях развития (ОПР) &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Комитет содействия развитию (КСР) определяет официальную помощь в целях развития как потоки в страны и территории, указанные в Списке получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию, и в многосторонние учреждения, которая &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; предоставляется официальными учреждениями, включая правительства штатов и местного самоуправления, или их исполнительными органами; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; каждая транзакция проводится с целью содействия экономическому развитию и благосостоянию развивающихся стран; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; носит льготный характер и подразумевает элемент гранта в размере не менее 25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). (cм. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;) &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Другие официальные потоки (ДОП): &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Другие официальные потоки (за исключением официально предоставляемых экспортных кредитов) определяются как операции официального сектора, которые не соответствуют условиям для получения права на ОПР, либо потому, что они в первую очередь не нацелены на развитие, либо потому, что они носят недостаточно льготный характер. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC (2016) 3FINAL.pdf &lt;/a&gt;, пункт 24). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Сельскохозяйственный сектор определен Комитетом содействия развитию (КСР) и включает все секторальные коды Системы отчетности кредиторов ОЭСР (СОК), указанные в серии 311 (см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;</data>
</root>
