<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-d-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Pourcentage d’infection de la circulation sanguine due au &lt;em&gt;Staphylococcus aureus&lt;/em&gt; résistant à la méthicilline (SARM) et à  &lt;em&gt;Escherichia coli&lt;/em&gt; résistante aux céphalosporines de 3e génération (p. ex., BLSE-E. coli) chez les patients demandant des soins et dont l’échantillon de sang est prélevé et testé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Isolats présumés de &lt;em&gt;Staphylococcus aureus&lt;/em&gt; résistant à la méthicilline (SARM) tels que définis par la concentration minimale inhibitrice (MIC) d’oxacilline et les tests de diffusion sur disque de céfoxitine selon les points de rupture cliniques internationalement reconnus actuels (p. ex., « European Committee on Antimicrobial Susceptibility Testing » (EUCAST) ou « Clinical Laboratory Standards Institute » (CLSI))&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;em&gt;E. coli&lt;/em&gt; résistante aux céphalosporines de troisième génération : isolats d’&lt;em&gt;E. coli&lt;/em&gt; résistante tels que définis par les points de rupture cliniques internationalement reconnus actuels pour les céphalosporines de troisième génération (p. ex., EUCAST ou CLSI), en particulier la ceftriaxone ou le céfotaxime ou la ceftazidime. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Lignes directrices de l&apos;EUCAST pour la détection des mécanismes de résistance et des résistances spécifiques d’importance clinique et/ou épidémiologique. Version 2.0. 2017. Tant pour l’identification des espèces que pour les tests de sensibilité aux antimicrobiens (AST)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CLSI. Normes de rendement M100 pour les tests de sensibilité aux antimicrobiens. 29e éd. 2018 &lt;a href=&quot;https://clsi.org/standards/products/microbiology/documents/m100/&quot;&gt;(en anglais) https://clsi.org/standards/products/microbiology/documents/m100/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
