<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-2-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones del Grupo Interinstitucional de las Naciones Unidas para la Estimación de la Mortalidad Infantil (IGME, por su sigla en inglés) se derivan de datos nacionales procedentes de censos, encuestas o sistemas de registro civil. El IGME de la ONU no utiliza ninguna covariable para derivar sus estimaciones. Sólo aplica un método de ajuste de curvas a los datos empíricos de buena calidad para derivar las estimaciones de tendencias tras la evaluación de la calidad de los datos. En la mayoría de los casos, las estimaciones del IGME se aproximan a los datos subyacentes. El IGME pretende minimizar los errores de cada estimación, armonizar las tendencias a lo largo del tiempo y producir estimaciones actualizadas y correctamente evaluadas. El IGME aplica el modelo bayesiano de reducción de sesgos B-splines a los datos empíricos para obtener estimaciones de tendencias de la mortalidad de menores de cinco años para todos los países. Véanse las referencias para más detalles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los datos subyacentes mencionados anteriormente, los métodos más utilizados son los siguientes:.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Registro civil:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; La tasa de mortalidad de menores de cinco años puede derivarse de una tabla de vida abreviada de período estándar que utiliza las defunciones por edad y los recuentos de población de mitad de año de los datos del registro civil para calcular las tasas de mortalidad, que luego se convierten en probabilidades de morir por edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Censos y encuestas:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Se utiliza un método indirecto basado en un resumen de la historia de los nacimientos, una serie de preguntas realizadas a cada mujer en edad reproductiva sobre cuántos hijos ha dado a luz y cuántos siguen vivos. A continuación, se utiliza el método Brass y las tablas de vida modelo para obtener una estimación de las tasas de mortalidad infantil y de menores de cinco años. Los censos suelen incluir preguntas sobre las muertes de los hogares en los últimos 12 meses, que pueden utilizarse para calcular las estimaciones de mortalidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Encuestas:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Se utiliza un método directo basado en la historia completa de los nacimientos, una serie de preguntas detalladas sobre cada uno de los hijos que una mujer ha dado a luz durante su vida. Las estimaciones de la mortalidad neonatal, posneonatal, infantil y de menores de cinco años pueden derivarse del módulo de historia de nacimientos completa.&lt;/p&gt;</data>
</root>
