<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 14-5-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador Cobertura de las áreas protegidas en relación con las áreas marinas muestra las tendencias temporales en el porcentaje medio de cada sitio importante para la biodiversidad marina (es decir, aquellos que contribuyen significativamente a la persistencia global de la biodiversidad) que está cubierto por áreas protegidas designadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las áreas protegidas, según la definición de la Unión Internacional para la Conservación de la Naturaleza (UICN; Dudley 2008), son espacios geográficos claramente definidos, reconocidos, dedicados y gestionados, a través de medios legales u otros medios eficaces, para lograr la conservación a largo plazo de la naturaleza con los servicios ecosistémicos y los valores culturales asociados. Es importante destacar que en esta definición se reconocen diversos objetivos de gestión específicos que abarcan la conservación, la restauración y el uso sostenible:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Categoría Ia: Reserva natural estricta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Categoría Ib: Área silvestre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Categoría II: Parque nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Categoría III: Monumento o elemento natural&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Categoría IV: Zona de gestión de hábitats/especies&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Categoría V: Paisaje terrestre/marino protegido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Categoría VI: Área protegida con uso sostenible de los recursos naturales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El estatus &amp;quot;designado&amp;quot; se atribuye a un área protegida cuando la autoridad correspondiente, según la legislación nacional o la práctica común (por ejemplo, mediante un decreto ejecutivo o similar), refrenda oficialmente un documento de designación. La designación debe realizarse con el fin de conservar la biodiversidad, y no como una protección de facto derivada de alguna otra actividad (por ejemplo, militar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los sitios que contribuyen significativamente a la persistencia global de la biodiversidad se identifican siguiendo los criterios globales establecidos en &lt;em&gt;Un estándar global para la identificación de áreas clave para la biodiversidad &lt;/em&gt;(UICN 2016) aplicados a nivel nacional. Las Áreas Clave para la Biodiversidad abarcan (a) Áreas Importantes para las Aves y la Biodiversidad, es decir, sitios que contribuyen significativamente a la persistencia global de la biodiversidad, identificados utilizando datos sobre aves, de los cuales se han identificado &amp;gt;13.000 sitios en total de todos los países del mundo (BirdLife International 2014, Donald &lt;em&gt;et al.&lt;/em&gt; 2018); (b) sitios de la Alianza para la Cero Extinción (Ricketts et al. 2005), es decir, sitios que albergan efectivamente la totalidad de la población de al menos una especie evaluada como En Peligro Crítico o En Peligro en la Lista Roja de Especies Amenazadas de la UICN, de los cuales se han identificado 853 sitios para 1.483 especies de mamíferos, aves, anfibios, reptiles, crustáceos de agua dulce, corales constructores de arrecifes, coníferas, cícadas y otros taxones; (c) Áreas Clave para la Biodiversidad identificadas según una versión anterior de los criterios de Áreas Clave para la Biodiversidad (Langhammer &lt;em&gt;et al.&lt;/em&gt; 2007), incluidas las identificadas en los perfiles de puntos calientes de los ecosistemas desarrollados con el apoyo del Fondo de Asociación de Ecosistemas Críticos. Estos tres subconjuntos están siendo reevaluados utilizando el Estándar Global, que unifica estos enfoques junto con otros mecanismos para la identificación de sitios importantes para otras especies y ecosistemas (UICN 2016).&lt;/p&gt;</data>
</root>
