<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 16-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;At international level, data on intentional homicides are routinely collected by UNODC through the annual UN Survey of Crime Trends and Operations of Criminal Justice Systems (UN-CTS) data collection. As requested by the UN Commission on Crime Prevention and Criminal Justice, over 140 Member States have already appointed a UN-CTS national focal point that delivers UN-CTS data to UNODC. In most cases these focal points are national institutions responsible for data production in the area of crime and criminal justice (National Statistical Offices, Ministry of Interior, Ministry of Justice, etc.). For countries that have not appointed a focal point, the request for data is sent to permanent missions in Vienna. When a country does not report to UNODC, other official sources such as authoritative websites, publications, or other forms of communication are used. Homicide estimates from WHO are used when no other source on homicide is available. Once consolidated, data are shared to countries to check their accuracy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When data and related metadata are available, some adjustments are made to data in order to assure compliance with the definition of intentional homicide as provided by the International Classification of Crime for Statistical Purposes (ICCS). National data on types of killings that are considered as intentional homicide by the ICCS, while being classified under a different crime at country level, are added to national figures of intentional homicide. This can be done only when detailed data on such types of killings (e.g. serious assault leading to death, honor killing, etc.) are available.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As for UNODC data dissemination policy, data for SDG monitoring are sent to countries for consultation prior to publication. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proceso de recolección:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nivel internacional, la ONUDD recoge de forma rutinaria datos sobre homicidios dolosos a través de la recopilación anual de datos del UN-CTS. A petición de la Comisión de las Naciones Unidas sobre Prevención del Delito y Justicia Penal, más de 130 Estados miembros ya han designado un punto focal nacional del UN-CTS que entrega los datos a la ONUDD. En la mayoría de los casos, estos puntos focales son instituciones nacionales responsables de la producción de datos en el ámbito de la delincuencia y la justicia penal (Oficinas Nacionales de Estadística, Ministerio del Interior, Ministerio de Justicia, etc.). Para los países que no han designado un punto focal, la solicitud de datos se envía a las misiones permanentes en Viena. Cuando un país no informa a la ONUDD, se utilizan otras fuentes oficiales como sitios web autorizados, publicaciones u otras formas de comunicación. Actualmente se utilizan las estimaciones de homicidios de la OMS cuando no se dispone de ninguna otra fuente sobre homicidios. Una vez consolidados, los datos se comparten con los países para comprobar su exactitud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando los datos y los metadatos relacionados están disponibles, se hacen algunos ajustes a los datos para asegurar el cumplimiento de la definición de homicidio intencional según la ICCS. Los datos nacionales sobre los tipos de asesinatos que son considerados como homicidio intencional por la ICCS, aunque se clasifican bajo un delito diferente a nivel de país, se añaden a las cifras nacionales de homicidio intencional. Esto sólo puede hacerse cuando se dispone de datos detallados sobre esos tipos de asesinatos (por ejemplo, agresiones graves con resultado de muerte, asesinatos por honor, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la política de difusión de datos de la ONUDD, los datos para el seguimiento de los ODS se enviarán a los países para su consulta antes de su publicación.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Процесс сбора: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; На международном уровне данные о преднамеренных убийствах обычно собираются Управлением Организации Объединенных Наций по наркотикам и преступности посредством ежегодного сбора данных Обследования тенденций в области преступности ООН (UN-CTS). По просьбе Комиссии ООН по предупреждению преступности и уголовному правосудию более 130 государств-членов уже назначили национальных координаторов, ответственных за проведение Обследования тенденций в области преступности ООН, которые будут представлять данные обследования в УНП ООН. В большинстве случаев этими координаторами являются национальные учреждения, отвечающие за подготовку данных в области преступности и уголовного правосудия (национальные статистические управления, министерство внутренних дел, министерство юстиции и т. д.). По странам, которые не назначили координаторов, запрос на представление данных направляется в постоянные представительства в Вене. В случае, если страна не отчитывается перед УНП ООН, используются другие официальные источники, такие как заслуживающие доверия веб-сайты, публикации или другие формы связи. В случае, если нет других источников данных по убийствам, то используются оценки убийств, полученные от ВОЗ. После обобщения данные передаются странам для проверки их точности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Когда данные и соответствующие метаданные становятся доступными, в данные вносятся некоторые корректировки, чтобы обеспечить соответствие определению преднамеренного убийства, как определено в Международной классификации преступлений для статистических целей (МКПС). Национальные данные по типам убийств, которые МКПС рассматривает как преднамеренные убийства, даже если они классифицируются на уровне страны как другое преступление, добавляются к национальным данным по преднамеренным убийствам. Это можно сделать только при наличии подробных данных о таких типах убийств (например, нанесение тяжких телесных повреждений, ведущих к смерти, убийство в защиту чести и т. д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается политики распространения данных УНП ООН, данные для мониторинга ЦУР будут отправляться в страны для консультаций перед публикацией. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
