<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 16-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Considering data collected by both UNODC and WHO, national data on homicide are available for 174 countries (at least one data point between 2009-2013) . Time series data on homicide suitable for monitoring are available for 141 countries (at least 3 data points, the most recent between 2011-2013).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Time series&lt;/strong&gt;:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2010-2014 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recommended disaggregation for this indicator are:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;sex and age of the victim and the perpetrator (suspected offender)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;relationship between victim and perpetrator (intimate partner, other family member, acquaintance, etc.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;means of perpetration (firearm, blunt object, etc.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;situational context/motivation (organized crime, intimate partner violence, etc.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Доступность данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С учетом данных, собираемых как УНП ООН, так и ВОЗ, национальные данные по убийствам доступны по 174 странам (по крайней мере, один элемент данных за период 2009-2013 годов). Данные временных рядов по убийствам, пригодные для мониторинга, доступны по 141 стране (имеются, по крайней мере, 3 элемента данных, самые последние - за период с 2011 по 2013 год).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Временные ряды&lt;/strong&gt;:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2010-2014 годы &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Рекомендуемое дезагрегирование для этого показателя::&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;пол и возраст потерпевшего и преступника (подозреваемого)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;отношения между жертвой и преступником (интимный партнер, другой член семьи, знакомый и т. д.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;средство совершения преступления (огнестрельное оружие, тупой предмет и т. д.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ситуационный контекст / мотивация (организованная преступность, насилие со стороны интимного партнера и т. д.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
