<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_SOURCE field for indicator 16-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Name:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data on intentional homicide are sent to UNODC by member states, usually through national UN-CTS Focal Points which in most cases are national institutions responsible for data production in the area of crime and criminal justice (National Statistical Offices, Ministry of Interior, Ministry of Justice, etc.). The primary source on intentional homicide is usually an institution of the criminal justice system (Police, Ministry of Interior, general Prosecutor Office, etc.). Data produced by public health/civil registration system are sent to WHO through national health authorities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data on intentional homicide are sent to UNODC by member states, usually through national UN-CTS Focal Points which in most cases are national institutions responsible for data production in the area of crime and criminal justice (National Statistical Offices, Ministry of Interior, Ministry of Justice, etc.). The primary source on intentional homicide is usually an institution of the criminal justice system (Police, Ministry of Interior, general Prosecutor Office, etc.). Data produced by public health/civil registration system are sent to WHO through national health authorities.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Nombre:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos sobre homicidios dolosos son enviados a la ONUDD por los Estados miembros, normalmente a través de los puntos focales nacionales del UN-CTS que, en la mayoría de los casos, son instituciones nacionales responsables de la producción de datos en el ámbito de la delincuencia y la justicia penal (Oficinas Nacionales de Estadística, Ministerio del Interior, Ministerio de Justicia, etc.). La fuente principal sobre el homicidio doloso suele ser una institución del sistema de justicia penal (Policía, Ministerio del Interior, Fiscalía General, etc.). Los datos producidos por el sistema de salud pública/registro civil se envían a la OMS a través de las autoridades sanitarias nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Los datos sobre homicidios dolosos son enviados a la ONUDD por los Estados miembros, normalmente a través de los puntos focales nacionales del UN-CTS que, en la mayoría de los casos, son instituciones nacionales responsables de la producción de datos en el ámbito de la delincuencia y la justicia penal (Oficinas Nacionales de Estadística, Ministerio del Interior, Ministerio de Justicia, etc.). La fuente principal sobre el homicidio doloso suele ser una institución del sistema de justicia penal (Policía, Ministerio del Interior, Fiscalía General, etc.). Los datos producidos por el sistema de salud pública/registro civil se envían a la OMS a través de las autoridades sanitarias nacionales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по преднамеренным убийствам направляются в УНП ООН государствами-членами обычно через национальных координаторов, ответственных за проведение Обследования тенденций в области преступности ООН (UN-CTS), являющихся в большинстве случаев национальными учреждениями, которым поручено осуществлять сбор данных в области преступности и уголовного правосудия (национальные статистические управления, Министерство внутренних дел, Министерство юстиции и др.). Основным источником информации о преднамеренном убийстве обычно является учреждение системы уголовного правосудия (полиция, Министерство внутренних дел, Генеральная прокуратура и т. д.). Данные, разработанные системой общественного здравоохранения / регистрации актов гражданского состояния, отправляются в ВОЗ через национальные органы здравоохранения. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по преднамеренным убийствам направляются в УНП ООН государствами-членами обычно через национальных координаторов, ответственных за проведение Обследования тенденций в области преступности ООН (UN-CTS), являющихся в большинстве случаев национальными учреждениями, которым поручено осуществлять сбор данных в области преступности и уголовного правосудия (национальные статистические управления, Министерство внутренних дел, Министерство юстиции и др.). Основным источником информации о преднамеренном убийстве обычно является учреждение системы уголовного правосудия (полиция, Министерство внутренних дел, Генеральная прокуратура и т. д.). Данные, разработанные системой общественного здравоохранения / регистрации актов гражданского состояния, отправляются в ВОЗ через национальные органы здравоохранения. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
