<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 6-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 6: Обеспечение наличия и рационального использования водных ресурсов и санитарии для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 6.b: Поддерживать и укреплять участие местных общин в улучшении водного хозяйства и санитарии&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 6.b.1: Доля  местных административных единиц, в которых установлены и действуют правила и процедуры участия местных общин в улучшении водного хозяйства и санитарии&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 11 июля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; 6.5: Число погибших, пропавших без вести и пострадавших в результате стихийного бедствия на 100 000 человек [a] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 15.9: Число погибших, пропавших без вести и пострадавших от стихийных бедствий на 100 000 человек [a] &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Комментарии: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 6.5 (обеспечить комплексное управление водными ресурсами на всех уровнях, в том числе, при необходимости, на основе трансграничного сотрудничества) 15.9 (обеспечить учет ценности экосистем и биологического разнообразия в ходе общенационального и местного планирования и процессов развития, а также при разработке стратегий и планов сокращения масштабов бедности) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Программа Организации Объединенных Наций по окружающей среде (ЮНЕП) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель отражает долю местных административных единиц (как это определено национальным правительством), у которых есть установленный и действующий механизм, с помощью которого отдельные лица и сообщества могут вносить весомый вклад в решения и указания по управлению водными ресурсами и санитарией. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель Доля местных административных единиц, в которых установлены и действуют правила и процедуры участия местных общин в улучшении водного хозяйства и санитарии в настоящее время отражается долей стран с четко определенными в законе процедурами или политикой участия пользователей услуг / сообществ в программе планирования в области управления водными ресурсами и санитарией, а также пропаганды гигиены, а также долей стран с высоким уровнем участия пользователей / сообществ в программах планирования в области управления водными ресурсами и санитарией и пропаганды гигиены. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Участие заинтересованных сторон необходимо для обеспечения устойчивости вариантов управления водными ресурсами и санитарией с течением времени, например: выбор подходящих решений для данного социального и экономического контекста и полное понимание последствий определенного решения в области развития. Определение процедур в правилах или законе по участию местных сообществ имеет жизненно важное значение для обеспечения удовлетворения потребностей всего сообщества, включая наиболее уязвимые, а также поощряет владение схемами, что, в свою очередь, способствует их устойчивости. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Под местными административными единицами понимаются неперекрывающиеся суб-районы, муниципалитеты, коммуны или другие единицы местного сообщества, охватывающие как городские, так и сельские районы, которые определяются правительством. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Правила и процедуры участия местных сообществ в управлении водными ресурсами и санитарией будут определять формальный механизм для обеспечения участия пользователей в планировании деятельности в области водоснабжения и санитарии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Правило или процедура считается установленной, если механизм участия местных сообществ определен законом или был официально утвержден и опубликован. Он считается действующим, если правило или процедура внедряются при наличии соответствующего финансирования и средств для проверки того, что участие имело место. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp; # x2018; Водоснабжение и канализация &amp; # x2019; включает все области управления, связанные с каждой из задач в рамках ЦУР 6, а именно: водоснабжение (6.1), санитария и гигиена (6.2), очистка сточных вод и качество окружающей воды (6.3), повышение эффективности и устойчивое использование (6.4), комплексное управление водными ресурсами (6.5) и связанные с водой экосистемы (6.6). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» (ГЛAAС) предоставляет информацию об управлении, мониторинге, людских ресурсах и финансировании в секторе водоснабжения, санитарии и гигиены (ВСГ). Обследование «ООН – Водные ресурсы» ГЛААС в настоящее время проводится раз в два года под руководством ВОЗ и собирает данные из 94 стран (преимущественно стран с низким уровнем дохода и уровнем дохода ниже среднего) за недавно проведенный цикл 2013–2014 годов. Охват вопроса об участии сообщества и пользователей был расширен за пределы ВСГ для цикла GLAAS 2016-17 годов, чтобы охватить все задачи ЦУР 6, включая качество воды, права / распределение воды, управление водными ресурсами и статус связанных с водой экосистем. ГЛААС завершила три полных цикла (2009-2010, 2011-2012 и 2013-2014 годы), а также пилотный проект, проведенный в 2008 году. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные правительства, участвующие в обследовании ГЛААС, заполняют вопросник, желательно при поддержке широкого круга заинтересованных сторон. Хотя процесс возглавляет одно министерство, часто бывает, что в процесс необходимо вовлекать множество различных министерств и ведомств, чтобы получить данные, необходимые для заполнения вопросника. Национальный координатор ГЛААС оказывает помощь ведущему министерству в координации сбора данных, в заполнении вопросника национальными данными и в руководстве процессом валидации данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные будут дополнены отчетностью по Комплексному управлению водными ресурсами (КУВР) в рамках задачи 6.5 ЦУР (для сточных вод и качества воды, повышения эффективности водопользования, управления водными ресурсами и состояния связанных с водой экосистем) (ЮНЕП, 2016 год). Ключевым компонентом КУВР является участие сообщества и управление водными ресурсами на местном уровне. Анализ КУВР был осуществлен в прошлом раунде «ООН-Водные ресурсы» в 2008 году (проводился под руководством ООН-ДЭСВ) и в 2012 году (проводился под руководством ЮНЕП, ПРООН, ГВП и SIWI) по запросу Комиссии ООН по устойчивому развитию (ООН-Водные ресурсы за 2008, 2012 годы). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Инициатива ОЭСР по руководству водными ресурсами (ИРВР), техническая платформа, объединяющая более 100 членов из государственного, частного и некоммерческого секторов, в настоящее время разрабатывает набор показателей руководства водными ресурсами в рамках стратегии реализации Принципов ОЭСР по руководству водными ресурсами (ОЭСР 2015a). Ожидается, что показатели руководства водными ресурсами смогут предоставить дополнительную информацию об участии местного населения на основе системы показателей, предложенной в ОЭСР (2015b) для оценки «взаимодействия заинтересованных сторон для инклюзивного руководства водными ресурсами». К 2017 году будет разработан и апробирован показатель, обеспечивающий критерии участия на местном уровне. К 2018 году данные будут доступны с помощью интерактивных платформ и баз данных в формате, способствующем развитию стратегического диалога и взаимного обучения. На 8-м Всемирном форуме по водным ресурсам в Бразилиа (2018 год) будет дан старт выпуску специальной публикации &quot;Краткий обзор вопросов руководства водными ресурсами&quot;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
