<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-b-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur évalue le pourcentage d&apos;unités administratives locales (telles que définies par le gouvernement national) qui disposent d&apos;un mécanisme établi et opérationnel grâce auquel les individus et les communautés peuvent contribuer de manière significative aux décisions et aux orientations concernant la gestion de l&apos;eau et de l&apos;assainissement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur Proportion d&apos;unités administratives locales ayant des politiques et procédures établies et opérationnelles pour la participation des communautés locales à la gestion de l&apos;eau et de l&apos;assainissement est actuellement mesuré par la proportion de pays ayant des procédures clairement définies dans la loi ou la politique pour la participation des utilisateurs/communautés de services à la planification des programmes de gestion de l&apos;eau et de l&apos;assainissement et de promotion de l&apos;hygiène et la proportion de pays ayant un niveau élevé d&apos;utilisateurs/communautés participant à la planification des programmes de gestion de l&apos;eau et de l&apos;assainissement et de promotion de l&apos;hygiène.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La participation des parties prenantes est essentielle pour assurer la durabilité des options de gestion de l&apos;eau et de l&apos;assainissement dans le temps, par exemple le choix de solutions appropriées pour un contexte social et économique donné, et la pleine compréhension des impacts d&apos;une certaine décision de développement. Il est essentiel de définir les procédures de participation des communautés locales dans la politique ou la législation afin de garantir la satisfaction des besoins de l&apos;ensemble de la communauté, y compris des plus vulnérables, et d&apos;encourager l&apos;appropriation des projets, ce qui contribue à leur durabilité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par unités administratives locales, on entend les sous-districts, municipalités, communes ou autres unités locales de niveau communautaire qui ne se chevauchent pas et qui couvrent à la fois les zones urbaines et rurales à définir par le gouvernement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les politiques et procédures de participation des communautés locales à la gestion de l&apos;eau et de l&apos;assainissement définiront un mécanisme formel pour assurer la participation des usagers à la planification des activités liées à l&apos;eau et à l&apos;assainissement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On considère qu&apos;une politique ou une procédure est établie si le mécanisme de participation des communautés locales est défini dans la loi ou a été formellement approuvé et publié. Il est considéré comme opérationnel si la politique ou la procédure est mise en œuvre, avec un financement approprié en place et avec des moyens permettant de vérifier que la participation a eu lieu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2018; L&apos;eau et l&apos;assainissement&amp;#x2019; comprend tous les domaines de gestion liés à chacune des cibles du ODD 6, à savoir : l&apos;approvisionnement en eau (6.1), l&apos;assainissement et l&apos;hygiène (6.2), le traitement des eaux usées et la qualité de l&apos;eau ambiante (6.3), l&apos;efficacité et l&apos;utilisation durable (6.4), la gestion intégrée des ressources en eau (6.5) et les écosystèmes liés à l&apos;eau (6.6).&lt;/p&gt;</data>
</root>
