<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 17-1-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Точное определение показателя - это &lt;em&gt; доля внутренних расходов бюджетных учреждений центрального правительства, финансируемых за счет налогов &lt;/em&gt;. Бюджетное учреждение центрального правительства, описанное в &lt;em&gt; РСГФ 2014 года&lt;/em&gt; (параграф 2.81), является институциональной единицей сектора государственного управления, особенно важной с точки зрения размера и полномочий, в частности полномочий по осуществлению контроля над многими другими единицами и организациями. Бюджетные учреждения центрального правительства часто представляет собой единое целое центрального правительства, которое охватывает основную деятельность национальной исполнительной, законодательной и судебной властей. Этот компонент сектора государственного управления обычно финансируется за счет основного (или общего) бюджета. Доходы (и расходы) бюджетных учреждений центрального правительства обычно регулируются и контролируются министерством финансов или его функциональным эквивалентом посредством бюджета, утверждаемого законодательным органом. Большинство министерств, ведомств, агентств, советов, комиссий, судебных органов, законодательных органов и других структур, составляющих бюджетные учреждения центрального правительства, не являются отдельными институциональными единицами. Это связано с тем, что они, как правило, не имеют права владеть активами, принимать обязательства или участвовать в операциях от своего имени (см. &lt;em&gt; GFSM 2014 &lt;/em&gt; параграф 2.42), включая ссылки на стандарты и классификации, предпочтительно исходя из согласованных на международном уровне определений. Определение показателя должно быть однозначным и выражаться в универсально применимых терминах. Он должен четко указывать единицу измерения (доля, доллары, количество людей и т. д.).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ключевые понятия и термины, связанные с показателем, изложены в &lt;em&gt;РСГФ 2014 года&lt;/em&gt;, как и соответствующие классификации. Доход определен в главе 4 (параграф 4.23), а соответствующие классификации подробно описаны в главе 5. Расходы также определены в главе 4 (параграф 4.21), в то время как соответствующие подробные классификации и понятия, используемые для расчета этого агрегированного показателя, изложены в главах 6-8.&lt;/p&gt;</data>
</root>
