<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 16-5-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Определение: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля фирм, от которых требовали подарок или неофициальный платеж при встрече с налоговыми чиновниками. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В каждом обследовании предприятий есть стандартный вопрос, на который респондента обследования просят ответить, организовывали ли налоговые служащие его проверку или настаивали ли они на встрече с ним. Если респондент отвечает &quot;да&quot;, то задается дополнительный вопрос, на которой его просят ответить, ожидали ли они получить подарок или неофициальный платеж от респондента во время этих проверок / встреч. Варианты ответа включают &quot;да&quot;, &quot;нет&quot;, &quot;я не знаю&quot; и &quot;я отказываюсь отвечать&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обследования предприятий - это обследования на уровне фирм, проводимые в странах-клиентах Всемирного банка. Обследование фокусируется на различных аспектах деловой среды, а также на показателях результатов работы фирмы, таких как годовой объем продаж, производительность и т.д. Обследования проводятся посредством личных бесед с руководителями высшего звена или владельцами предприятий. По каждой стране обследование проводится примерно раз в 4-5 лет&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Понятия: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Респондентами обследования предприятий являются фирмы - либо производственные предприятия, либо предприятия сферы услуг. Это зарегистрированные (официальные) фирмы со штатом, насчитывающим 5 и более сотрудников. Фирмы являются либо полностью либо частично частными (фирмы, на 100% принадлежащие государству, не имеют права участвовать в обследовании предприятий). Более подробную информацию о методологии проведения обследования можно найти на странице &quot;Методология&quot; веб-сайта: &lt;a href=&quot;www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org/methodology
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подарок или неформальный платеж считается взяткой. &lt;/p&gt;</data>
</root>
