<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-6-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Наша модель основана на качестве получаемых данных. Как организация здравоохранения, мы в первую очередь полагаемся на представление в ВОЗ (по официальным каналам) страновых данных регистрации естественного движения населения от министерств здравоохранения. Эти данные по всем причинам смерти затем анализируются нашими коллегами из отдела информационных систем здравоохранения, чтобы решить, насколько данные хорошего качества , то есть определить, отражают ли они достаточную полноту и охват смертности по всем причинам смертей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Мы систематизировали страны по 4 категориям или группам, а именно: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Группа 1: страны с данными регистрации смертей (достоверные данные регистрации естественного движения населения / смертности) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Группа 2: страны с альтернативными источниками информации о причинах смертей &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Группа 3: страны с численностью населения менее 150 000 человек &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Группа 4: страны, в которых нет данных, соответствующих критериям, по регистрации смертей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Отдел информационных систем здравоохранения анализирует качество и полноту данных. Для модели безопасности дорожного движения, если ВОЗ считает страну имеющей хорошие данные регистрации актов гражданского состояния (VR), это означает, что страна находится в группе 1, тогда мы не применяем регрессионную модель для получения оценки (мы можем , однако, если данные регистрации актов гражданского состояния датированы, сделать прогноз). Если страна входит в группу 4, мы применяем отрицательную биномиальную регрессию, где N - общее количество смертей в результате дорожно-транспортных происшествий, C - постоянный член, Xi - набор объясняющих ковариат, Pop - это население страны-года и ? отрицательный биномиальный параметр ошибки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран из группы 2 описанный выше метод регрессии использовался для прогнозирования самого последнего года, для которого была доступна оценка общего числа смертей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Наконец, в странах из группы 3 с населением менее 150 000 человек и отсутствием соответствующих данных регистрации смертей регрессионные оценки не использовались. Только зарегистрированные случаи смертей не корректировались. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подробнее об этом процессе оценки см. в &lt;em&gt; Докладе о состоянии безопасности дорожного движения в мире за 2015 год.&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
