<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The United Nations Maternal Mortality Estimation Inter-Agency Group (UN MMEIG) &amp;#x2013; comprising WHO, UNICEF, UNFPA, the World Bank Group and the United Nations Population Division (UNPD) of the Department of Economic and Social Affairs (MMEIG) maintains an input database consisting of maternal mortality data from civil registration, population-based surveys, surveillance systems, censuses, and other specialized studies/surveys. This database is used to calculate the proportion of maternal deaths (PM) among women of reproductive age (WRA). The MMR is then calculated as MMR = PM(D/B); where &amp;quot;D&amp;quot; is the number of all-cause deaths among women WRA and &amp;quot;B&amp;quot; is the number of live births. The number of live births is based upon the World Population Prospects published by UNDP. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Statistical modelling is undertaken to generate comparable country, regional, and global level estimates. Adjustments are made according to the data source type (See Section 4e below). The analysis accounts for stochastic errors, sampling error in the data source, errors during data collection and processing, and other random error. The model&amp;apos;s fit is assessed by cross-validation.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt; Proceso de recolección: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El MMEIG mantiene una base de datos de entrada que consta de datos de mortalidad materna del registro civil, encuestas de población, sistemas de vigilancia, censos y otros estudios / encuestas especializados. Esta base de datos se utiliza para determinar el número de muertes maternas y, cuando sea posible, el número de muertes entre todas las mujeres en edad reproductiva (MER) para calcular la proporción &amp;quot; PM &amp;quot; de muertes maternas entre MER. La RMM se calcula entonces como RMM = PM (M / N); donde &amp;quot; M &amp;quot; es el número de muertes en mujeres de 15 a 49 años (MER) y &amp;quot; N &amp;quot; es el número de nacidos vivos. El número de nacidos vivos se basa en las Perspectivas de Población Mundial de 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Se realizan modelos estadísticos para generar estimaciones comparables a nivel nacional, regional y mundial. El ajuste del modelo se evalúa mediante validación cruzada. Luego, las estimaciones se revisan con los Estados Miembros a través de un proceso de consulta de país de la OMS y los puntos focales de los ODS. En 2001, el Consejo Ejecutivo de la OMS aprobó una resolución (EB. 107.R8) que busca &amp;#x201C; establecer un proceso de consulta técnica que reúna al personal y las perspectivas de los Estados Miembros de diferentes regiones de la OMS &amp;#x201D;. Un objetivo clave de este proceso de consulta es &amp;#x201C; garantizar que se consulte a cada Estado miembro sobre los mejores datos que deben utilizarse &amp;#x201D;. Dado que el proceso es un paso integral en la estrategia general de estimación, aquí se describe brevemente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El proceso de consulta de país implica un intercambio entre la OMS y la persona (s) de coordinación técnica en cada país. Se lleva a cabo antes de la publicación de estimaciones. Durante el período de consulta, la OMS invita a las personas de contacto a revisar las fuentes de datos de entrada, los métodos de estimación y las estimaciones preliminares. Se alienta a las personas de contacto a presentar datos adicionales que tal vez no se hayan tenido en cuenta en las estimaciones preliminares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los ajustes se realizan según el tipo de fuente de datos: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (1) CRVS, por insuficiencia y clasificación errónea de las muertes maternas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (2) informes que proporcionan &amp;quot; mortalidad relacionada con el embarazo &amp;quot;, por subregistro de estas muertes, así como sobreinforme de muertes maternas debido a la inclusión de muertes que son accidentales o incidentales al embarazo (por lo tanto, fuera de la definición de mortalidad materna). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El análisis también tiene en cuenta los errores estocásticos debidos a la rareza general de las muertes maternas, el error de muestreo en la fuente de datos, los errores durante la recopilación y el procesamiento de datos y otros errores aleatorios. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le Groupe Inter-agence d&apos;estimation de la mortalité maternelle (GIEMM/MMEIG) gère une base de données comprenant des données sur la mortalité maternelle provenant de l&apos;état civil, d&apos;enquêtes démographiques, de systèmes de surveillance, de recensements et d&apos;autres études/enquêtes spécialisées. Cette base de données est utilisée pour déterminer le nombre de décès maternels et si possible, le nombre de décès parmi toutes les femmes en âge de procréer (FAP) afin de calculer la proportion « PM » de décès maternels parmi les FAP. Le RMM est ensuite calculé comme suit : RMM = PM(D/B) ; où « D » est le nombre de décès chez les femmes âgées de 15 à 49 ans (FAP) et « B » est le nombre de naissances vivantes. Le nombre de naissances vivantes est basé sur les Perspectives de la population mondiale 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La modélisation statistique est entreprise pour générer des estimations comparables aux niveaux national, régional et mondial. L&apos;ajustement du modèle est évalué par validation croisée. Les estimations sont ensuite examinées avec les États membres dans le cadre d&apos;un processus de consultation des pays de l&apos;OMS et des points focaux en fait d’objectifs de développement durable. En 2001, le Conseil exécutif de l&apos;OMS a approuvé une résolution (EB. 107.R8) visant à « établir un processus de consultation technique réunissant le personnel et les points de vue des États membres dans différentes régions de l&apos;OMS ». Un objectif clé de ce processus de consultation est de «veiller à ce que chaque État membre soit consulté sur les meilleures données à utiliser ». Comme le processus fait partie intégrante de la stratégie globale d&apos;estimation, il est décrit ici en bref. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le processus de consultation des pays implique un échange entre l&apos;OMS et le(s) responsable(s) technique(s) dans chaque pays. Il est effectué avant la publication des estimations. Pendant la période de consultation, l&apos;OMS invite le(s) correspondant(s) à examiner les sources de données d&apos;entrée, les méthodes d&apos;estimation et les estimations préliminaires. Le ou les correspondants sont encouragés à soumettre des données supplémentaires qui pourraient ne pas avoir été prises en compte dans les estimations préliminaires. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ajustements sont effectués en fonction du type de source de données : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) Systèmes d&apos;enregistrement et de statistiques de l&apos;état civil, pour incomplétude et classification erronée des décès maternels &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) qui fournit des rapports sur la mortalité « liée à la grossesse » pour la sous-déclaration de ces décès, ainsi que sur la sur-déclaration des décès maternels en raison de l&apos;inclusion des décès accidentels ou liés à la grossesse (donc en dehors de la définition de la mortalité maternelle). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L&apos;analyse tient également compte des erreurs stochastiques dues à la rareté générale des décès maternels, des erreurs d&apos;échantillonnage dans la source de données, des erreurs lors de la collecte et du traitement des données, et d&apos;autres erreurs aléatoires. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Межучрежденческая группа по оценке материнской смертности (МГОМС) ведет базу исходных данных, состоящую из данных по материнской смертности, полученных в результате регистрации актов гражданского состояния, обследований населения, от систем санэпиднадзора, из переписей и других специализированных разработок / обследований. Эта база данных используется для определения количества материнских смертей и, где это возможно, количества смертей среди всех женщин репродуктивного возраста (ЖРВ) для расчета «ДС» - доли материнских смертей среди женщин репродуктивного возраста. Затем коэффициент материнской смертности (КМС) рассчитывается по формуле MMR = PM(D/B); где MMR это КМС, PM это ДС, D - количество смертей среди женщин в возрасте 15-49 лет (ЖРВ) и &quot;B&quot;; количество живорождений. Количество живорождений взято на публикации &quot;Мировые демографические перспективы&quot; за 2019 год.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Статистическое моделирование проводится для получения сопоставимых оценок на страновом, региональном и глобальном уровнях. Соответствие моделей оценивается перекрестной проверкой. Затем оценки пересматриваются совместно с государствами-членами в рамках процесса страновых консультаций ВОЗ и контактными лицами по ЦУР. В 2001 году Исполнительный комитет ВОЗ одобрил резолюцию (EB. 107.R8), направленную на организацию процесса технических консультаций, объединяющего сотрудников и заинтересованных лиц из государств-членов организации в различных регионах ВОЗ. Ключевая цель этого консультационного процесса - обеспечить проведение консультаций с каждым государством-членом по поводу использования наилучших данных. Поскольку этот процесс является неотъемлемым этапом общей стратегии осуществления оценки, он кратко описан здесь. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Процесс консультаций со страной предполагает обмен информацией между ВОЗ и техническим контактным лицом или лицами в каждой стране. Эта процедура реализуется перед публикацией оценок. В течение периода консультаций ВОЗ приглашает контактных лиц для проверки источников исходных данных, методов оценки и предварительных оценок. Контактным лицам рекомендуется представлять дополнительные данные, которые могли быть не учтены в предварительных оценках. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Корректировки сделаны в соответствии с типом источника данных: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (1) данные государственной регистрации актов гражданского состояния и статистики естественного движения населения (CRVS) корректируются из-за неполноты и неправильной классификации материнской смертности &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (2) данные отчетов, содержащих смертность, «связанную с беременностью» корректируются из-за занижения данных по этим случаям смерти, а также из-за завышения количества случаев материнской смертности по причине включения смертей, произошедших от несчастных случаев или случайно возникших причин, не имеющих отношения к беременности (таким образом, не входящих в определение материнской смертности). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В анализе также учитываются стохастические ошибки из-за того, что случаи материнской смерти происходят очень редко, а также из-за ошибок выборки в источнике данных, ошибок во время сбора и обработки данных и других случайных ошибок.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
