<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le MMEIG gère une base de données comprenant des données sur la mortalité maternelle provenant de l&apos;état civil, d&apos;enquêtes démographiques, de systèmes de surveillance, de recensements et d&apos;autres études/enquêtes spécialisées. Cette base de données est utilisée pour déterminer le nombre de décès maternels et si possible le nombre de décès parmi toutes les femmes en âge de procréer (WRA) afin de calculer la proportion « PM » de décès maternels parmi les WRA. Le MMR est ensuite calculé comme suit : MMR = PM(D/B) ; où « D » est le nombre de décès chez les femmes âgées de 15 à 49 ans (WRA) et « B » est le nombre de naissances vivantes. Le nombre de naissances vivantes est basé sur les Perspectives de la population mondiale 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La modélisation statistique est entreprise pour générer des estimations comparables aux niveaux national, régional et mondial. L&apos;ajustement du modèle est évalué par validation croisée. Les estimations sont ensuite examinées avec les États membres dans le cadre d&apos;un processus de consultation des pays de l&apos;OMS et des points focaux du ODD. En 2001, le Conseil exécutif de l&apos;OMS a approuvé une résolution (EB. 107.R8) visant à « établir un processus de consultation technique réunissant le personnel et les points de vue des États membres dans différentes régions de l&apos;OMS ». Un objectif clé de ce processus de consultation est de «veiller à ce que chaque État membre soit consulté sur les meilleures données à utiliser ». Comme le processus fait partie intégrante de la stratégie globale d&apos;estimation, il est décrit ici en bref. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le processus de consultation des pays implique un échange entre l&apos;OMS et le(s) responsable(s) technique(s) dans chaque pays. Il est effectué avant la publication des estimations. Pendant la période de consultation, l&apos;OMS invite le(s) correspondant(s) à examiner les sources de données d&apos;entrée, les méthodes d&apos;estimation et les estimations préliminaires. Le ou les correspondants sont encouragés à soumettre des données supplémentaires qui pourraient ne pas avoir été prises en compte dans les estimations préliminaires. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ajustements sont effectués en fonction du type de source de données : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) CRVS, pour incomplétude et classification erronée des décès maternels &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) qui fournit des rapports sur la mortalité « liée à la grossesse » pour la sous-déclaration de ces décès, ainsi que sur la sur-déclaration des décès maternels en raison de l&apos;inclusion des décès accidentels ou liés à la grossesse (donc en dehors de la définition de la mortalité maternelle). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L&apos;analyse tient également compte des erreurs stochastiques dues à la rareté générale des décès maternels, des erreurs d&apos;échantillonnage dans la source de données, des erreurs lors de la collecte et du traitement des données, et d&apos;autres erreurs aléatoires. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The MMEIG maintains an input database consisting of maternal mortality data from civil registration, population-based surveys, surveillance systems, censuses, and other specialized studies/surveys. This database is used to determine the number of maternal deaths and where possible the number of deaths among all women of reproductive age (WRA) to calculate the &amp;quot;PM&amp;quot; proportion of maternal deaths among WRA. The MMR is then calculated as MMR = PM(D/B); where &amp;quot;D&amp;quot; is the number of deaths in women aged 15-49 (WRA) and &amp;quot;B&amp;quot; is the number of live births. The number of live births is based upon the World Population Prospects 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Statistical modelling is undertaken to generate comparable country, regional, and global level estimates. The model&amp;apos;s fit is assessed by cross-validation. Estimates are then reviewed with Member States through a WHO country consultation process and SDG focal points. In 2001, the WHO Executive Board endorsed a resolution (EB. 107.R8) seeking to &amp;#x201C;establish a technical consultation process bringing together personnel and perspectives from Member States in different WHO regions&amp;#x201D;. A key objective of this consultation process is &amp;#x201C;to ensure that each Member State is consulted on the best data to be used&amp;#x201D;. Since the process is an integral step in the overall estimation strategy, it is described here in brief.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The country consultation process entails an exchange between WHO and technical focal person(s) in each country. It is carried out prior to the publication of estimates. During the consultation period, WHO invites focal person(s) to review input data sources, methods for estimation and the preliminary estimates. Focal person(s) are encouraged to submit additional data that may not have been taken into account in the preliminary estimates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adjustments are made according to the data source type:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) CRVS, for incompleteness and misclassification of maternal deaths&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) reports providing &amp;quot;pregnancy-related&amp;quot; mortality, for underreporting of these deaths, as well as over-reporting of maternal deaths due to inclusion of deaths which are accidental or incidental to pregnancy (thus outside of the definition of maternal mortality). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The analysis also accounts for stochastic errors due to the general rarity of maternal deaths, sampling error in the data source, errors during data collection and processing, and other random error.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
