<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 3-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The maternal mortality ratio is defined as the number of maternal deaths divided by live births. However, to account for potential incompleteness of death recording in various data sources, the MMEIG first computes the fraction of deaths due to maternal causes from original data sources (referred to as the &amp;#x201C;proportion maternal&amp;#x201D;, or PM), and then applies that fraction to WHO estimates of total deaths among women of reproductive age to obtain an estimate of the number of maternal deaths. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In other words, the following fraction is first computed from country data sources:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PM= Number of maternal deaths 15-49/All female deaths at ages 15-49 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;and then the PM is used to compute the MMR as follows:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MMR=PM &amp;#xD7; (All female deaths at ages 15-49/Number of live births)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;where the estimate of all deaths at ages 15-49 in the second equation is derived from WHO life tables, and the number of live births is from the World Population Prospects 201.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With this as background, a few reasons that MMEIG estimates may differ from national statistics are as follows:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Civil registration and vital statistics systems are not always complete (i.e., they do not always capture 100% of all deaths) and completeness may change over time. The MMEIG estimation approach attempts to correct for this by using the above approach, which involves first computing the PM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. The MMEIG often applies adjustment factors to the PM computed from original data to account for measurement issues (such as how the country defined &amp;#x201C;maternal&amp;#x201D; deaths; misclassification; or incompleteness). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. The MMEIG uses the standardized series of live births from the United Nations Population Division, as published in World Population Prospects 2019, in the denominator of the MMR equation. To better inform the WPP, countries should discuss discrepancies directly with the UNPD. The contact address is population@un.org; this email address is monitored regularly, and messages are dispatched to the appropriate analysts for each country or concern. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Statistically speaking, maternal deaths are a relatively rare event, which can lead to noisy time trends in data over time. As the goal of the MMEIG estimates is to track long term progress in reducing maternal mortality, the estimation process involves some smoothing to generate a curve that better captures changes in underlying risk.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Sources des écarts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux de mortalité maternelle est défini comme le nombre de décès maternels divisé par le nombre de naissances vivantes. Toutefois, pour tenir compte du caractère potentiellement incomplet de l&apos;enregistrement des décès dans les différentes sources de données, le MMEIG calcule d&apos;abord la fraction des décès dus à des causes maternelles à partir des sources de données originales (appelée la « proportion maternelle » ou PM), puis applique cette fraction aux estimations de l&apos;OMS du nombre total de décès chez les femmes en âge de procréer pour obtenir une estimation du nombre de décès maternels. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En d&apos;autres termes, la fraction suivante est d&apos;abord calculée à partir des sources de données des pays : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PM= Nombre de décès maternels 15-49 ans/Tous les décès féminins à l&apos;âge de 15-49 ans &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; et ensuite le PM est utilisé pour calculer le MMR comme suit : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MMR=PM &amp;#xD7; (Tous les décès de femmes entre 15 et 49 ans/Nombre de naissances vivantes) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; où l&apos;estimation de tous les décès entre 15 et 49 ans dans la deuxième équation est tirée des tables de survie de l&apos;OMS, et le nombre de naissances vivantes est tiré du World Population Prospects 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ce contexte, voici quelques raisons pour lesquelles les estimations du MMEIG peuvent différer des statistiques nationales :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Les systèmes d&apos;enregistrement des faits d&apos;état civil et de statistiques de l&apos;état civil ne sont pas toujours complets (c&apos;est-à-dire qu&apos;ils ne saisissent pas toujours 100 % de tous les décès) et cette complétude peut changer avec le temps. L&apos;approche d&apos;estimation du MMEIG tente de corriger cela en utilisant l&apos;approche ci-dessus, qui implique de calculer d&apos;abord les PM. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Le MMEIG applique souvent des facteurs d&apos;ajustement aux MP calculées à partir des données originales pour tenir compte des problèmes de mesure (tels que la façon dont le pays a défini les « décès maternels », une mauvaise classification ou un manque d&apos;exhaustivité). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Le MMEIG utilise la série standardisée de naissances vivantes de la Division de la population des Nations unies, telle que publiée dans World Population Prospects 2019, au dénominateur de l&apos;équation du MMR. Pour mieux informer le WPP, les pays doivent discuter des écarts directement avec le UNPD. L&apos;adresse de contact est population@un.org ; cette adresse électronique fait l&apos;objet d&apos;un suivi régulier et les messages sont envoyés aux analystes appropriés pour chaque pays ou préoccupation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Statistiquement parlant, les décès maternels sont un événement relativement rare, ce qui peut conduire à des tendances temporelles bruyantes dans les données au fil du temps. Comme l&apos;objectif des estimations du MMEIG est de suivre les progrès à long terme dans la réduction de la mortalité maternelle, le processus d&apos;estimation implique un certain lissage pour générer une courbe qui saisit mieux les changements du risque sous-jacent. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Коэффициент материнской смертности (КМС) определяется как количество материнских смертей, поделенное на количество живорождений. Однако, чтобы учесть потенциальную неполноту регистрации смертей в различных источниках данных, Межучрежденческая группа по оценке материнской смертности (МГОМС) сначала вычисляет долю смертей по материнским причинам из исходных источников данных (называемую долей материнских смертей или ДС), а затем применяет эту долю при оценках ВОЗ общего числа смертей среди женщин репродуктивного возраста, чтобы получить оценку количества материнских смертей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Другими словами, следующая доля сначала вычисляется на основе источников страновых данных: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ДС = Количество материнских смертей в возрасте 15–49 лет / Все случаи смерти женщин в возрасте 15–49 лет &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, а затем ДС используется для вычисления КМС следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; КМС = ДС&amp;#xD7; (Все случаи смерти женщин в возрасте 15–49 лет / Количество живорождений) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, где оценка всех смертей в возрасте 15-49 лет во втором уравнении получена из таблиц смертности ВОЗ, а количество живорождений - из публикации &quot;Мировые демографические перспективы&quot; за 2019 год. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Исходя из этого, несколько причин, по которым оценки Межучрежденческой группы по оценке материнской смертности (МГОМС) могут отличаться от данных национальной статистики, заключаются в следующем: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1. Данные системы регистрации актов гражданского состояния и статистики естественного движения населения не всегда являются полными (т.е. они не всегда фиксируют 100% всех случаев смерти), и их полнота может меняться со временем. Подход к оценке, применяемый Межучрежденческой группой по оценке материнской смертности (МГОМС), пытается исправить это положение, используя вышеупомянутый подход, который на первом этапе включает в себя вычисление ДС.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Межучрежденческая группа по оценке материнской смертности (МГОМС) часто применяет поправочные коэффициенты к ДС, рассчитанным на основе исходных данных, для учета проблем оценки (например, того, как страна определила материнскую смертность, неправильную классификацию или неполноту). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. МГОМС использует стандартизированные ряды данных по живорождениям из Отдела народонаселения ООН, опубликованные в издании &quot;Мировые демографические перспективы&quot; за 2019 год, в знаменателе уравнения КМС (коэффициента материнской смертности). Чтобы предоставлять лучшую информацию для издания &quot;Мировые демографические перспективы&quot;, страны должны обсуждать расхождения непосредственно с Отделом народонаселения ООН. Контактный адрес: Population@un.org; этот адрес электронной почты регулярно проверяется, и сообщения рассылаются соответствующим аналитикам по каждой стране или тематике. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. С точки зрения статистики, материнская смертность является относительно редким событием, что может приводить к искажению тенденций в данных с течением времени. Поскольку целью оценок МГОМС является отслеживание долгосрочного прогресса в снижении материнской смертности, процесс оценки включает некоторое сглаживание для создания кривой, которая лучше отражает изменения, лежащие в основе риска.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
