<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 3-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les estimations du TMM sont limitées aux pays dont la population est supérieure à 100 000 habitants. Sur 185 pays et territoires, 177 disposent de données représentatives au niveau national.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les estimations actuelles du TMM sont rapportées aux niveaux national, régional et mondial. Les estimations au niveau régional ont des strates de revenu selon la classification de la Banque mondiale, par les groupements régionaux de l&apos;UNICEF et du FNUAP.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Оценки коэффициента материнской смертности предоставляются исключительно для стран с населением более 100 000 человек. Из 185 стран и территорий 177 имеют национально репрезентативные данные. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Текущие оценки коэффициента материнской смертности представлены на страновом, региональном и глобальном уровнях. Оценки на региональном уровне представлены по слоям доходов в соответствии с классификацией Всемирного банка, а также по региональным группировкам ЮНИСЕФ и ЮНФПА. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The MMR estimates are limited to countries with population of greater than 100 000. Out of 185 countries and territories, 177 have nationally representative data.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Current MMR estimates are reported at Country, Regional, and Global levels. Regional level estimates have income strata per World Bank classification, by UNICEF and UNFPA regional groupings&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
