<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;All maternal mortality indicators derived from the 2019 estimation round include a point-estimate and an 80% uncertainty interval (UI). Both point-estimates and 80% UIs should be taken into account when assessing estimates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For example: &amp;#x201C;The estimated 2017 global MMR is 211 (UI 199 to 243).&amp;#x201D;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This means:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;The point-estimate is 211 and the 80% uncertainty interval ranges 199 to 243.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;There is a 50% chance that the true 2017 global MMR lies above 211, and a 50% chance that the true value lies below 211.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;There is an 80% chance that the true 2017 global MMR lies between 199 and 243.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;There is still a 10% chance that the true 2017 global MMR lies above 243, and a 10% chance that the true value lies below 199.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Other accurate interpretations include:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;We are 90% certain that the true 2017 global MMR is at least 199.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;We are 90% certain that the true 2017 global MMR is 243 or less.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The amount of data available for estimating an indicator and the quality of that data determine the width of an indicator&amp;#x2019;s UI. As data availability and quality improve, the certainty increases that an indicator&amp;#x2019;s true value lies close to the point-estimate.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt; Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Todos los indicadores de mortalidad materna derivados de la ronda de estimación de 2019 incluyen una estimación puntual y un intervalo de incertidumbre (II) del 80%. Los datos están disponibles y pueden descargarse de la página web &amp;#x201C;mortalidad materna &amp;#x2013; niveles y tendencias 2000-2017: &lt;a href=&quot;http://mmr2017.srhr.org&quot;&gt;http://mmr2017.srhr.org&lt;/a&gt;. Tanto las estimaciones puntuales como las ui del 80 % deben tenerse en cuenta al evaluar las estimaciones. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Por ejemplo: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La tasa de mortalidad materna global estimada para 2017 es 211 (UI 199 a 243)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Esto significa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; La estimación puntual es 211 y el intervalo de incertidumbre del 80% oscila entre 199 y 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Hay un 50% de probabilidades de que la verdadera tasa de mortalidad materna global de 2017 se encuentre por encima de 211, y un 50% de probabilidades de que el valor real se encuentre por debajo de 211. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Hay un 80% de probabilidades de que la verdadera tasa de mortalidad materna mundial de 2017 se encuentre entre 199 y 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Todavía hay un 10% de probabilidades de que la verdadera tasa de mortalidad materna global de 2017 se encuentre por encima de 243, y un 10% de probabilidades de que el valor real se encuentre por debajo de 199. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Otras interpretaciones precisas incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Estamos 90% seguros de que la verdadera tasa de mortalidad materna mundial de 2017 es de al menos 199. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Estamos 90% seguros de que la verdadera tasa de mortalidad materna global de 2017 es de 243 o menos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La cantidad de datos disponibles para estimar un indicador y la calidad de esos datos determinan el ancho del II de un indicador. A medida que la disponibilidad y la calidad de los datos mejoran, aumenta la certeza de que el valor verdadero de un indicador se encuentra cerca de la estimación puntual. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Justification :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tous les indicateurs de mortalité maternelle dérivés du cycle d&apos;estimation de 2019 comprennent une estimation ponctuelle et un intervalle de confiance (IC) de 80 %. Les données sont disponibles et peuvent être téléchargées sur la page web (en anglais) « Maternal Mortality – Levels and Trends 2000-2017 ( &lt;a href=&quot;http://mmr2017.srhr.org&quot;&gt;http://mmr2017.srhr.org&lt;/a&gt;). Les estimations ponctuelles et l&apos;intervalle de confiance de 80 % doivent être pris en compte lors de l&apos;évaluation des estimations. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par exemple : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le RMM mondial estimé pour 2017 est de 211 (IC 199 à 243)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela signifie : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; · L&apos;estimation ponctuelle est de 211 et l&apos;intervalle de confiance de 80% va de 199 à 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; · Il y a 50% de chances que le véritable RMM mondial de 2017 soit supérieur à 211, et 50% de chances que la valeur réelle soit inférieure à 211. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; · Il y a 80 % de chances que le véritable RMM mondial de 2017 se situe entre 199 et 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; · Il y a encore 10 % de chances que le véritable RMM mondial de 2017 soit supérieur à 243, et 10 % de chances que la valeur réelle soit inférieure à 199. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parmi les autres interprétations précises, on peut citer : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; · Nous sommes sûrs à 90 % que le véritable RMM mondial de 2017 est d&apos;au moins 199. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; · Nous sommes sûrs à 90 % que le véritable RMM mondial de 2017 est de 243 ou moins. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La quantité de données disponibles pour l&apos;estimation d&apos;un indicateur et la qualité de ces données déterminent la largeur de l&apos;IC d&apos;un indicateur. À mesure que la disponibilité et la qualité des données s&apos;améliorent, la certitude que la valeur réelle d&apos;un indicateur est proche de l&apos;estimation ponctuelle augmente. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Все показатели материнской смертности, полученные по результатам раунда оценки 2019 года, включают точечное оценивание и 80-процентный интервал неопределенности (ИН). Данные доступны и могут быть загружены с веб-страницы уровней и тенденций материнской смертности за 2000–2017 годы: &lt;a href=&quot;http://mmr2017.srhr.org&quot;&gt; http://mmr2017.srhr.org &lt;/a&gt;. При рассмотрении оценок следует учитывать как точечные оценки, так и 80-процентные интервалы неопределенности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Например: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Расчетный глобальный коэффициент материнской смертности в 2017 году составлял 211 (при ИН от 199 до 243)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Это означает: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Точечная оценка составляет 211, а 80-процентный интервал неопределенности колеблется от 199 до 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp; # x2022; Существует 50% -ная вероятность того, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года будет выше 211, и 50% -ная вероятность того, что истинное значение будет ниже 211. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp; # x2022; Существует 80-процентная вероятность того, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года находится между 199 и 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp; # x2022; По-прежнему существует 10% -ная вероятность того, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года будет выше 243, и 10% -ная вероятность того, что истинное значение будет ниже 199.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Другие точные интерпретации включают: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Мы на 90% уверены, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года составляет по крайней мере 199. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Мы на 90% уверены, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года составляет 243 или меньше. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Объем данных, доступных для оценки показателя, и качество этих данных определяют ширину значений интервала неопределенности. По мере повышения доступности и качества данных будет возрастать уверенность в том, что истинное значение показателя будет приближаться к точечной оценке. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
