<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The OTHER_DOC field for indicator 2-4-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; FAO. 1988. Rapport du Conseil de la FAO, 94e session, 1988. Rome. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FAO. 2014. Building a common vision for sustainable food and agriculture: Principles and approaches, FAO Rome.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; FAO. 2017. Rapport de la réunion du groupe d’experts sur l’indicateur 2.4.1 des ODD. Avril 2017. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FAO, 2018. Classification de l’utilisation des terres. Dans : SEEA Agriculture, Forestry and Fisheries, Annex I, pg. 120, 130-135. FAO et DSNU, Rome, Italie.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FAO. 2018. Rapport de la 26&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; Commission de l’agriculture, 1-5 octobre 2018.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Global Strategy for Improving Agricultural and Rural Statistics. 2017. Handbook on the Agricultural Integrated Survey. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FAO 2020: SDG 2.4,1, note méthodologique. Juillet 2020.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hayati, D. 2017. Literature Review: A Literature Review on Frameworks and Methods for Measuring and Monitoring Sustainable Agriculture. Technical Report n.22. Global Strategy Technical Report: Rome.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Annexe : description des sous-indicateurs&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Valeur de la production agricole par hectare&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimension : &lt;/strong&gt;Économique&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thème : &lt;/strong&gt;Productivité des terres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La productivité des terres est une mesure de la valeur agricole des productions obtenues sur une superficie donnée. Le maintien ou l’amélioration de la production au fil du temps par rapport à la superficie des terres utilisées est un aspect important de la durabilité pour diverses raisons. Au niveau de l’exploitation, la productivité des terres reflète la technologie et les processus de production pour des conditions agro-écologiques données. Dans un sens plus large, une augmentation du niveau de productivité des terres permet une production plus élevée tout en réduisant la pression sur les ressources foncières de plus en plus rares, généralement liées à la déforestation et aux pertes associées de services écosystémiques et de biodiversité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Couverture : &lt;/strong&gt;tous les types d&apos;exploitations&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le sous-indicateur est décrit comme la valeur de la production agricole par hectare (exploitations qui produisent des cultures et du bétail ou un mélange). Les informations sur les extrants des exploitations et les superficies agricoles devraient être des informations standard disponibles dans les enquêtes agricoles, fournissant ainsi une bonne base d’évaluation au niveau des exploitations. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Valeur de la production agricole : le volume de la production agricole au niveau de l’exploitation tient généralement compte de la production de plusieurs produits, par exemple les types de cultures et les combinaisons de cultures et de bétail, etc. Étant donné que le volume des productions agricoles n’est pas mesuré en unités proportionnelles (par exemple, toutes les productions ne sont pas mesurées en tonnes et les tonnes de productions différentes représentent des produits différents), il est nécessaire d’établir un moyen approprié d’agrégation, dans ce cas à l’aide d’une unité monétaire. Un moyen simple de permettre l’agrégation consiste à refléter les multiples extrants produits par une même exploitation en termes de valeurs (c’est-à-dire la quantité multipliée par les prix). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Superficie des terres agricoles : définie comme la superficie des terres utilisées pour l’agriculture au sein de la ferme&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-4&quot; id=&quot;footnote-ref-4&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critères de durabilité : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Distance par rapport au 90&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; centile de la distribution nationale&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-5&quot; id=&quot;footnote-ref-5&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vert (souhaitable) : la valeur du sous-indicateur est &amp;#x2265; 2/3 du 90&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; centile correspondant&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jaune (acceptable) : la valeur du sous-indicateur est &amp;#x2265; 1/3 et &amp;lt; 2/3 du 90&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; centile correspondant&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rouge (non durable) : la valeur du sous-indicateur est &amp;lt; 1/3 du 90&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; centile correspondant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Éléments de données&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Période de référence : dernière année civile&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;Quantités et prix à la ferme (ou valeur de la production) des 5 principales cultures et/ou produits animaux et sous-produits produits par l’exploitation&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Quantités et prix à la ferme (ou valeur de la production) d’autres produits agricoles (produits agroforestiers ou aquacoles, etc.) produits par l’exploitation&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Superficie des terres agricoles de l’exploitation&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;2. Revenu agricole net&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimension :&lt;/strong&gt; Économique&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Thème :&lt;/strong&gt; Rentabilité&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une partie importante de la durabilité de l’agriculture est la viabilité économique de l’exploitation, tirée dans une large mesure par sa rentabilité. La rentabilité est mesurée à l’aide du revenu net que l’agriculteur est en mesure de tirer des opérations agricoles. La disponibilité et l’utilisation de l’information sur la performance économique des exploitations agricoles, mesurée à l’aide de la rentabilité, favoriseront une meilleure prise de décision tant au niveau microéconomique que macro-économique. Étant donné que les mesures du rendement déterminent le comportement, une meilleure information sur le rendement peut modifier le comportement et la prise de décisions du gouvernement et des producteurs, tant dans l&apos;agriculture commerciale à grande échelle que dans l&apos;agriculture de subsistance à petite et moyenne échelle.&lt;/li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Couverture : &lt;/strong&gt;tous les types d&apos;exploitations&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le sous-indicateur mesure si l&apos;exploitation est constamment rentable sur une période de trois ans. Ce sous-indicateur se concentre sur le revenu des opérations agricoles plutôt que sur le revenu total du ménage agricole, qui peut inclure d&apos;autres sources de revenus comme, par exemple, l&apos;emploi d&apos;autres membres de la famille dans des entreprises locales, le tourisme, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formule&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-6&quot; id=&quot;footnote-ref-6&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;math xmlns=&quot;http://www.w3.org/1998/Math/MathML&quot;&gt;
    &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;F&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;I&lt;/mi&gt;
    &lt;mo&gt;=&lt;/mo&gt;
    &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;C&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;R&lt;/mi&gt;
    &lt;mo&gt;+&lt;/mo&gt;
    &lt;msub&gt;
      &lt;mrow&gt;
        &lt;mi&gt;Y&lt;/mi&gt;
      &lt;/mrow&gt;
      &lt;mrow&gt;
        &lt;mi&gt;k&lt;/mi&gt;
      &lt;/mrow&gt;
    &lt;/msub&gt;
    &lt;mo&gt;-&lt;/mo&gt;
    &lt;mi&gt;O&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;E&lt;/mi&gt;
    &lt;mo&gt;-&lt;/mo&gt;
    &lt;mi&gt;D&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;e&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;p&lt;/mi&gt;
    &lt;mo&gt;+&lt;/mo&gt;
    &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;V&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;I&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;C&lt;/mi&gt;
  &lt;/math&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;où :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;NFI = Revenu agricole net&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CR = Recettes monétaires agricoles totales, y compris les paiements directs de programmes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Y&lt;sub&gt;k&lt;/sub&gt; = Revenu en nature&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OE = Dépenses totales d&apos;exploitation après remises (y compris les coûts de la main-d&apos;œuvre)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dep = Amortissements&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;VIC = Valeur de la variation des stocks
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Définitions :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Le revenu agricole net désigne la rémunération (monétaire et non monétaire) des exploitants agricoles pour leur travail, leur gestion et leur capital, après paiement de toutes les dépenses de production (c&apos;est-à-dire le revenu agricole brut moins les dépenses de production). Il comprend le revenu net de la production agricole, la valeur des produits consommés sur l&apos;exploitation, la dépréciation et les variations de stocks.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le revenu agricole brut désigne les revenus monétaires et non monétaires perçus par l&apos;exploitation. Ses principales composantes comprennent les recettes monétaires provenant de la vente de produits agricoles, les paiements directs de programmes aux producteurs, les autres revenus agricoles (tels que les revenus du travail à forfait), la valeur des aliments et du carburant produits et consommés sur la même exploitation, et la variation de la valeur des stocks de fin d&apos;année des cultures et du bétail&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-7&quot; id=&quot;footnote-ref-7&quot;&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les recettes monétaires agricoles comprennent les recettes provenant de la vente de produits agricoles en unités monétaires locales qui incluent les ventes de cultures, de bétail et de ses sous-produits.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les paiements directs de programmes aux producteurs inclus dans les recettes monétaires agricoles représentent les montants versés dans le cadre de divers programmes gouvernementaux et privés aux personnes impliquées dans la production agricole. Les paiements liés à la production agricole courante comprennent les subventions visant à encourager la production ou à compenser les producteurs pour les faibles rendements du marché, les paiements visant à stabiliser les revenus et les paiements visant à compenser les producteurs pour les pertes de récoltes ou de bétail causées par des conditions climatiques extrêmes, des maladies ou d&apos;autres raisons et les paiements d&apos;assurance.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le revenu en nature mesure la valeur des biens agricoles produits dans les exploitations agricoles et consommés par les familles des exploitants agricoles. Il est inclus pour mesurer la production agricole totale.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les dépenses d&apos;exploitation représentent les coûts commerciaux encourus par les entreprises agricoles pour les biens et services utilisés dans le processus de production. Les dépenses comprennent à la fois les achats et la propre production, à savoir : les impôts fonciers, le travail à forfait, les semences, le loyer, les engrais et la chaux, les produits chimiques, les réparations des machines et des bâtiments, l&apos;irrigation, le carburant pour le chauffage et les machines, les salaires, les intérêts et la part de l&apos;entreprise dans les primes d&apos;assurance.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les charges d&apos;amortissement tiennent compte de la dépréciation économique ou de la perte de la juste valeur marchande des immobilisations de l&apos;entreprise agricole. Calculée sur les bâtiments agricoles, les machines agricoles et la part de l&apos;entreprise agricole dans les automobiles, les camions et la maison de ferme, la dépréciation est généralement considérée comme le résultat du vieillissement, de l&apos;usure et de l&apos;obsolescence. Elle représente une diminution des avantages économiques potentiels qui peuvent être générés par l&apos;immobilisation.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La valeur de la variation des stocks (VIC) mesure la valeur monétaire de la variation physique des stocks appartenant aux producteurs. Ce concept est utilisé pour évaluer la production économique agricole totale. Pour calculer la VIC, la variation des stocks appartenant aux producteurs (entre la fin et le début d&apos;une année civile) est d&apos;abord calculée, puis multipliée par les prix annuels moyens des cultures ou la valeur par animal. Ce calcul est différent de l&apos;approche de la valeur comptable financière ou comptable, qui évalue les stocks de début et de fin, puis en déduit la variation.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La VIC pour tous les principaux produits de base peut varier considérablement (en fonction de l&apos;ampleur de la variation des stocks et des prix). La VIC peut être positive (lorsque les stocks sont plus importants à la fin de l&apos;année par rapport aux niveaux du début de l&apos;année) ou négative (lorsque les stocks de fin d&apos;année sont inférieurs aux niveaux du début de l&apos;année). Si les niveaux de stocks sont les mêmes au début et à la fin de l&apos;année, la VIC sera nulle malgré les variations de prix.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L&apos;estimation de la rentabilité au niveau d&apos;une exploitation agricole nécessite généralement la compilation des registres financiers de base de l&apos;exploitation, c&apos;est-à-dire les transactions quotidiennes, hebdomadaires, mensuelles ou saisonnières de manière organisée. En général, les grandes exploitations commerciales tiennent des registres financiers détaillés, mais dans le cas des exploitations d&apos;agriculture de subsistance à moyenne et petite échelle, la tenue de registres est rarement pratiquée et dans la plupart des pays, elle n&apos;existe pas du tout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cas où des données détaillées ne sont pas disponibles au niveau de l&apos;exploitation, les estimations seront calculées sur la base des déclarations des agriculteurs concernant les quantités et les prix des produits et des intrants. Dans ces cas, la dépréciation, la variation des stocks et les taxes peuvent être négligées. Ceci est décrit ci-dessous comme l&apos;option simplifiée (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une option simplifiée (2) est également proposée, basée sur la déclaration de l&apos;agriculteur concernant la rentabilité de l&apos;exploitation agricole au cours des trois dernières années civiles. Il est recommandé d&apos;utiliser cette option simplifiée uniquement lorsque les deux autres options ne sont pas réalisables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critères de durabilité : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour qu&apos;une exploitation agricole soit rentable, le revenu agricole net doit être plus grand que zéro.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vert (souhaitable) : plus grand que zéro pour les trois dernières années consécutives&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jaune (acceptable) : plus grand que zéro pour au moins une des trois dernières années consécutives&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rouge (non durable) : plus petit que zéro pour l&apos;ensemble des trois dernières années consécutives&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Éléments de données&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Période de référence : les trois dernières années civiles&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Option recommandée&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données des registres financiers de l&apos;exploitation, c&apos;est-à-dire les transactions quotidiennes, hebdomadaires, mensuelles ou saisonnières, sont recueillies de manière organisée (en général, les grandes exploitations commerciales tiennent des registres financiers détaillés sur la base desquels le NFI peut être calculé selon l&apos;équation ci-dessus).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Option simplifiée (1)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À utiliser lorsque les données détaillées ne sont pas disponibles au niveau de l&apos;exploitation (mieux adaptée aux petits exploitants et au secteur des ménages).&lt;/p&gt;
  &lt;li&gt;Quantité produite (c&apos;est-à-dire les cultures et le bétail, ainsi que leurs produits et sous-produits, destinés au marché ou à l&apos;autoconsommation)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prix à la ferme des quantités produites ci-dessus&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Frais d&apos;exploitation, y compris les quantités d&apos;intrants et leurs prix de marché&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quantité/rendement des autres activités menées dans l&apos;exploitation et/ou des produits fabriqués dans l&apos;exploitation, par exemple l&apos;aquaculture, l&apos;agroforesterie et autres&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prix à la ferme des autres activités/ produits de base de l&apos;exploitation&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quantités et prix des intrants utilisés pour produire d&apos;autres extrants sur l&apos;exploitation&lt;/li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Option simplifiée (2)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;li&gt;Déclaration du répondant sur la rentabilité de l&apos;exploitation agricole au cours des 3 dernières années civiles&lt;/li&gt;
&lt;h3&gt;3. Mécanismes d&apos;atténuation des risques&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimension : &lt;/strong&gt;Économique&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thème : &lt;/strong&gt;Résilience&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La résilience englobe les capacités d&apos;absorption, d&apos;anticipation et d&apos;adaptation et se réfère aux propriétés d&apos;un système qui permet aux exploitations de faire face aux chocs et aux stress, de persister et de continuer à bien fonctionner (dans le sens de fournir la stabilité, des règles prévisibles, la sécurité et d&apos;autres avantages à ses membres). &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coverage: &lt;/strong&gt;Tous les types d&apos;exploitations agricoles &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ce sous-indicateur mesure l&apos;incidence des mécanismes d&apos;atténuation suivants : &lt;/p&gt; X13365X] &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Accès au crédit ou recours au crédit&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-8&quot; id=&quot;footnote-ref-8&quot;&gt;[6]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Accès au crédit ou recours au crédit. &lt;li&gt;Accès à l&apos;assurance ou recours à celle-ci&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Diversification au sein de l&apos;exploitation (part d&apos;un seul produit agricole ne dépassant pas 66% de la valeur totale de la production de l&apos;exploitation)&lt;/li&gt;. X13663X] &lt;p&gt; &lt;p&gt;L&apos;accès au crédit et/ou à l&apos;assurance est défini ici comme la disponibilité d&apos;un service donné et le fait que le détenteur dispose de moyens suffisants pour obtenir ce service (documents requis, garanties, antécédents de crédit positifs, etc.) En général, l&apos;accès à un ou plusieurs des trois facteurs ci-dessus permettra à l&apos;exploitation de prévenir, de résister, de s&apos;adapter et de se remettre des chocs externes tels que les inondations, les sécheresses, les défaillances du marché (par exemple, les chocs de prix), les chocs climatiques et les maladies animales. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustainability criteria: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Une exploitation agricole est considérée comme résiliente si elle a utilisé ou a les moyens d&apos;accéder aux mécanismes d&apos;atténuation des risques comme suit :&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Vert (souhaitable) : Accès ou utilisation d&apos;au moins deux des mécanismes d&apos;atténuation des risques énumérés ci-dessus &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Jaune (acceptable) : Accès ou utilisation d&apos;au moins un des mécanismes d&apos;atténuation énumérés ci-dessus &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Rouge (non durable) : Aucun accès aux mécanismes d&apos;atténuation énumérés. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;**************&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data items&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Période de référence : dernière année civile&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3.1. Exploitation agricole ayant accès ou ayant eu recours au crédit, à l&apos;assurance ou à d&apos;autres instruments financiers :&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;. &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Crédit (formel et informel) &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Assurance &lt;/li&gt; X14881X] &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;3.2 Liste des autres activités agricoles en dehors des cultures et de l&apos;élevage&lt;/p&gt;. &lt;p&gt;3.3 Valeur de la production pour les activités/produits énumérés de l&apos;exploitation &lt;/p&gt;. &lt;h3&gt;4. Prévalence de la dégradation des sols &lt;/h3&gt; &lt;p&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimension: &lt;/strong&gt;Environmental&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Theme: &lt;/strong&gt;Santé des sols &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;De nombreux processus affectant la santé des sols sont déterminés par les pratiques agricoles. La FAO et le Groupe technique intergouvernemental sur les sols (ITPS) ont identifié 10 menaces principales pour les fonctions du sol : érosion du sol, pertes de carbone organique du sol, déséquilibre des nutriments, acidification, contamination, engorgement, compactage, imperméabilisation du sol, salinisation et perte de biodiversité du sol. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coverage: &lt;/strong&gt;Tous les types d&apos;exploitations agricoles &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ce sous-indicateur mesure la mesure dans laquelle les activités agricoles affectent la santé des sols et représente donc un problème de durabilité. L&apos;examen des dix menaces pesant sur les sols montre que toutes sauf une (l&apos;imperméabilisation des sols, qui est la perte de sols naturels au profit de la construction/urbanisation) sont potentiellement et principalement affectées par des pratiques agricoles inappropriées. Dans l&apos;idéal, il faudrait donc que tous les sols situés sous la surface agricole d&apos;un pays fassent l&apos;objet d&apos;une surveillance périodique afin d&apos;évaluer l&apos;impact de l&apos;agriculture sur les sols. Cela nécessite des enquêtes et des campagnes d&apos;échantillonnage détaillées, associées à des tests en laboratoire. Afin de proposer une solution gérable tout en capturant les principales tendances du pays en termes de santé des sols, l&apos;enquête agricole se concentre sur les quatre menaces qui combinent les caractéristiques les plus répandues (pour la surveillance nationale, les pays peuvent choisir d&apos;ajouter l&apos;un des autres domaines indiqués ci-dessus, en fonction de la pertinence), et les plus faciles à évaluer par le biais des enquêtes agricoles : &lt;/p&gt; X16673X] &lt;ol&gt; X16685X]Érosion des sols&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Réduction de l&apos;impact de l&apos;agriculture sur l&apos;environnement. &lt;li&gt;Réduction de la fertilité du sol&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Salinisation des terres irriguées&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Waterlogging&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Autre - Spécifiez &lt;/li&gt;. &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;L&apos;enquête sur les exploitations agricoles permet de saisir les connaissances des agriculteurs sur la situation de l&apos;exploitation agricole en termes de dégradation des sols. L&apos;expérience a montré que les agriculteurs sont très conscients de l&apos;état de leurs sols, de leur santé et de leur niveau de dégradation. Les agriculteurs peuvent également avoir l&apos;opportunité de mentionner d&apos;autres menaces que les quatre ci-dessus. &lt;/p&gt; [D&apos;autres sources de données sur la santé des sols peuvent soit compléter les informations collectées par l&apos;enquête sur les exploitations et offrir des possibilités de recoupement des réponses des agriculteurs, soit être utilisées comme sources alternatives de données. Avant l&apos;enquête agricole, une étude documentaire pourrait recueillir toutes les informations disponibles sur la santé des sols, notamment en utilisant les statistiques officielles nationales ou les statistiques disponibles auprès d&apos;agences internationales telles que la FAO. Il s&apos;agit généralement de cartes, de modèles, de résultats d&apos;échantillonnage des sols, d&apos;analyses en laboratoire et d&apos;enquêtes sur le terrain, ainsi que de tous les rapports existants sur la dégradation des sols et des terres au niveau national. Sur la base de ces informations, des cartes ou des tableaux (par frontières administratives ou autres divisions du pays) peuvent être établis, montrant les menaces pesant sur les sols selon les 4 catégories de menaces ci-dessus &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustainability criteria: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Proportion de la surface agricole de l&apos;exploitation affectée par la dégradation des sols &lt;/p&gt;. &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Vert (souhaitable) : La surface combinée affectée par l&apos;une des quatre menaces sélectionnées pour la santé des sols est négligeable (moins de 10% de la surface agricole totale de l&apos;exploitation).&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Jaune (acceptable) : La superficie combinée affectée par l&apos;une des quatre menaces sélectionnées pour la santé des sols se situe entre 10 % et 50 % de la superficie agricole totale de l&apos;exploitation&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Rouge (non durable) : La superficie combinée affectée par l&apos;une des quatre menaces sélectionnées pour la santé des sols est supérieure à 50 % de la superficie agricole totale de l&apos;exploitation&lt;/li&gt;. &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;**************&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data items&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Période de référence : trois dernières années civiles&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.1 Liste des menaces de dégradation des sols subies par l&apos;exploitation&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Érosion du sol (perte de la couche arable par érosion éolienne ou hydrique)&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Réduction de la fertilité des sols&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-9&quot; id=&quot;footnote-ref-9&quot;&gt;[7]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Salinisation des terres irriguées&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Waterlogging&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Autre &amp;#x2013; Précisez &lt;/li&gt; &lt;li&gt;Aucun des éléments ci-dessus&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;4.2 Surface totale de l&apos;exploitation affectée par des menaces liées à la dégradation du sol&lt;/p&gt;. &lt;h3&gt;5. Variation de la disponibilité en eau &lt;/h3&gt;. &lt;p&gt;Dimension : Environnementale &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Thème : Utilisation de l&apos;eau &lt;/p&gt; &lt;p&gt;L&apos;agriculture, et plus particulièrement l&apos;agriculture irriguée, est de loin le principal secteur économique utilisant les ressources en eau douce. Dans de nombreux endroits, le prélèvement d&apos;eau dans les rivières et les aquifères souterrains dépasse ce qui peut être considéré comme écologiquement durable. Cette situation affecte à la fois les rivières et les aquifères souterrains. L&apos;agriculture durable exige donc que ce niveau d&apos;utilisation de l&apos;eau douce pour l&apos;irrigation reste dans des limites acceptables. Bien qu&apos;il n&apos;existe pas de normes internationalement reconnues en matière d&apos;utilisation durable de l&apos;eau, les signaux associés à une utilisation non durable de l&apos;eau comprennent généralement la réduction progressive du niveau des eaux souterraines, l&apos;assèchement des sources et des rivières, l&apos;augmentation des conflits entre les utilisateurs d&apos;eau. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coverage: &lt;/strong&gt;Tous les types d&apos;exploitations agricoles &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ce sous-indicateur saisit la mesure dans laquelle l&apos;agriculture contribue à des modèles non durables d&apos;utilisation de l&apos;eau. Idéalement, le niveau de durabilité de l&apos;utilisation de l&apos;eau est mesuré à l&apos;échelle du bassin fluvial ou de l&apos;aquifère d&apos;eau souterraine, car c&apos;est l&apos;effet combiné de tous les utilisateurs partageant la même ressource qui a un impact sur la durabilité de l&apos;eau. L&apos;enquête sur les exploitations agricoles saisit la conscience et le comportement des agriculteurs &amp;#x2019; par rapport à la pénurie d&apos;eau, et les associe à trois niveaux de durabilité. Cette prise de conscience et ce comportement sont exprimés en termes de :&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;si l&apos;agriculteur utilise l&apos;eau pour irriguer les cultures sur au moins 10% de la surface agricole de l&apos;exploitation et pourquoi, si la réponse est négative (n&apos;en a pas besoin, ne peut se le permettre) ;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;si l&apos;agriculteur est conscient des problèmes de disponibilité de l&apos;eau dans la zone de l&apos;exploitation et s&apos;il remarque une réduction de la disponibilité de l&apos;eau au fil du temps ;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;s&apos;il existe des organisations (organisations d&apos;utilisateurs d&apos;eau, autres) chargées de répartir l&apos;eau entre les utilisateurs et dans quelle mesure ces organisations fonctionnent efficacement ;&lt;/li&gt;. &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;D&apos;autres sources de données peuvent soit compléter l&apos;enquête sur l&apos;utilisation de l&apos;eau dans les exploitations et offrir des possibilités de recoupement des réponses des agriculteurs&amp;#x2019;, soit être utilisées comme sources alternatives de données. Avant l&apos;enquête sur les exploitations, une étude documentaire doit recueillir toutes les informations disponibles sur le bilan hydrique, y compris les statistiques officielles nationales ou les statistiques disponibles auprès d&apos;agences internationales telles que la FAO. Les informations sur les ressources en eau et leur utilisation sont généralement recueillies par les entités chargées de la gestion ou de la surveillance de l&apos;eau et sont organisées par entité hydrologique (bassin fluvial ou aquifère souterrain). Elles comprennent généralement des relevés hydrologiques (débit des cours d&apos;eau, niveaux des eaux souterraines), des modèles et des cartes montrant l&apos;étendue de l&apos;utilisation de l&apos;eau par entité hydrologique &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustainability criteria: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;La durabilité de l&apos;exploitation agricole par rapport à l&apos;utilisation de l&apos;eau sera évaluée comme suit : &lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Vert (souhaitable) : La disponibilité de l&apos;eau reste stable au fil des ans, pour les exploitations irriguant des cultures sur plus de 10 % de la surface agricole de l&apos;exploitation. Résultat par défaut pour les exploitations qui irriguent moins de 10 % de leur surface agricole &lt;/li&gt;. &lt;li&gt; Jaune (acceptable) : utilise l&apos;eau pour irriguer des cultures sur au moins 10 % de la surface agricole de l&apos;exploitation, ne sait pas si la disponibilité de l&apos;eau reste stable au fil des ans, ou connaît une réduction de la disponibilité de l&apos;eau au fil des ans, mais il existe une organisation qui répartit efficacement l&apos;eau entre les utilisateurs. &lt;/li&gt; &lt;li&gt; Rouge (non durable) : dans tous les autres cas. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data items&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Période de référence : les trois dernières années civiles&lt;/p&gt; X22895X]5.1 Superficie agricole irriguée de l&apos;exploitation &lt;/p&gt; [X22950X &lt;p&gt;5.2 Réduction de la disponibilité de l&apos;eau subie par l&apos;exploitation &lt;/p&gt; [X23020X &lt;p&gt;5.3 Existence d&apos;organisations s&apos;occupant de l&apos;allocation de l&apos;eau &lt;/p&gt;. &lt;h3&gt;6. Gestion des engrais &lt;/h3&gt; &lt;p&gt; &lt;h3&gt;6. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimension: &lt;/strong&gt;Environmental&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Theme: &lt;/strong&gt;Risque de pollution par les engrais &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;L&apos;agriculture peut affecter la qualité de l&apos;environnement par une utilisation excessive ou une gestion inadéquate des engrais. L&apos;agriculture durable implique que le niveau des produits chimiques dans le sol et les masses d&apos;eau reste dans des seuils acceptables. La gestion intégrée des nutriments végétaux prend en compte toutes les sources de nutriments (minéraux et organiques) et leur gestion afin d&apos;obtenir le meilleur équilibre nutritif. La mesure de la qualité des sols et de l&apos;eau permet de connaître l&apos;étendue et les causes de la pollution, mais la mise en place de systèmes de surveillance des sols et de l&apos;eau est coûteuse et n&apos;est pas toujours réalisable dans les pays. &lt;/p&gt; &lt;p&gt; Note : la gestion des éléments nutritifs des plantes aborde deux questions de durabilité : éviter la pollution et maintenir un bon niveau de fertilité des sols. Ce sous-indicateur traite de la première question, tandis que la seconde est traitée dans le sous-indicateur 4 &amp;#x2018;Santé des sols&amp;#x2019;. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coverage: &lt;/strong&gt;Tous les types d&apos;exploitations agricoles&lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;L&apos;approche proposée est basée sur des questions posées aux agriculteurs concernant leur utilisation d&apos;engrais, en particulier d&apos;engrais minéraux ou synthétiques et de fumier animal, leur connaissance des risques environnementaux associés aux applications d&apos;engrais et de fumier, et leur comportement en termes de gestion des éléments nutritifs des plantes&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-10&quot; id=&quot;footnote-ref-10&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Les mesures de gestion considérées comme contribuant à réduire le risque sont les suivantes : &lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Suivre les protocoles selon les indications des services de vulgarisation ou des points de vente ou selon les réglementations locales, sans dépasser les doses recommandées&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Utiliser une source organique d&apos;éléments nutritifs (y compris le fumier ou les résidus de compostage) seule, ou en combinaison avec des engrais synthétiques ou minéraux &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Utiliser les légumineuses comme culture de couverture ou comme composante d&apos;un système de multiculture ou de pâturage pour réduire les apports d&apos;engrais &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Répartir l&apos;application d&apos;engrais synthétique ou minéral sur la période de croissance&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Tenir compte du type de sol et du climat&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-11&quot; id=&quot;footnote-ref-11&quot;&gt;[9]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; pour décider des doses et des fréquences d&apos;application des engrais&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Utiliser des échantillons de sol au moins tous les 5 ans pour effectuer les calculs du bilan nutritif &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Effectuer une gestion des éléments nutritifs spécifique au site ou une agriculture de précision&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-12&quot; id=&quot;footnote-ref-12&quot;&gt;[10]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Utiliser des bandes tampons le long des cours d&apos;eau &lt;/li&gt;. &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;Critères de durabilité : &lt;/p&gt; &lt;p&gt;La durabilité de l&apos;exploitation par rapport au risque de pollution par les engrais sera évaluée comme suit : &lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Vert (souhaitable) : L&apos;exploitation prend des mesures spécifiques pour atténuer les risques environnementaux (au moins quatre de la liste ci-dessus). Résultat par défaut pour les exploitations n&apos;utilisant pas d&apos;engrais &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-13&quot; id=&quot;footnote-ref-13&quot;&gt; [11] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;. &lt;/li&gt; &lt;li&gt; Jaune (acceptable) : L&apos;exploitation utilise des engrais et prend au moins deux mesures de la liste ci-dessus pour atténuer les risques environnementaux &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Rouge (non durable) : L&apos;exploitation utilise des engrais et ne prend aucune des mesures spécifiques ci-dessus pour atténuer les risques environnementaux liés à leur utilisation. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;**************&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data items&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Période de référence : dernière année civile&lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;6.1 Utilisation d&apos;engrais synthétiques ou minéraux ou de fumier/fumier animal par l&apos;exploitation agricole (O/N)&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6.1. &lt;p&gt;6.2 Mesures spécifiques prises pour atténuer les risques environnementaux liés à l&apos;utilisation excessive ou abusive d&apos;engrais, selon la liste ci-dessous : &lt;/p&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 1 Suivre les protocoles selon les instructions des services de vulgarisation ou des détaillants ou les réglementations locales, sans dépasser les doses recommandées. &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 2 Utiliser une source organique d&apos;éléments nutritifs (y compris le fumier ou les résidus de compostage) seule, ou en combinaison avec des engrais synthétiques ou minéraux &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 3 Utiliser les légumineuses comme culture de couverture ou comme composante d&apos;un système de multiculture ou de pâturage pour réduire les apports d&apos;engrais &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 4 Répartir l&apos;application d&apos;engrais synthétiques ou minéraux sur la période de croissance &lt;/p&gt;. &lt;p&gt; &amp;#x20DD; 5 Tenir compte du type de sol et du climat pour décider des doses et des fréquences d&apos;application des engrais &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 6 Utiliser l&apos;échantillonnage du sol au moins tous les 5 ans pour effectuer les calculs de bilan nutritif &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 7 Effectuer une gestion des éléments nutritifs spécifique au site ou une agriculture de précision &lt;/p&gt;. &lt;p&gt; &amp;#x20DD; 8 Utiliser des bandes tampons le long des cours d&apos;eau &lt;/p&gt;. &lt;h3&gt; 7. La gestion des pesticides &lt;/h3&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimension: &lt;/strong&gt;Environmental&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Theme: &lt;/strong&gt;Pesticide risk&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Les pesticides sont des intrants importants dans l&apos;agriculture moderne (culture et élevage), mais s&apos;ils ne sont pas bien gérés, ils peuvent nuire à la santé des gens&amp;#x2019;ou à l&apos;environnement. Il existe des pratiques associées à la lutte intégrée contre les ravageurs (IPM&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-14&quot; id=&quot;footnote-ref-14&quot;&gt;[12]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;) qui contribuent à minimiser les risques liés à l&apos;utilisation des pesticides et à limiter leur impact sur la santé humaine et sur l&apos;environnement. Le Code international de conduite sur la gestion des pesticides définit les meilleures pratiques en matière de gestion des pesticides &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coverage: &lt;/strong&gt;Tous les types d&apos;exploitations agricoles&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Le sous-indicateur proposé est basé sur des informations relatives à l&apos;utilisation de pesticides dans les exploitations, au type de pesticide utilisé et au type de mesure(s) prise(s) pour atténuer les risques associés&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-15&quot; id=&quot;footnote-ref-15&quot;&gt;[13]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Il envisage la possibilité que l&apos;exploitation utilise des pesticides dans le cadre d&apos;un programme de lutte intégrée contre les parasites (IPM), ou adopte des mesures spécifiques pour contribuer à réduire les risques liés à l&apos;utilisation de pesticides. Liste des mesures possibles : &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Health&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Respect du mode d&apos;emploi des pesticides figurant sur l&apos;étiquette (y compris l&apos;utilisation d&apos;équipements de protection lors de l&apos;application de pesticides) &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Entretien et nettoyage de l&apos;équipement de protection après utilisation &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Elimination sûre des déchets (cartons, bouteilles et sacs)&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;Environment&lt;/p&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Respect du mode d&apos;emploi de l&apos;étiquette pour l&apos;application du pesticide &lt;/li&gt; [X29176X &lt;li&gt;Adopter l&apos;une des bonnes pratiques suivantes : ajuster la période de plantation, appliquer l&apos;espacement des cultures, la rotation des cultures, la culture mixte ou l&apos;interculture &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Effectuer une lutte biologique contre les parasites ou utiliser des biopesticides &lt;/li&gt; &lt;li&gt;Adopter la rotation des pâturages pour supprimer les populations de parasites du bétail &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Éliminer systématiquement les parties de la plante attaquées par les ravageurs &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Entretien et nettoyage du matériel de pulvérisation après utilisation &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;N&apos;utiliser un pesticide que deux fois au maximum ou en mélange au cours d&apos;une saison pour éviter la résistance aux pesticides&lt;/li&gt;. &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;Critères de durabilité : &lt;/p&gt; &lt;p&gt;La durabilité de l&apos;exploitation en ce qui concerne les pesticides sera évaluée comme suit : &lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Vert (souhaitable) : L&apos;exploitation n&apos;utilise que des pesticides modérément ou légèrement dangereux &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-16&quot; id=&quot;footnote-ref-16&quot;&gt; [14] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; (classe II ou III de l&apos;OMS). Dans ce cas, elle respecte les trois mesures liées à la santé et au moins quatre des mesures liées à l&apos;environnement. Résultat par défaut pour les exploitations n&apos;utilisant pas de pesticides &lt;/li&gt;. &lt;li&gt; Jaune (acceptable) : L&apos;exploitation n&apos;utilise que des pesticides modérément ou légèrement dangereux (classe II ou III de l&apos;OMS) et prend quelques mesures pour atténuer les risques pour l&apos;environnement et la santé (au moins deux de chacune des listes ci-dessus)&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Rouge (non durable) : L&apos;exploitation utilise des pesticides hautement ou extrêmement dangereux (classe Ia ou Ib de l&apos;OMS), des pesticides illégaux &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-17&quot; id=&quot;footnote-ref-17&quot;&gt; [15] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;, ou utilise des pesticides modérément ou légèrement dangereux sans prendre de mesures spécifiques pour atténuer les risques environnementaux ou sanitaires liés à leur utilisation (moins de deux de chacune des listes ci-dessus). &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data items&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Période de référence : dernière année civile&lt;/p&gt; &lt;p&gt;7.1 Utilisation de pesticides pour les cultures ou le bétail par l&apos;exploitation agricole (O/N) &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;7.2 Utilisation de pesticides très ou extrêmement dangereux par l&apos;exploitation agricole (O/N) &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;7.3 Mesures prises pour protéger les personnes contre les risques sanitaires liés aux pesticides : &lt;/p&gt; X31141X] &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Respect du mode d&apos;emploi des pesticides figurant sur l&apos;étiquette, y compris l&apos;utilisation d&apos;équipements de protection individuelle (O/N) &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Entretien et nettoyage de l&apos;équipement de protection après utilisation (O/N)&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Elimination sûre des déchets (cartons, bouteilles et sacs) (O/N) &lt;/li&gt;. &lt;/ol&gt; X31415X]7.4 Mesures prises pour éviter les risques environnementaux liés aux pesticides : &lt;/p&gt; [X31504X &lt;ol&gt; &lt;li&gt;Respect du mode d&apos;emploi de l&apos;étiquette pour l&apos;application du pesticide (O/N) &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Ajustement de la période de plantation (O/N) &lt;/li&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt;Application de l&apos;espacement des cultures (O/N) &lt;/li&gt; X31674X]Application de la rotation des cultures (O/N)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Application de la rotation des cultures (O/N)&lt;/li&gt;. X31720X]Application de la polyculture (O/N)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Application de la rotation des cultures (O/N)&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Application de l&apos;interculture (O/N)&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Effectuer une lutte biologique contre les nuisibles (O/N) &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Utilisation de biopesticides (O/N) &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Adopter la rotation des pâturages pour supprimer les populations de parasites du bétail (O/N)&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Élimination systématique des parties de la plante attaquées par les ravageurs (O/N)&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Entretien et nettoyage du matériel de pulvérisation après utilisation (O/N)&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Utiliser un pesticide au maximum deux fois ou en mélange dans une saison pour éviter la résistance aux pesticides (O/N)&lt;/li&gt;. X32235X] &lt;h3&gt; &lt;h3&gt;8. Utilisation de pratiques favorisant l&apos;agrobiodiversité &lt;/h3&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimension: &lt;/strong&gt;Environmental&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Theme: &lt;/strong&gt;Biodiversity &lt;/p&gt; &lt;p&gt;La Convention sur la diversité biologique (CDB) souligne la relation étroite entre les activités agricoles et la biodiversité, en considérant trois niveaux de biodiversité : la diversité au niveau génétique ; l&apos;agrobiodiversité au niveau du système de production ; et la biodiversité au niveau de l&apos;écosystème (sauvage). La façon dont l&apos;agriculture est pratiquée influence ces trois niveaux. Les tentatives de développement d&apos;indicateurs de biodiversité pour l&apos;agriculture considèrent systématiquement un grand nombre de sous-indicateurs, sans critères de durabilité universellement reconnus. Compte tenu de ces contraintes, et de l&apos;importance d&apos;aborder la biodiversité dans la construction de l&apos;indicateur 2.4.1, il est proposé de développer un sous-indicateur qui capture les efforts vers une agriculture plus durable qui contribue mieux à la biodiversité, en identifiant une liste limitée de pratiques qui sont favorables à la conservation de la biodiversité &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coverage: &lt;/strong&gt;Tous les types d&apos;exploitations agricoles&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ce sous-indicateur mesure le niveau d&apos;adoption de pratiques agricoles plus durables qui contribuent davantage à la biodiversité de l&apos;exploitation aux niveaux de l&apos;écosystème, des espèces et de la génétique. Cet indicateur concerne à la fois les cultures et le bétail. Plus précisément, dans le cas de ce sous-indicateur, le champ d&apos;application est l&apos;ensemble de la zone de l&apos;exploitation agricole, par opposition à la zone agricole qui est utilisée pour le reste des 10 sous-indicateurs. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;En particulier, deux systèmes de notation distincts en fonction de l&apos;applicabilité du critère de l&apos;agriculture biologique ont été proposés&lt;/p&gt;. &lt;p&gt;Selon l&apos;existence ou non d&apos;un système de certification biologique, les pays choisiront l&apos;un des deux ensembles de critères proposés ci-dessous et seront donc évalués/notés différemment en termes de leur statut de durabilité. Selon cette formulation, pour obtenir le statut vert, les exploitations des pays ayant mis en place une certification biologique devront vérifier 3 des 6 critères. Au contraire, les exploitations opérant dans des pays où aucune certification biologique n&apos;est en place, devront vérifier 2 des 5 critères pour obtenir le statut vert&lt;/p&gt;. &lt;p&gt;La formulation détaillée des critères pour les 2 systèmes de notation est décrite ci-dessous :&lt;/p&gt;. &lt;ol&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Critères pour le groupe de pays ayant des systèmes/systèmes de certification biologique :&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Laisser au moins 10% de la surface de l&apos;exploitation à la végétation naturelle ou diversifiée. Il peut s&apos;agir de pâturages naturels, de bandes de fleurs sauvages, de tas de pierres et de bois, d&apos;arbres ou de haies, d&apos;étangs naturels ou de zones humides. &lt;/li&gt; &lt;li&gt;L&apos;exploitation produit des produits agricoles certifiés biologiques ou ses produits sont en cours de certification. &lt;/li&gt; &lt;li&gt;L&apos;exploitation agricole n&apos;utilise pas d&apos;antimicrobiens médicalement importants comme facteurs de croissance &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Au moins deux des éléments suivants contribuent à la production agricole : 1) cultures temporaires, 2) pâturages, 3) cultures permanentes, 4) arbres sur la ferme, 5) bétail ou produits animaux, et 6) aquaculture.&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Pratique une rotation des cultures ou des cultures et des pâturages impliquant au moins 2 cultures ou des cultures et des pâturages sur au moins 80% de la surface agricole de l&apos;exploitation (hors cultures permanentes et pâturages permanents) sur une période de 3 ans. Dans le cas d&apos;une rotation de deux cultures, les deux cultures doivent appartenir à des genres végétaux différents, par exemple une graminée et une légumineuse, ou une graminée et un tubercule, etc. &lt;li&gt;Le bétail comprend des races adaptées localement&lt;/li&gt;. &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustainability status:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Vert (souhaitable) : L&apos;exploitation agricole répond à au moins trois des critères ci-dessus &lt;/li&gt;. &lt;li&gt; Jaune (acceptable) : L&apos;exploitation agricole répond à un ou deux des critères ci-dessus &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Rouge (non durable) : L&apos;exploitation agricole ne répond à aucun des critères ci-dessus &lt;/li&gt;. &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;ol&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Critères pour le groupe de pays n&apos;ayant pas de systèmes/régimes de certification biologique :&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Laisser au moins 10% de la surface de l&apos;exploitation à la végétation naturelle ou diversifiée. Il peut s&apos;agir de pâturages naturels, de bandes de fleurs sauvages, de tas de pierres et de bois, d&apos;arbres ou de haies, d&apos;étangs naturels ou de zones humides. &lt;/li&gt; &lt;li&gt;L&apos;exploitation n&apos;utilise pas d&apos;antimicrobiens médicalement importants comme facteurs de croissance &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Au moins deux des éléments suivants contribuent à la production agricole : 1) les cultures temporaires, 2) les pâturages, 3) les cultures permanentes, 4) les arbres de la ferme, 5) le bétail ou les produits animaux, et 6) l&apos;aquaculture&lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Pratique une rotation de cultures ou de cultures/pâturages impliquant au moins 2 cultures ou des cultures et des pâturages sur au moins 80% de la surface cultivée de l&apos;exploitation (à l&apos;exclusion des cultures permanentes et des pâturages permanents) sur une période de 3 ans. Dans le cas d&apos;une rotation de deux cultures, les deux cultures doivent appartenir à des genres végétaux différents, par exemple une graminée et une légumineuse, ou une graminée et un tubercule, etc. &lt;/li&gt; &lt;li&gt;Le bétail comprend des races adaptées localement&lt;/li&gt;. &lt;/ol&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustainability status:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Vert (souhaitable) : L&apos;exploitation agricole répond à au moins deux des critères ci-dessus &lt;/li&gt;. &lt;li&gt; Jaune (acceptable) : L&apos;exploitation agricole répond à un des critères ci-dessus &lt;/li&gt;. &lt;li&gt;Rouge (non durable) : L&apos;exploitation agricole ne répond à aucun des critères ci-dessus &lt;/li&gt;. &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data items&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Période de référence : dernière année civile&lt;/p&gt; &lt;p&gt;8.1 Pourcentage de la superficie de l&apos;exploitation couverte par une végétation naturelle ou diversifiée (non cultivée), y compris les pâturages naturels ou les prairies, les bandes de fleurs sauvages, les tas de pierres ou de bois, les arbres ou les haies, les étangs naturels ou les zones humides&lt;/p&gt;. &lt;p&gt;8.2 Produits agricoles (cultures et/ou bétail) certifiés biologiques (O/N) &lt;/p&gt;. X37981X]8.3 Produits agricoles (cultures et/ou bétail) en cours de certification biologique (O/N)&lt;/p&gt; [X380885X &lt;p&gt;8.4 Indiquer le numéro de certification biologique de l&apos;exploitation &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;8.5 Indiquer le nom de l&apos;organisme de certification biologique &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;8.6 Superficie sur laquelle les [CULTURES/Élevages] certifiés biologiques ont été produits&lt;/p&gt;. &lt;p&gt;8.7 Utilisation d&apos;antimicrobiens médicalement importants comme stimulateur de croissance pour le bétail (O/N) &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;8.8 Valeur de la production de l&apos;exploitation (couverte par le sous-indicateur 1) &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 1 Cultures temporaires &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 2 Pâturages&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 3 Cultures permanentes&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 4 Arbres sur la ferme &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &amp;#x20DD; 5 Bétail et produits d&apos;origine animale &lt;/p&gt; [X38616X &lt;p&gt;&amp;#x20DD; 6 Aquaculture &lt;/p&gt; &lt;p&gt;8 &lt;p&gt;8.9 Pourcentage de la superficie cultivée sur laquelle une rotation des cultures ou une rotation des cultures et des pâturages impliquant au moins deux cultures (à l&apos;exclusion des cultures permanentes et des pâturages permanents) de différents genres de plantes est pratiquée sur une période de 3 ans&lt;/p&gt;. &lt;p&gt;8.10 Superficie de l&apos;exploitation agricole couverte par les (jusqu&apos;à 5) cultures principales énumérées pour le sous-indicateur 1 (à l&apos;exclusion des pâturages)&lt;/p&gt;. &lt;p&gt;8.11 Liste des différentes races et croisements et pourcentage d&apos;animaux qu&apos;ils représentent pour chaque espèce animale&lt;/p&gt;. &lt;h3&gt;9. Taux de salaire dans l&apos;agriculture &lt;/h3&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimension: &lt;/strong&gt;Sociale&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Theme: &lt;/strong&gt;Decent employment&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Le thème fournit des informations sur la rémunération des salariés travaillant pour l&apos;exploitation et appartenant au groupe de professions élémentaires, tel que défini par la Classification internationale type des professions (CITP-08 - code 92). Il informe sur les risques économiques encourus par les travailleurs non qualifiés (ceux qui effectuent des tâches simples et routinières) en termes de rémunération perçue, cette dernière étant comparée au salaire minimum fixé au niveau national dans le secteur agricole. Ce sous-indicateur permet de distinguer les exploitations qui versent une rémunération équitable à leurs employés appartenant au groupe des professions élémentaires, des exploitations agricoles qui versent une rémunération à leurs employés appartenant au groupe des professions élémentaires qui est inférieure à la norme du salaire minimum. Dans ce dernier cas, les exploitations agricoles sont considérées comme non viables car la rémunération versée n&apos;est pas suffisante pour assurer un niveau de vie décent &lt;/p&gt;. &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coverage: &lt;/strong&gt;Non applicable aux exploitations qui n&apos;emploient que de la main-d&apos;œuvre familiale.&lt;/p&gt;</data>
</root>
