<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 15-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Justificación: &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La salvaguardia de sitios importantes es vital para detener el declive de la biodiversidad y asegurar el uso sostenible a largo plazo de los recursos naturales terrestres y de agua dulce. El establecimiento de áreas protegidas es un mecanismo importante para lograr este objetivo, y este indicador sirve como un medio para medir el progreso hacia la conservación, restauración y uso sostenible de los ecosistemas terrestres y de agua dulce y sus servicios, en particular bosques, humedales, montañas y tierras secas, en consonancia con las obligaciones derivadas de los acuerdos internacionales. Es importante destacar que, si bien puede desagregarse para informar sobre cualquier ecosistema de interés determinado (por ejemplo, los bosques), no se limita a un solo tipo de ecosistema y, por lo tanto, refleja fielmente la intención de la meta 15.1 de los ODS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los niveles de acceso a las áreas protegidas varían entre las categorías de gestión de áreas protegidas. Algunas áreas, como las reservas científicas, se mantienen en su estado natural y cerradas a cualquier otro uso. Otras se utilizan para la recreación o el turismo, o incluso abiertas para la extracción sostenible de recursos naturales. Además de proteger la biodiversidad, las áreas protegidas tienen un alto valor social y económico: respaldan los medios de vida locales; protegen las cuencas hidrográficas de la erosión; albergan una riqueza incalculable de recursos genéticos; brindan apoyo a las prósperas industrias de la recreación y el turismo; fomentan la ciencia, la investigación y la educación; y forman una base para los valores culturales y otros valores inmateriales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Este indicador agrega información significativa, la cual complementa y construye a partir de estadísticas simples reportadas tradicionalmente del área terrestre y de agua dulce cubierta por áreas protegidas, calculadas dividiendo el área protegida total dentro de un país por el área territorial total del país y multiplicando por 100 (por ejemplo, Chape et al. 2005). Tales estadísticas de cobertura de área porcentual no reconocen la variación extrema de la importancia de la biodiversidad en el espacio (Rodrigues et al. 2004), por lo que corren el riesgo de generar resultados impropios a través de la protección de áreas que son grandes a expensas de aquellas que requieren protección.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El indicador se utiliza para realizar un seguimiento del progreso hacia el Plan Estratégico para la Diversidad Biológica 2011 &amp;#x2013; 2020 (CDB 2014, Tittensor et al. 2014), y se utilizó como indicador de la Meta 2010 del Convenio sobre la Diversidad Biológica (Butchart et al. 2010).&lt;/p&gt;</data>
</root>
