<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 16-10-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Число стран, в которых приняты и действуют конституционные, законодательные и/или политические гарантии доступа граждан к информации. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Таким образом, в центре внимания этого показателя находится статус принятия и реализации конституционных, законодательных и / или политических гарантий доступа граждан к информации. Это определение напрямую относится к доступу граждан к информации, который шире, чем установленные основные принципы свободы выражения мнений и ассоциаций, но в то же время во многом основан на них. И наоборот, оба этих принципа свободы также влияют на внешние условия доступа граждан к информации. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Определения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Концептуально доступ граждан к информации относится к наличию надежной системы, посредством которой информация становится доступной для граждан и других лиц. Такая система представляет собой комбинацию интеллектуальных, физических и социальных элементов, которые влияют на доступность информации для людей. Другими словами, при обсуждении вопроса о доступе граждан к информации важно признать, что любая оценка его практической реализации должна учитывать то, как люди воспринимают качество информации в общественном достоянии, природу функционирующей коммуникативной инфраструктуры, обеспечивающей облегчение доступа и то, как эта информация в конечном итоге используется людьми как членами определенной формы политического устройства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, это вопросы, которые связаны с законодательством и политикой в отношении общественного доступа. В частности, такое законодательство и политика принимают форму законов о свободе информации (законы о свободе информации), которые нацелены на предоставление широкой общественности доступа к данным, находящимся в распоряжении национальных правительств и, во все большей степени, частных компаний, чья работа пересекается с деятельностью правительства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Появление законодательства о свободе информации было ответом на растущее недовольство секретностью, окружающей разработку государственной политики и принятие решений. Принципы свободы устанавливают правовую процедуру, предоставляющую возможность делать запросы на получение информации, находящейся в ведении правительственных органов, которая будет получена бесплатно или с минимальными затратами, не считая стандартных исключений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Такая формулировка основана на международных соглашениях. Например, право на свободу выражения мнения, которое не только признано одним из основных прав человека во Всеобщей декларации прав человека (1948 г.), но также закреплено в Международном пакте о гражданских и политических правах (1966 г.), Европейской конвенции о правах человека (1950 г.), Американской конвенции о правах человека (1969 г.) и Африканской хартии прав человека и народов (1981), таким образом, получив всеобщее политическое признание и одобрение его применения. В частности, в европейском контексте можно сделать ссылку на Конвенцию Совета Европы о доступе к официальным документам, принятую 18 июня 2009 года. В Северной и Южной Америке Межамериканский юридический комитет Организации американских государств разработал в 2008 году ряд Принципов права на доступ к информации.&lt;/p&gt;</data>
</root>
