<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 3-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Global, by WHO and SDG regions, by World Bank income groups, by country. The data are available for 190 WHO Member States. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recorded alcohol per capita consumption since 1960s, and total alcohol per capita consumption since 2000. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sex, age. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A nivel mundial, por regiones de la OMS y de los ODS, por grupos de ingresos del Banco Mundial, por países. Los datos están disponibles para 190 Estados miembros de la OMS.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Consumo de alcohol per cápita registrado desde la década de 1960, y consumo total de alcohol per cápita desde 2005, con estimaciones del consumo de alcohol no registrado para 2005, 2010 y 2015.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sexo, edad.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Disponibilité des données :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À l’échelle mondiale, par régions de l’OMS et des ODD, par groupes de revenu de la Banque mondiale, par pays. Les données sont disponibles pour 190 États membres de l’OMS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séries chronologiques :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consommation d’alcool par habitant enregistrée depuis les années 1960 et consommation totale d’alcool par habitant depuis 2000. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Désagrégation :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sexe, âge. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные данные, данные по регионам ВОЗ и ЦУР, данные Всемирного банка по группам доходов , по странам. Данные доступны по 190 государствам-членам ВОЗ. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Учтенное потребление алкоголя на душу населения с 1960-х годов и общее потребление алкоголя на душу населения с 2005 года с оценками неучтенного потребления алкоголя за 2005, 2010 и 2015 годы. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По полу, возрасту. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
