<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Alcohol consumption can have an impact not only on the incidence of diseases, injuries and other health conditions, but also on the course of disorders and their outcomes in individuals. Alcohol consumption has been identified as a component cause for more than 200 diseases, injuries and other health conditions. Per capita alcohol consumption is widely accepted as the best possible indicator of alcohol exposure in populations and the key indicator for estimation of alcohol-attributable disease burden and alcohol-attributable deaths. Its correct interpretation requires the use of additional population-based indicators such as prevalence of drinking, and, as a result, stimulates development of national monitoring systems on alcohol and health involving contributions from a wide range of stakeholders, including alcohol production and trade sectors.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Raison d&apos;être :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La consommation d&apos;alcool peut avoir un impact non seulement sur l&apos;incidence des maladies, blessures et autres problèmes de santé, mais aussi sur l&apos;évolution des troubles et leurs conséquences chez les individus. La consommation d&apos;alcool a été identifiée comme une des causes principales de plus de 200 maladies, blessures et autres problèmes de santé. La consommation d&apos;alcool par habitant est largement acceptée comme le meilleur indicateur possible de l&apos;exposition à l&apos;alcool dans les populations et l&apos;indicateur clé pour l&apos;estimation de la charge de morbidité et des décès imputables à l&apos;alcool. Son interprétation correcte nécessite l&apos;utilisation d&apos;indicateurs supplémentaires basés sur la population, tels que la prévalence de la consommation d&apos;alcool, et, par conséquent, stimule le développement de systèmes nationaux de surveillance de l&apos;alcool et de la santé impliquant des contributions d&apos;un large éventail de parties prenantes, y compris les secteurs de la production et du commerce de l&apos;alcool.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Употребление алкоголя может влиять не только на частоту заболеваний, травм и других состояний здоровья, но также на течение болезней и недомоганий и результаты их лечения у людей. Употребление алкоголя было определено как составная причина более 200 заболеваний, травм и других нарушений здоровья. Потребление алкоголя на душу населения широко признается в качестве наиболее адекватного из возможных показателей воздействия алкоголя на население и ключевого показателя для оценки бремени болезней, связанных с употреблением алкоголя, и смертей по причине употребления алкоголя. Его правильная интерпретация требует использования дополнительных показателей, относящихся к населению, таких как распространенность употребления алкоголя, и, как следствие, стимулирует развитие национальных систем мониторинга потребления алкоголя и состояния здоровья с участием широкого круга заинтересованных сторон, включая производство и торговлю алкоголем. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
