<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 11-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как видно из таблицы 1, большинство критериев определения трущоб, неформальных поселений и неудовлетворительных жилищных условий частично накладываются друг на друга. Три критерия определения неформальных поселений в основном отражены в определении трущоб, которое обеспечивает сочетание и того, и другого (трущобы/неформальные поселения). Из семи критериев удовлетворительных жилищных условий  тремя критериями, которые не охватываются определениями трущобы/неформальные поселения, являются ценовая доступность, доступная среда и культурная адекватность. Для целей составления показателя критерий ценовой доступности является наиболее актуальным и легко поддающимся оценке показателем. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, для разработки составного показателя в метаданных для показателя 11.1.1 ЦУР предлагается сгруппировать определение трущоб и неформальных поселений, с тем чтобы можно было провести сопоставление с показателями ЦРТ, и добавить элемент ценовой доступности из определения удовлетворительных жилищных условий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом отношении ценовая доступность жилья является не только ключевым критерием удовлетворительных жилищных условий, но и приемлемым средством оценки неудовлетворительных жилищных условий более всеобъемлющим образом, поскольку неудовлетворительные жилищные условия остаются глобальной проблемой для разных стран и уровней доходов, что оказывает сильное негативное влияние на проблему неравенства в городах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Основополагающий принцип заключается в том, что финансовые расходы домашних хозяйств, связанные с жильем, не должны угрожать или подвергать риску реализацию и удовлетворение других основных потребностей, таких как питание, образование, доступ к медицинскому обслуживанию, транспорт и т. д. На основе существующего метода и  данных Программа Организации Объединенных Наций по населенным пунктам (ООН-Хабитат) (1996-2006 гг.), ценовая недоступность в настоящее время определяется как чистые ежемесячные расходы на жилье, которые превышают 30% от общего ежемесячного дохода домохозяйства&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, ожидается, что показатель 11.1.1 будет составным, включающим основные компоненты определения трущоб / неформальных поселений и дополнительный компонент определения ценовой доступности, характеризующий неудовлетворительные жилищные условия. В таблице 1 приводится подробное описание предлагаемого определения трущоб / неформальных поселений и неудовлетворительных жилищных условий, а также соответствующие оценки. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Таблица 1 Определение и критерии оценки показателей для трущоб, неформальных поселений и неудовлетворительных жилищных условий &lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Трущобы/неофициальные поселения &lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; ОПРЕДЕЛЕНИЕ: &lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt; Как принято в ЦРТ, домохозяйства, жители которых страдают от одного или нескольких из следующих недостатков, имеющихся в домохозяйстве: 1) Отсутствие доступа к источнику  улучшенной воды, 2) Отсутствие доступа к улучшенным санитарно-гигиеническим средствам, 3) Отсутствие достаточной жилой площади, 4) Отсутствие прочности жилой постройки и, 5) Отсутствие правовых гарантий владения жильем).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; ОЦЕНКА &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-12&quot; id=&quot;footnote-ref-12&quot;&gt; [12] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;: &lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt; &lt;em&gt; Правовые гарантии владения жильем: &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; Доля домашних хозяйств, имеющих официальные документы, удостоверяющие право собственности как на землю, так и на жилище. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; Доля домашних хозяйств, имеющих официальные документы, подтверждающие право собственности либо на землю либо на жилище. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; Доля домохозяйств, имеющих соглашения или любой документ, подтверждающий соглашение о праве владения недвижимостью. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &lt;em&gt; Достаточное количество воды: &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; Поселок имеет недостаточное питьевое водоснабжение, если менее 50% домохозяйств имеют улучшенное водоснабжение: &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; подключение домашних хозяйств; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; доступ к коммунальному водопроводу; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022;сбор дождевой воды; по крайней мере 20 литров на человека в день на допустимом расстоянии до места сбора.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &lt;em&gt; Доступ к санитарно-гигиеническим средствам: &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; В поселении недостаточные санитарно-гигиенические условия, если менее 50% домохозяйств имеют улучшенные санитарно-гигиенические условия: &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; городская канализация; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; септический резервуар; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; уборная с ручным смывом; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; Вентилируемая улучшенная выгребная яма. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; Система удаления экскрементов считается адекватной, если она используется одним или максимум двумя домашними хозяйствами. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &lt;em&gt; Структурное качество жилья и местоположение: &lt;/em&gt; Доля домохозяйств, проживающих на опасном объекте или вблизи него. Следует учитывать следующие местоположения: &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; жилье в геологически опасных зонах (зоны оползней/землетрясений и наводнений); &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; жилье на мусорных горах или под ними; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; жилье вокруг районов с высоким уровнем промышленного загрязнения; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; жилье вокруг других незащищенных зон высокого риска (например, железные дороги, аэропорты, линии электропередач).&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &lt;em&gt;Конструктивное качество жилья и прочность конструкции: &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; Доля домашних хозяйств, живущих во временных и/или полуразрушенных сооружениях. При размещении жилой единицы в этих категориях следует учитывать следующие факторы: &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; качество строительства (например, материалы, используемые для стен, пола и крыши); &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; соблюдение местных строительных норм, стандартов и подзаконных актов. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &lt;em&gt; Достаточная жилая площадь / переполненность: &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; Доля домохозяйств, в которых на одну комнату приходится более двух человек. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Неудовлетворительных жилищных условиях&lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; ОПРЕДЕЛЕНИЕ: &lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt; Предлагается дополнить трущобы / неформальные поселения, при оценке ценовой доступности жилья на глобальном уровне. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; ОЦЕНКА: &lt;/h2&gt;
        &lt;p&gt; &lt;em&gt; Ценовая доступность: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; &amp;#x2022; Доля домохозяйств, у которых чистые ежемесячные расходы на жилье превышают 30% от общего месячного дохода домохозяйства. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup&gt;12 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Оценки, основанные на данных, содержащихся в публикации ООН-Хабитат &quot;Challenge of Slums, p.12.&quot; (2003), &lt;a href=&quot;#footnote-ref-12&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
