<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 6-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 6: Обеспечение наличия и рационального использования водных ресурсов и санитарии для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 6.a: К 2030 году расширить международное сотрудничество и поддержку в деле укрепления потенциала развивающихся стран в осуществлении деятельности и программ в области водоснабжения и санитарии, включая сбор поверхностного стока, опреснение воды, повышение эффективности водопользования, очистку сточных вод и применение технологий рециркуляции и повторного использования&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 6.a.1: Объем официальной помощи в целях развития, выделенной на водоснабжение и санитарию в рамках координируемой государственной программы расходов&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 11 июля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные индикаторы &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; 6,5; 7.a; 13.b: 15.9: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Комментарии: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 6.5 (обеспечить комплексное управление водными ресурсами на всех уровнях, в том числе, при необходимости, на основе трансграничного сотрудничества) 7.a (активизировать международное сотрудничество в целях облегчения доступа к исследованиям и технологиям в области экологически чистой энергетики) 13.b (содействовать созданию механизмов по укреплению возможностей планирования и управления, связанных с изменением климата, уделяя при этом повышенное внимание женщинам, молодежи, а также местным и маргинализированным общинам) 15.9 (обеспечить учет ценности экосистем и биологического разнообразия в ходе общенационального и местного планирования и процессов развития, а также при разработке стратегий и планов сокращения масштабов бедности). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Программа Организации Объединенных Наций по окружающей среде (ЮНЕП) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Объем официальной помощи в целях развития, выделенной на водоснабжение и санитарию в рамках координируемой государственной программы расходов определяется как доля от общих расходов на официальную помощь в целях развития (ОПР), связанных с водоснабжением и санитарией, которые включены в государственный бюджет. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;«Поддержка международного сотрудничества и наращивания потенциала» подразумевает помощь (большая часть которой поддается количественной оценке) в форме грантов или займов со стороны агентств, осуществляющих внешнюю поддержку. Объем официальной помощи в целях развития (ОПР), связанной с водоснабжением и санитарией, может использоваться в качестве косвенного показателя, что отражается в Системе отчетности кредиторов (СОК) ОЭСР. ОПР определяется как потоки официального финансирования, администрируемые с целью содействия экономическому развитию и благосостоянию развивающихся стран в качестве основной цели, и которые носят льготный характер и предусматривают грант-элемент в размере не менее 25 процентов (при использовании фиксированной 10-процентной ставки дисконтирования). Традиционно потоки ОПР включают взносы правительственных учреждений-доноров на всех уровнях в развивающиеся страны («двусторонняя ОПР») и в многосторонние учреждения. Поступления ОПР с точки зрения получателя включают выплаты двусторонних доноров и многосторонних учреждений. Предоставление ссуд экспортными кредитными агентствами - исключительно с целью содействия экспорту - исключается (см. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http: //www.oecd. org / dac / stats / officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;).. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Термин &quot;Развивающиеся страны&quot; относятся к странам, имеющим право на получение официальной помощи в целях развития (см. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/ stats / daclist.htm &lt;/a&gt;). Это ограничивает объем отчетности для тех стран, которые получают ОПР в области водоснабжения и санитарии, и ожидается, что число таких стран в будущем будет уменьшаться. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Мероприятия и программы, связанные с водоснабжением и санитарией, включают в себя мероприятия и программы в области водоснабжения, санитарии и гигиены (ВСГ) (задачи 6.1, 6.2), сточных вод и качества воды (6.3), повышения эффективности водопользования (6.4), управления водными ресурсами (6.5). и экосистем, связанных с водой (6.6). Согласно формулировке задачи 6.a, она включает мероприятия и программы по сбору воды, опреснению, повышению эффективности водопользования, очистке сточных вод, применению технологий по переработке и повторному использованию. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; План расходов, координируемый правительством, определяется как план / бюджет финансирования сектора водоснабжения и канализации, в котором четко оцениваются доступные источники финансирования и стратегии финансирования будущих потребностей.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» (ГЛAAС) предоставляет информацию об управлении, мониторинге, людских ресурсах и финансировании в секторе водоснабжения, санитарии и гигиены (ВСГ). Обследование ООН-Водные ресурсы для ГЛААС в настоящее время проводится раз в два года под руководством ВОЗ и собрала данные из 94 стран (преимущественно из стран с низким уровнем дохода и уровнем дохода ниже среднего) за последний цикл 2013–2014 годов. Область вопроса о внешнем финансировании была расширена, выйдя за пределы ВСГ для цикла ГЛААС 2016-2017 годов, и теперь этот вопрос включает сточные воды и качество воды, повышение эффективности водопользования, управление водными ресурсами и состояние связанных с водой экосистем. Процесс ГЛААС завершил три полных цикла (2009-2010, 2011-2012 и 2013-2014 годы), а также пилотный проект, проведенный в 2008 году. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные правительства, участвующие в обследовании для ГЛААС, заполняют вопросник, желательно при поддержке широкого круга заинтересованных сторон. Хотя процесс возглавляет одно министерство, часто бывает, что в процесс необходимо вовлекать множество различных министерств и ведомств, чтобы получить данные, необходимые для заполнения вопросника. Национальный координатор ГЛААС оказывает поддержку ведущему министерству в координации сбора данных, в составлении национального ответа на вопросник и в руководстве процессом валидации данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Комитет содействия развитию ОЭСР (КСР) собирает данные по потокам помощи с 1973 года от стран-членов и других поставщиков помощи с использованием Системы отчетности кредиторов (СОК) ОЭСР на основе стандартной методологии и согласованных определений. Данные обычно получают на уровне видов деятельности и включают множество параметров, позволяющих дезагрегировать их по поставщикам и странам-получателям, по типам финансирования и по типам предоставленных ресурсов. Данные доступны практически по всем странам с высоким уровнем дохода в качестве двусторонних доноров и по растущему числу поставщиков помощи со средним уровнем дохода, а также по многосторонним кредитным учреждениям. Методологию сбора данных ОПР ОЭСР можно найти здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/ methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные будут дополнены отчетностью по комплексному управлению водными ресурсами (КУВР) в рамках задачи 6.5 ЦУР (в отношении сточных вод и качества воды, повышения эффективности водопользования, управления водными ресурсами и состояния связанных с водой экосистем) (ЮНЕП, 2016 год). Анализ КУВР проводился в прошлом издании «ООН-Водные ресурсы» за 2008 год (под руководством ООН-ДЭСВ) и за 2012 год (под руководством ЮНЕП, ПРООН, Глобального водного партнерства (ГВП) и Стокгольмского международного института водных ресурсов (SIWI)) по запросу Комиссии ООН по устойчивому развитию (ООН-Водные ресурсы 2008, 2012 годы).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Национальные правительства, участвующие в обследовании, посвященном Глобальному анализу и оценке состояния санитарии и питьевого водоснабжения в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» ГЛAAС, заполняют вопросник, желательно при участии многих заинтересованных сторон. Хотя процесс возглавляет одно министерство (например, министерство водных ресурсов, министерство окружающей среды и т. д., в зависимости от страны), часто бывает так, что в процесс должны быть вовлечены многие различные министерства и ведомства, чтобы получить данные, необходимые для заполнения вопросника. Национальный координатор ГЛААС оказывает помощь ведущему министерству в координации сбора данных, в процессе заполнения национального вопросника и в руководстве процессом валидации данных. Для каждого представления информации для ГЛААС собирается информация о процессах в стране (количество задействованных министерств, проводилось ли встреча национальных экспертов для оказания помощи в заполнении вопросника, процесс валидации с участием заинтересованных сторон, использование документации и т. д.). После получения вопросника от страны он подвергается тщательному процессу валидации данных, который часто является повторным процессом, требующим взаимодействия и обратной связи с региональными и страновыми партнерами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Странам также предлагается дать согласие на публикацию отдельных подтвержденных данных, представленных в ГЛААС. Таким образом, ожидается, что благодаря процессам сбора, валидации и консультаций результаты будут сопоставимы и никаких дальнейших корректировок не предвидится.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Текущий раунд ГЛААС запущен и к концу 2016 года будут доступны данные о выплатах ОПР за 2015 год, проходящих через национальные государственные бюджеты. Данные ОЭСР по выплатам ОПР за 2015 год будут доступны через Систему отчетности кредиторов (СОК) в декабре 2016 года. (От NA до NA) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Первый квартал 2017 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Министерства, отвечающие за финансы, водоснабжение и санитарию, сельское хозяйство, развитие и управление водными ресурсами, окружающую среду и иностранные дела &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ и ОЭСР, ЮНЕП &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ и ОЭСР при поддержке ЮНЕП &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Объем официальной помощи в целях развития (ОПР), связанной с водоснабжением и санитарией, является поддающимся количественной оценке показателем &quot;международного сотрудничества и поддержки развития потенциала&quot; с финансовой точки зрения. Очень важно иметь возможность оценивать ОПР пропорционально тому, какая часть ее включена в государственный бюджет, чтобы лучше понять, связаны ли доноры с национальными правительствами, заостряя внимание на общих выплатах ОПР в области водоснабжения и санитарии развивающимся странам с течением времени. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Небольшое значение этого показателя (около 0%) предполагает, что международные доноры вкладывают средства в мероприятия и программы, связанные с водоснабжением и санитарией в стране, но эти мероприятия и программы находятся за пределами компетенции национального правительства. Большое значение (около 100%) означает, что доноры связаны с национальным правительством и национальной политикой и планами в области водоснабжения и санитарии. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по ОПР, связанной с водоснабжением и санитарией, включенной в государственный бюджет, будут доступны к концу 2016 года в рамках текущего цикла сбора данных для Глобального анализа и оценки состояния санитарии и питьевой воды (GLAAS) &quot;ООН-Водные ресурсы&quot;. До тех пор будут представляться данные по общему объему ОПР, связанной с водоснабжением и санитарией (знаменатель). Общий объем ОПР, связанной с водоснабжением и санитарией, будет по-прежнему представляться в качестве дополнительного показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Кроме того, в качестве дополнительного показателя будет представляться доля ОПР, направляемая через государственное казначейство. ОПР, направляемая через казначейство, свидетельствует о высоком уровне сотрудничества и согласованности между донорами и национальным правительством, при котором доноры направляют средства через национальный бюджетный процесс. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Система отчетности кредиторов (СОК) ОЭСР в настоящее время разделяет ОПР для водоснабжения и санитарии по нескольким категориям, включая: отраслевую политику и управление, защиту водных ресурсов, крупные и базовые системы водоснабжения и канализации, инфраструктуру речных бассейнов, обработку отходов, ресурсы водоснабжения для сельскохозяйственных нужд, образование и обучение. Хотя эти категории не связаны напрямую с целевыми областями ЦУР 6 по отдельности, что ограничивает разбивку ОПР по целевым областям ЦУР, но совокупная ОПР этих категорий действительно связана с большей частью представленной в отчетах ОПР водному сектору.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Поскольку числитель и знаменатель взяты из разных источников, существует возможность различных основополагающих предположений относительно того, что должно быть включено / исключено из данных по ОПР. Это может привести к ситуациям, когда доля ОПР, включенная в государственный бюджет, будет больше 1 (100%), если общий объем ОПР, представленной в отчетах в ОЭСР, ниже, чем представленная в отчетах ОПР, включенная в бюджет. Чтобы избежать такой ситуации, ОЭСР предоставит ГЛААС отчетные данные по ОПР с разбивкой по уровням проектов, чтобы респонденты могли сопоставить их с данными своих бюджетных проектов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ОПР представляет собой лишь один аспект международного сотрудничества. Чтобы охватить другие направления, доступны дополнительные вспомогательные показатели, в том числе показатели совместных действий, определенных Партнерством «Санитария и водные ресурсы для всех» (СВВ). Каждое действие имеет один или два ключевых показателя для правительств и партнеров по развитию. Если действия будут совместно внедряться правительствами и партнерами по развитию, то долгосрочные показатели и устойчивость сектора улучшатся. Для получения дополнительной информации о совместных действиях см .: &lt;a href=&quot;http://sanitationandwaterforall.org/about/the-four-swa-collaborative-behaviours/&quot;&gt; http://sanitationandwaterforall.org/about/the-four- swa-collaborative-behaviours/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель рассчитывается как доля общей ОПР, связанной с водоснабжением и санитарией, которая включена в государственный бюджет, т. е. объем ОПР, связанной с водоснабжением и санитарией, в государственном бюджете, деленной на общий объем ОПР, связанной с водоснабжением и санитарией. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Числитель, в котором отражается ОПР, связанная с водоснабжением и санитарией, в государственном бюджете будет получен из материалов обследования &quot;Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» (ГЛAAС), проведенного в 2016-2017 годах. Вопрос о внешнем финансировании собирает данные по сумме донорских средств, которые были включены в государственный бюджет. Данные по выплатам ОПР в 2015 году, получаемые с помощью ГЛААС, будут доступны к концу 2016 года. Диапазон вопроса о внешнем финансировании был расширен за пределы водоснабжения, санитарии и гигиены (ВСГ) в цикле обследования в 2016-17 годах для решения всех задач в рамках ЦУР 6, включая сточные воды и качество воды, повышение эффективности водопользования, управление водными ресурсами и связанные с водой экосистемы. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Знаменатель, в котором отражаются общие выплаты ОПР, связанные с водоснабжением и санитарией, будет получен с помощью Системы отчетности кредиторов (СОК) ОЭСР (целевые коды серии 14000 для сектора водных ресурсов и целевой код 31140 для сельскохозяйственных водных ресурсов). Данные по выплатам ОПР за 2015 год будут доступны с помощью СОК в декабре 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Из-за того, что выплаты ОПР сильно зависят от страны и контекста, а также связаны ли они с планами национального правительства, оценки по странам, по которым отсутствуют данные, не производятся.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Если не представлены данные по размеру ОПР, включенной в бюджет, то страна исключается из регионального и / или глобального анализа. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные и региональные агрегированные показатели ОПР получены на основе суммирования выплат ОПР странам-получателям для сектора водных ресурсов (целевые коды серии 14000) и сельскохозяйственных водных ресурсов (целевой код 31140) из Системы отчетности кредиторов ОЭСР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальные и региональные доли выплат ОПР как части государственного бюджета рассчитываются для стран на основе суммирования ОПР для сектора водных ресурсов, которая включена в бюджет, деленная на сумму общей ОПР для сектора водных ресурсов. Расчет глобальных и региональных агрегированных показателей будет выполняться только для тех стран, которые отчитываются об объеме ОПР для сектора водных ресурсов, включенной в бюджет. Если данные по размеру ОПР в бюджете не представлены, то страна исключается из регионального и / или глобального анализа. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Вопросники для поставщиков помощи в целях развития доступны по следующей ссылке: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/financing-sustainable-development/development-finance-standards/&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/financing-sustainable-development/development-finance-standards/ &lt;/a&gt; Данные, включенные в показатель, представляет собой потоки ОПР от всех доноров в развивающиеся страны, имеющие право на ОПР для сектора водных ресурсов (водоснабжение и санитария (целевые коды серии 14000), водные ресурсы сельского хозяйства (целевой код 31140), предотвращение / борьба с наводнениями (целевой код 41050) и гидроэлектростанции (код назначения 23220)). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Комитет содействия развитию ОЭСР (КСР) собирает данные по потокам помощи с 1973 года с помощью Системы отчетности кредиторов ОЭСР на основе стандартной методологии и согласованных определений стран-членов и других поставщиков помощи. Данные обычно получают на уровне видов деятельности и включают множество параметров, позволяющих дезагрегировать по поставщикам и странам-получателям, по типам финансирования и по типам предоставленных ресурсов. Данные доступны практически по всем странам с высоким уровнем дохода в качестве двусторонних доноров и по растущему числу поставщиков помощи со средним уровнем дохода, а также по многосторонним кредитным учреждениям. Методологию ОЭСР по сбору данных по ОПР можно найти здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные собираются с использованием конвергентной системы отчетности, при которой двусторонние и многосторонние поставщики помощи в целях развития используют единый формат файла (Система отчетности кредиторов - СОК) для отчетности на уровне отдельных элементов обо всех потоках ресурсов в развивающиеся страны. Отчетность на уровне элементов проверяется по ключевым агрегированным показателям, также представленной донорами, и затем служит основой для получения различных других агрегированных статистических данных. Для получения дополнительной информации см .: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Составитель статистики отвечает за сбор статистических данных Комитета содействия развитию (КСР)в каждой стране / агентстве-поставщике. Этот составитель обычно находится в национальном агентстве по оказанию помощи, Министерстве иностранных дел или финансов и т. д. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Азиатско-Тихоокеанский регион: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Большинство стран (не менее 80% стран, охватывающих 90% населения региона) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Африка &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: большинство стран (не менее 80% стран, охватывающих 90% населения региона) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: большинство стран (не менее 80% стран, охватывающих 90% населения региона) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: некоторые страны &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обратите внимание, что они отражают наличие данных по общему объему ОПР в области водоснабжения и санитарии. Данные по доле, включенной в государственный бюджет, будут доступны в рамках текущего цикла ГЛААС (см. 7.1, 10.1 и 10.2) &lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Временные ряды параметров по показателю доступны для данных за 2008, 2010, 2012 и 2014 годы. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Дезагрегирование по подсекторам (базовые и большие системы) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Могут быть различия в том, какой объем помощи в целях развития включается в отчет страной-получателем, и объемом ОПР, выплаченной этой стране, согласно отчету ОЭСР-СОК. В то время как ОЭСР охватывает значительную часть потоков помощи (по отчетам внешних доноров) в сектор водоснабжения и санитарии, страны могут получать помощь в целях развития в области водоснабжения и санитарии от национальных и международных доноров, которые не отчитываются перед системой данных ОЭСР-СОК. Другие различия могут возникнуть, если страны-получатели определяют помощь в целях развития более или менее строго, чем приведено в определение ОПР ОЭСР, или используют другие временные рамки (например, финансовый год вместо календарного) для отчетности о потоках помощи. Чтобы обеспечить максимальную согласованность данных, ОЭСР предоставит отчетные данные по ОПР с разбивкой по уровням проектов, чтобы респонденты могли сопоставить их с данными своих бюджетных проектов &lt;/p&gt;.&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/glaas/en/&quot;&gt; http://www.who.int/water_sanitation_health/glaas/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.unep.org/&quot;&gt; http://www.unep.org/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/data.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/data.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» . &lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/glaas/en/&quot;&gt; http://www.who.int/water_sanitation_health/glaas/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ООН-Водные ресурсы 2008 год: Отчет о состоянии КУВР для КУР-16, &lt;a href=&quot;http://www.unwater.org/publications/publications-detail/en/c/206480/UNEP-DHI%20&quot;&gt; http://www.unwater.org/publications/publications-detail/en/c/206480/UNEP-DHI &lt;/a&gt; [768 ]
&lt;p&gt; ООН-Водные ресурсы 2012 года: Отчеты о состоянии КУВР. &lt;a href=&quot;http://www.unwater.org/publications/status-report-on-integrated-water-resources-management/en/%20&quot;&gt; http://www.unwater.org/publications/status-report-on-integrated-water-resources-management/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные исследования 2012 года по применению комплексных подходов к управлению водными ресурсами. &lt;a href=&quot;http://www.unepdhi.org/rioplus20%20&quot;&gt; http://www.unepdhi.org/rioplus20 &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЮНЕП 2016 год. Степень внедрения интегрированного управления водными ресурсами. Проект обследования в поддержку показателя 6.5.1 ЦУР &lt;a href=&quot;http://www.unepdhi.org/whatwedo/gemi&quot;&gt; http://www.unepdhi.org/whatwedo/gemi &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Система отчетности кредиторов Организации экономического сотрудничества и развития &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/data.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/data.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
