<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amount of water- and sanitation-related official development assistance that is part of a government-coordinated spending plan is defined as the proportion of total water and sanitation-related Official Development Assistance (ODA) disbursements that are included in the government budget.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;International cooperation and capacity-building support&amp;#x201D; implies aid (most of it quantifiable) in the form of grants or loans by external support agencies. The amount of water and sanitation-related Official Development Assistance (ODA) can be used as a proxy for this, captured by OECD Creditor Reporting System (CRS). ODA is defined as flows of official financing administered with the promotion of the economic development and welfare of developing countries as the main objective, and which are concessional in character with a grant element of at least 25 per cent (using a fixed 10 per cent rate of discount). By convention, ODA flows comprise contributions of donor government agencies, at all levels, to developing countries (&amp;#x201C;bilateral ODA&amp;#x201D;) and to multilateral institutions. ODA receipts, from a recipient perspective, comprise disbursements by bilateral donors and multilateral institutions. Lending by export credit agencies&amp;#x2014;with the pure purpose of export promotion&amp;#x2014;is excluded (see http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;Developing countries&amp;#x201D; refer to countries, which are eligible to receive official development assistance (see http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm). This limits the scope of reporting to those countries receiving water and sanitation ODA, and the number of such countries is expected to decrease going forward.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Water and sanitation-related activities and programmes include those for water supply, sanitation and hygiene (WASH) (targets 6.1, 6.2), wastewater and water quality (6.3), water efficiency (6.4), water resource management (6.5), and water-related ecosystems (6.6). As per target 6.a wording, it includes activities and programmes for water harvesting, desalination, water efficiency, wastewater treatment, recycling and reuse technologies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A government coordinated spending plan is defined as a financing plan/budget for the water and sanitation sector, clearly assessing the available sources of finance and strategies for financing future needs.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La cantidad de asistencia oficial para el desarrollo relacionada con el agua y el saneamiento que forma parte de un plan de gastos coordinado por el gobierno se define como la proporción de los desembolsos totales de la Asistencia Oficial para el Desarrollo (AOD) relacionada con el agua y el saneamiento que se incluye en el presupuesto del gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x201C;La cooperación internacional y el apoyo al desarrollo de capacidades&amp;#x201D; implica la ayuda (en su mayor parte cuantificable) en forma de subvenciones o préstamos por parte de organismos de apoyo externos. El importe de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD) relacionada con el agua y el saneamiento puede utilizarse como indicador de este aspecto, capturado por el Sistema de Notificación de Países Acreedores (CRS, por sus siglas en inglés) de la OCDE. La AOD se define como flujos de financiación oficial administrados con el objetivo principal de promover el desarrollo económico y el bienestar de los países en desarrollo, y que son de carácter concesional con un elemento de subvención de al menos el 25% (utilizando una tasa de descuento fija del 10%). Por convención, los flujos de AOD comprenden las contribuciones de los organismos gubernamentales donantes, a todos los niveles, a los países en desarrollo (&amp;#x201C;AOD bilateral&amp;#x201D;) y a las instituciones multilaterales. Los ingresos de AOD, desde la perspectiva de los receptores, comprenden los desembolsos de los donantes bilaterales y las instituciones multilaterales. Quedan excluidos los préstamos de los organismos de crédito a la exportación&amp;#x2014;con el mero propósito de promover las exportaciones&amp;#x2014; (véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;Los países en desarrollo&amp;#x201D; se refieren a los países que pueden recibir ayuda oficial al desarrollo (véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&lt;/a&gt;). Esto limita el alcance de los informes a los países que reciben AOD en materia de agua y saneamiento, y se espera que el número de estos países disminuya en el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las actividades y programas relacionados con el agua y el saneamiento incluyen los de suministro de agua, saneamiento e higiene (WASH) (metas 6.1, 6.2), aguas residuales y calidad del agua (6.3), eficiencia del agua (6.4), gestión de recursos hídricos (6.5) y ecosistemas relacionados con el agua (6.6). Según la redacción de la meta 6.a, incluye actividades y programas de captación de agua, desalinización, eficiencia hídrica, tratamiento de aguas residuales, tecnologías de reciclaje y reutilización. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un plan de gasto coordinado por el gobierno se define como un plan de financiación/presupuesto para el sector del agua y el saneamiento, que evalúa claramente las fuentes de financiación disponibles y las estrategias para financiar las necesidades futuras.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le montant de l&apos;aide publique au développement liée à l&apos;eau et à l&apos;assainissement qui fait partie d&apos;un plan de dépenses coordonné par le gouvernement est défini comme la proportion des décaissements totaux de l&apos;aide publique au développement (APD) liée à l&apos;eau et à l&apos;assainissement qui sont inclus dans le budget du gouvernement.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C; Le soutien à la coopération internationale et au renforcement des capacités&amp;#x201D; implique une aide (pour la plupart quantifiable) sous forme de dons ou de prêts par des organismes de soutien extérieurs. Le montant de l&apos;aide publique au développement (APD) liée à l&apos;eau et à l&apos;assainissement peut être utilisé comme une approximation de cette aide, saisie par le Système de notification des pays créanciers (SNPC) de l&apos;OCDE. L&apos;APD est définie comme des flux de financement officiel administrés avec pour principal objectif la promotion du développement économique et du bien-être des pays en développement, et qui sont de nature concessionnelle avec un élément de subvention d&apos;au moins 25 % (en utilisant un taux d&apos;actualisation fixe de 10 %). Par convention, les flux d&apos;APD comprennent les contributions des organismes gouvernementaux donateurs, à tous les niveaux, aux pays en développement (&amp;#x201C; APD bilatérale &amp;#x201D;) et aux institutions multilatérales. Les recettes d&apos;APD, du point de vue du bénéficiaire, comprennent les décaissements des donateurs bilatéraux et des institutions multilatérales. Les prêts des organismes de crédit à l&apos;exportation &amp;#x2014; ayant pour seul but la promotion des exportations &amp;#x2014; sont exclus (voir &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;Les pays en développement &amp;#x201D; désignent les pays qui peuvent bénéficier de l&apos;aide publique au développement (voir &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&lt;/a&gt;). Cela limite la portée des rapports aux pays recevant une APD pour l&apos;eau et l&apos;assainissement, et le nombre de ces pays devrait diminuer à l&apos;avenir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les activités et programmes liés à l&apos;eau et à l&apos;assainissement comprennent ceux qui concernent l&apos;approvisionnement en eau, l&apos;assainissement et l&apos;hygiène (WASH) (cibles 6.1, 6.2), les eaux usées et la qualité de l&apos;eau (6.3), l&apos;utilisation rationnelle de l&apos;eau (6.4), la gestion des ressources en eau (6.5) et les écosystèmes liés à l&apos;eau (6.6). Selon la formulation de l&apos;objectif 6.a, il comprend des activités et des programmes pour la collecte de l&apos;eau, le dessalement, l&apos;utilisation efficace de l&apos;eau, le traitement des eaux usées, le recyclage et les technologies de réutilisation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un plan de dépenses coordonné du gouvernement est défini comme un plan/budget de financement pour le secteur de l&apos;eau et de l&apos;assainissement, évaluant clairement les sources de financement disponibles et les stratégies de financement des besoins futurs.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Объем официальной помощи в целях развития, выделенной на водоснабжение и санитарию в рамках координируемой государственной программы расходов определяется как доля от общих расходов на официальную помощь в целях развития (ОПР), связанных с водоснабжением и санитарией, которые включены в государственный бюджет. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;«Поддержка международного сотрудничества и наращивания потенциала» подразумевает помощь (большая часть которой поддается количественной оценке) в форме грантов или займов со стороны агентств, осуществляющих внешнюю поддержку. Объем официальной помощи в целях развития (ОПР), связанной с водоснабжением и санитарией, может использоваться в качестве косвенного показателя, что отражается в Системе отчетности кредиторов (СОК) ОЭСР. ОПР определяется как потоки официального финансирования, администрируемые с целью содействия экономическому развитию и благосостоянию развивающихся стран в качестве основной цели, и которые носят льготный характер и предусматривают грант-элемент в размере не менее 25 процентов (при использовании фиксированной 10-процентной ставки дисконтирования). Традиционно потоки ОПР включают взносы правительственных учреждений-доноров на всех уровнях в развивающиеся страны («двусторонняя ОПР») и в многосторонние учреждения. Поступления ОПР с точки зрения получателя включают выплаты двусторонних доноров и многосторонних учреждений. Предоставление ссуд экспортными кредитными агентствами - исключительно с целью содействия экспорту - исключается (см. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Термин &quot;Развивающиеся страны&quot; относятся к странам, имеющим право на получение официальной помощи в целях развития (см. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&lt;/a&gt;). Это ограничивает объем отчетности для тех стран, которые получают ОПР в области водоснабжения и санитарии, и ожидается, что число таких стран в будущем будет уменьшаться. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Мероприятия и программы, связанные с водоснабжением и санитарией, включают в себя мероприятия и программы в области водоснабжения, санитарии и гигиены (ВСГ) (задачи 6.1, 6.2), сточных вод и качества воды (6.3), повышения эффективности водопользования (6.4), управления водными ресурсами (6.5). и экосистем, связанных с водой (6.6). Согласно формулировке задачи 6.a, она включает мероприятия и программы по сбору воды, опреснению, повышению эффективности водопользования, очистке сточных вод, применению технологий по переработке и повторному использованию. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; План расходов, координируемый правительством, определяется как план / бюджет финансирования сектора водоснабжения и канализации, в котором четко оцениваются доступные источники финансирования и стратегии финансирования будущих потребностей.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
