<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 1-1-1b, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La source de données privilégiée est une enquête sur les ménages contenant des variables pouvant identifier de manière fiable à la fois le statut de pauvreté des ménages et l&amp;#8217activité économique des membres du ménage. Les exemples comprennent les enquêtes sur les revenus et les dépenses des ménages, les enquêtes de mesure du niveau de vie avec des modules sur l&apos;emploi et les enquêtes sur la population active qui collectent des informations sur le revenu des ménages. Ces enquêtes présentent l&apos;avantage de permettre que les variables relatives à la situation d&apos;emploi et au revenu (ou aux dépenses de consommation) soient dérivées des mêmes ménages échantillonnés, idéalement pour la même période d&apos;observation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les estimations de l&apos;emploi dérivées d&apos;une enquête auprès des ménages autre qu&apos;une enquête sur la population active peuvent toutefois ne pas être les plus robustes en raison de la conception du questionnaire. De même, une enquête sur la population active peut ne pas être le meilleur instrument de collecte pour des données sur les revenus ou les dépenses de consommation des ménages, bien qu&apos;un module de revenu puisse être conçu pour obtenir des résultats statistiquement fiables, notamment en assurant un chevauchement de la période d&apos;observation entre les revenus (ou les dépenses de consommation) des ménages et la situation d&apos;emploi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Une autre possibilité consiste à combiner les données d&apos;une enquête sur les revenus et les dépenses des ménages et d&apos;une enquête distincte sur la population active lorsque les ménages répondants peuvent être appariés et que la cohérence sur une longue période d&apos;observation entre les enquêtes peut être obtenue.&lt;/p&gt;</data>
</root>
