<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 5-a-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Indicator 5.a.2 measures the extent to which countries&amp;#x2019; legal framework (including customary law) guarantees women&amp;#x2019;s equal rights to land ownership and/or control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The focus on land of Indicator 5.a.2 reflects the recognition that land is a key economic resource inextricably linked to access to, use of and control over other economic and productive resources. It is a key input for agricultural production; it can facilitate access to financial and extension services or to join producer organisations. Moreover, it can generate income directly if rented or sold. It also acknowledges that women&amp;#x2019;s ownership of and/or control of land is critical for poverty reduction, food security, inclusiveness and overall sustainable development objectives. Finally, gender equality in land ownership and control is a human right. For example, the International Covenant on Civil and Political Rights (ICCPR) guarantees equality between women and men, and prohibits discrimination based on sex in Article 2. Article 26 of the ICCPR enshrines equality before the law and can be applied to defend women&amp;#x2019;s right to non-discrimination and equality, including economic and social rights. Further, the Convention on the Elimination of Discrimination Against Women (CEDAW), emphasizes that discrimination against women &amp;#x201C;violates the principles of equality of rights and respect for human dignity&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The following paragraphs describe the scope and rationale of the proxies, as well as their specific content. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For guidance on the meaning of the terms used in the proxies please refer to the terminology in section 2.a &amp;#x201C;Definitions and concepts&amp;#x201D; of this document. For detailed information on the conditions determining whether the proxy exists in the legal framework please refer to the methodological guidelines &amp;#x201C;Realizing women&amp;#x2019;s rights to land in the law. A Guide for reporting on SDG Indicator 5.a.2&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proxy A:&lt;/strong&gt; Is the joint registration of land compulsory or encouraged through economic incentives?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Without the inclusion of their names on the land title, deed or certificate, women&amp;#x2019;s property rights remain insecure, especially in the context of land registration programs and property acquired by the spouses during the marriage. This is particularly the case for married women who separate, divorce, are abandoned, or become widows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The proxy therefore assesses whether the legal and policy framework includes provisions requiring joint registration of land or encouraging joint registration through economic incentives for both married and unmarried couples. For the proxy to be present it is sufficient that joint registration is provided at least for married couples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proxy B:&lt;/strong&gt; Does the legal and policy framework require spousal consent for land transactions?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Major land transactions, such as the sale, mortgage or lease of family land or the family home, can directly affect women&amp;#x2019;s land rights if they do not participate in the decisions. Therefore, spousal or partner consent requirements for such transaction strengthen women&amp;#x2019;s control rights over land by protecting them against unilateral actions taken by their husband or, in the case of unmarried couples, partner. Provisions that support equality in marriage relations and that provide for joint administration of matrimonial property including land, directly contribute to gender equality in the control over land. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The proxy examines whether national laws provide for mandatory spouse or partner consent for land transactions. As with proxy A, the assessment covers both married and unmarried couples. Yet, for proxy B to be present it is sufficient that spousal consent is provided at least for married couples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proxy C:&lt;/strong&gt; Does the legal and policy framework support women&amp;#x2019;s and girls&amp;#x2019; equal inheritance rights?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inheritance is one of the main channels through which women acquire property and secure independent land rights. However, the persistence of discriminatory cultural and legal norms often denies women&amp;#x2019;s and girls&amp;#x2019; equal inheritance rights and hinders women&amp;#x2019;s opportunity to acquire property on an equal footing to men. Personal laws and customary laws, in particular, often deny women&amp;#x2019;s right to inherit or to inherit in equal shares. However, many post-colonial governments have incorporated these rules in the formal legal architecture. In some cases, daughters may only be entitled to inherit in the absence of a traceable male relative. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proxy C examines the extent to which national laws on intestate inheritance establish equal inheritance rights for surviving children and the surviving spouse(s) regardless of sex.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This proxy aims to identify if the legal and policy framework of a country provides that: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Sons and daughters have equal inheritance rights and equal shares; and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Male and female surviving spouse and/or partner are entitled to an equal right of the deceased spouse&amp;#x2019;s estate and/or to a lifetime user right to the family home.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The law must prescribe both equal inheritance rights for sons and daughters and for the surviving spouse and/or partner for Proxy to be present.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proxy D:&lt;/strong&gt; Does the legal and policy framework provide for the allocation of financial resources to increase women&amp;#x2019;s ownership and control over land?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legal reforms to support gender equality in land ownership and/or control and access to other productive resources have not always translated into practice. The poor implementation of land and agriculture related policies and laws geared towards enhancing gender equality, is partially due to the lack or insufficiency of financial resources. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For this reason, this proxy identifies any legal provision that commits the government to allocate financial resources to increase women&amp;#x2019;s ownership and control over land or access to productive resources, including land. Such provisions are widely regarded as innovative measures to support women&amp;#x2019;s land rights and have been consistently endorsed by the CEDAW Committee in its deliberations and comments on state parties&amp;#x2019; reports under the treaty. For this proxy to be present, the fund must be anchored into a national law that explicitly mentions the purpose of improving women&amp;#x2019;s land rights.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since Proxy D amounts to a &amp;#x201C;special measure&amp;#x201D;, as per Art. 4 of CEDAW, countries that do not include this measure in their legal framework, may provide official statistical data that show, nationally, at least 40 percent of those who own or have secure rights to land &lt;strong&gt;are women&lt;/strong&gt; to satisfy the proxy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proxy E&lt;/strong&gt;: In legal systems that recognize customary land tenure, does the legal and policy framework explicitly protect the land rights of women?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Many countries have incorporated customary land tenure rights into the formal legal system, in effect &amp;#x2018;formalizing&amp;#x2019; them. The legal recognition of customary land tenure however may reinforce discriminatory practices where there is no explicit protection for women&amp;#x2019;s customary land rights. Further, the use of gender-neutral provisions in the context of formalization of customary land tenure has in practice been associated with a lack of protection of women&amp;#x2019;s rights. To avoid such outcomes explicit provisions protecting the land rights of women should accompany legal provisions recognizing customary land rights. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proxy E assesses whether the Constitution and/or any land related law that recognizes customary land tenure, explicitly protect s women&amp;#x2019;s land rights. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is important to note that for those countries where customary law has not been incorporated into the legal framework, Proxy E is not applicable and will not be assessed in the computation. As noted above, the customary dimension of this indicator will only be considered when it has been legally recognized. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proxy F:&lt;/strong&gt; Does the legal and policy framework mandate women&amp;#x2019;s participation in land management and administration institutions?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Land related institutions are responsible for governing the land tenure systems and are in charge of land administration and management. Women are often excluded from participating in the day-to-day processes of land governance at all levels, and therefore have limited capacity to influence decision-making. A lack of women&amp;#x2019;s representation in land governance tends to lead to biased outcomes in land recording and registration processes and the hindering of women&amp;#x2019;s land claims, for instance by overlooking women&amp;#x2019;s rights on common lands. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proxy F aims to identify provisions within the legal framework requiring mandatory participation of women (quotas) in land related management and administration institutions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since Proxy F amounts to a &amp;#x201C;special measure&amp;#x201D;, as per Art. 4 of CEDAW, countries that do not include this measure in their legal and policy framework, yet provide official statistical data that show, nationally, at least 40 percent of those who own or have secure rights to land are women, will equally satisfy the proxy.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;L’indicateur 5.a.2 examine dans quelle mesure le cadre juridique (y compris le droit coutumier) garantit aux femmes des droits égaux à la propriété et/ou au contrôle des terres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’accent mis sur la terre dans l’indicateur 5.a.2 reflète la reconnaissance du fait que la terre est une ressource économique clé inextricablement liée à l’accès, à l’utilisation et au contrôle d’autres ressources économiques et productives. C’est un intrant clé pour la production agricole; il peut faciliter l&apos;accès à des services financiers de vulgarisation ou l&apos;adhésion à des organisations de producteurs. De plus, il peut générer des revenus directement, s’il est loué ou vendu. Il reconnaît également que la propriété et/ou le contrôle des terres par les femmes est essentiel pour la réduction de la pauvreté, la sécurité alimentaire, l’inclusion et les objectifs globaux de développement durable. Enfin, l’égalité des sexes en matière de propriété et de contrôle des terres est un droit de l’homme. Par exemple, le Pacte international relatif aux droits civils et politiques (PIDCP) garantit l’égalité entre les femmes et les hommes et interdit la discrimination fondée sur le sexe dans l’article 2. L’article 26 du traité consacre l’égalité devant la loi et peut être appliqué pour défendre le droit des femmes à la non-discrimination et à l’égalité, incluant les droits économiques et sociaux. En outre, la Convention sur l&apos;élimination de toutes les formes de discrimination à l&apos;égard des femmes (CEDEF) souligne que la discrimination à l’égard des femmes « viole les principes de l’égalité des droits et du respect de la dignité humaine ». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les paragraphes suivants décrivent la portée et la raison d’être des items ou variables à surveiller, ainsi que leur contenu spécifique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour obtenir des conseils sur la signification des termes utilisés pour chaque item, veuillez consulter la terminologie de la section 2.a « Définitions et concepts » du présent document. Pour des informations détaillées sur les conditions déterminant si l&apos;item existe dans le cadre juridique, veuillez vous référer aux directives méthodologiques « Réaliser les droits des femmes à la terre dans la Loi : Guide pour l’établissement de rapports relatifs à l’indicateur 5.a.2 des Objectifs de développement durable (ODD) ». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Item A&lt;/strong&gt; : L’enregistrement conjoint des terres est-il obligatoire ou encouragé par des incitations économiques? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans l’inclusion de leur nom sur le titre foncier, l’acte ou le certificat, les droits de propriété des femmes restent précaires, en particulier dans le contexte des programmes d’enregistrement foncier et des biens acquis par les époux pendant le mariage. C’est particulièrement le cas pour les femmes mariées qui se séparent, divorcent, sont abandonnées ou deviennent veuves. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;item évalue donc si le cadre juridique et politique comprend des dispositions exigeant l’enregistrement conjoint des terres ou encourageant l’enregistrement conjoint par le biais d’incitations économiques pour les couples mariés et non mariés. Pour que l&apos;item soit présent, il suffit que l’enregistrement conjoint soit fourni au moins pour les couples mariés. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Item B&lt;/strong&gt; : Le cadre juridique et politique exige-t-il le consentement du conjoint pour les transactions foncières? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les transactions foncières importantes, telles que la vente, l’hypothèque ou la location d’un terrain familial ou de la maison familiale, peuvent avoir une incidence directe sur les droits fonciers des femmes si elles ne participent pas aux décisions. Par conséquent, les exigences de consentement du conjoint ou du partenaire pour une telle transaction renforcent les droits de contrôle des femmes sur les terres en les protégeant contre les actions unilatérales prises par leur mari ou, dans le cas des couples non mariés, par leur partenaire. Les dispositions qui soutiennent l’égalité dans les relations conjugales et qui prévoient l’administration conjointe des biens matrimoniaux, y compris les terres, contribuent directement à l’égalité des sexes dans le contrôle des terres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;item examine si les lois nationales prévoient le consentement obligatoire du conjoint ou du partenaire pour les transactions foncières. Comme pour l&apos;item A, l’évaluation couvre à la fois les couples mariés et non mariés. Pourtant, pour que l&apos;item B soit présent, il suffit que le consentement du conjoint soit fourni au moins pour les couples mariés. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Item C&lt;/strong&gt; : Le cadre juridique et politique soutient-il l’égalité des droits d’héritage entre les femmes et les filles? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’héritage est l’un des principaux canaux par lesquels les femmes acquièrent des biens et obtiennent des droits fonciers indépendants. Cependant, la persistance de normes culturelles et juridiques discriminatoires prive souvent les femmes et les filles de droits d’héritage égaux et entrave la possibilité pour celles-ci d’acquérir des biens sur un pied d’égalité avec les hommes. Les lois personnelles et les lois coutumières en particulier refuse souvent aux femmes le droit d’hériter ou d’hériter de parts égales. Cependant, de nombreux gouvernements postcoloniaux ont incorporé ces règles dans l’architecture juridique formelle. Dans certains cas, les filles peuvent n’avoir le droit d’hériter qu’en l’absence d’un parent masculin traçable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;item C examine dans quelle mesure les lois nationales sur l’héritage ab intestat établissent des droits de succession égaux pour les enfants survivants et le ou les conjoints survivants, quel que soit leur sexe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet item vise à déterminer si le cadre juridique et politique d&apos;un pays prévoit que : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. les fils et les filles aient des droits de succession égaux et des parts égales; et&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. les conjoints et/ou partenaires survivants, hommes et femmes, aient un droit égal sur la succession du conjoint décédé et/ou un droit d&apos;utilisation à vie de la maison familiale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La loi doit prescrire à la fois des droits successoraux égaux pour les fils et les filles et pour le conjoint et/ou le partenaire survivant pour que l&apos;item soit présent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Item D&lt;/strong&gt; : Le cadre juridique et politique prévoit-il l&apos;allocation de ressources financières pour accroître la propriété et le contrôle des terres par les femmes ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les réformes juridiques visant à soutenir l&apos;égalité des sexes dans la propriété foncière et/ou le contrôle et l&apos;accès à d&apos;autres ressources productives ne se sont pas toujours traduites en pratique. La mauvaise mise en œuvre des politiques foncières et agricoles et des lois visant à renforcer l&apos;égalité des sexes est en partie due au manque ou à l&apos;insuffisance de ressources financières. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cette raison, cet item identifie toute disposition légale qui engage le gouvernement à allouer des ressources financières dans le but d&apos;accroître la propriété et le contrôle des femmes sur la terre ou l&apos;accès aux ressources productives, y compris la terre. De telles dispositions sont largement considérées comme des mesures innovantes pour soutenir les droits fonciers des femmes et ont été systématiquement approuvées par le Comité CEDEF dans ses délibérations et ses commentaires sur les rapports des États parties en vertu du traité. Pour que cet item soit présent, les fonds doivent être ancrés dans la loi nationale et doivent mentionner explicitement l&apos;objectif d&apos;améliorer les droits fonciers des femmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puisque l&apos;item D équivaut à une « mesure spéciale » , conformément à l&apos;article 4 de la CEDEF, les pays qui n&apos;incluent pas cette mesure dans leur cadre juridique peuvent fournir des données statistiques nationales officielles montrant la réalisation d&apos;au moins 40 pour cent de la propriété et/ou du contrôle des terres par les femmes (p. ex., des données sur l&apos;ODD 5.a.1 ou 1.4.2.), pour remplir les exigences pour l&apos;item.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Item E&lt;/strong&gt; : Dans les systèmes juridiques qui reconnaissent le régime foncier coutumier, le cadre juridique et politique protège-t-il explicitement les droits fonciers des femmes ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nombreux pays ont intégré les droits fonciers coutumiers dans le système juridique formel, les « formalisant » en fait. La reconnaissance légale du régime foncier coutumier peut cependant renforcer les pratiques discriminatoires lorsqu&apos;il n&apos;y a pas de protection explicite des droits fonciers coutumiers des femmes. En outre, l&apos;utilisation de dispositions neutres en matière de genre dans le contexte de la formalisation du régime foncier coutumier a, dans la pratique, été associée à un manque de protection des droits des femmes. Pour éviter de tels résultats, des dispositions explicites protégeant les droits fonciers des femmes devraient accompagner les dispositions légales reconnaissant les droits fonciers coutumiers. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;item E évalue si la Constitution et/ou toute loi foncière qui reconnaît le régime foncier coutumier protège explicitement
les droits fonciers des femmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est important de noter que pour les pays où le droit coutumier n&apos;a pas été incorporé dans le cadre juridique, l&apos;item E n&apos;est pas applicable et ne sera pas évalué dans le calcul. Comme indiqué ci-dessus, la dimension coutumière de cet indicateur ne sera prise en compte que lorsqu&apos;elle a été légalement reconnue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Item F&lt;/strong&gt; : Le cadre juridique et politique rend-il obligatoire la participation des femmes aux institutions de gestion et d&apos;administration foncières ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les institutions liées à la terre sont responsables de la gouvernance des systèmes fonciers et sont chargées de l&apos;administration et de la gestion foncières. Les femmes sont souvent exclues de la participation aux processus quotidiens de gouvernance foncière à tous les niveaux, et ont donc une capacité limitée à influencer la prise de décision. Un manque de représentation des femmes dans la gouvernance foncière a tendance à entraîner des résultats biaisés dans les processus d&apos;enregistrement des terres et à entraver les revendications foncières des femmes, par exemple en négligeant les droits des femmes sur les terres communes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;item F vise à identifier les dispositions du cadre juridique exigeant la participation obligatoire des femmes (quotas) dans les institutions de gestion et d&apos;administration liées à la terre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puisque l&apos;item F équivaut à une « mesure spéciale » , conformément à l&apos;article 4 de la CEDEF, les pays qui n&apos;incluent pas cette mesure dans leur cadre juridique et politique, mais fournissent des données statistiques nationales officielles montrant la réalisation d&apos;au moins 40 pour cent de la propriété et/ou du contrôle des terres par les femmes (p. ex., des données sur l&apos;ODD 5.a.1 ou 1.4.2.), rempliront également les exigences pour l&apos;item.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
