<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 5-a-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Customary law &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since customary law is not a homogenous system of law, assessing whether it establishes equal rights to land ownership and/or control for women and men is very challenging. Therefore, the methodology determines that customary law will only be considered to the extent that it has been recognized in the legal framework. However, this also means that reporting data does not cover the legal systems where customary law has not been formalized but continues to govern family and land matters, possibly constituting a major factor of discrimination against women. Further, given that customary law does not exist in all countries, it is not universally applicable. The methodology has addressed this issue by creating a dual system of computation of the results, which is explained below in section 4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geographical scope. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The data collected for the SDG indicator 5.a.2 is collected at the national level to ensure that it adequately represents the national legal system. This means that the 5.a.2 assessment to determine the existence of the proxies should focus on legal and policy instruments that have nationwide authority. In countries where law-making power for land or gender matters does not reside with the central authority (or is shared between the national government and a sub-national government), the assessment may require analysing laws at state, provincial or county level. However, any research at sub-national level can only be undertaken &lt;em&gt;after &lt;/em&gt;mapping and analysing the relevant provisions in the overarching legal framework at constitutional and federal level for a focused and efficient data collection process. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In case the assessment requires data collection and data analysis at the sub-national level, a sample of the states, provinces or counties will be established, including the most populous states up until reaching 50 percent of the total country&amp;#x2019;s population. Since the results must have nationwide authority, the proxy should be located in the laws of each state, province or county that is part of the sample. If it is not the case, the proxy is not present.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Droit coutumier. L’indicateur 5.a.2 comporte un défi important en termes d’évaluation et de calcul des résultats en raison de la référence au droit coutumier dans le titre de l’indicateur. Le droit coutumier n’est pas un système de droit homogène. Par conséquent, à moins qu’il ne soit reconnu par le système juridique général, il sera extrêmement difficile de contrôler si le droit coutumier garantit ou non aux hommes et aux femmes des droits égaux à la propriété foncière et (/ou) au contrôle. Afin de garantir la faisabilité de l’évaluation, le choix de la méthodologie a été de contrôler le droit coutumier dans la mesure où il a été reconnu dans le cadre juridique d’un pays. Il s’agit toutefois d’une limite majeure aux fins des ODD de « ne laisser personne de côté » car elle exclut de l’évaluation de nombreux systèmes juridiques où les pratiques coutumières qui n’ont pas été approuvées dans le droit statutaire sont l’un des principaux facteurs de discrimination à l’égard des femmes. En outre, étant donné que le droit coutumier n’existe pas dans tous les pays, il n’est pas universellement applicable et le calcul des résultats représente un défi majeur. La méthodologie a résolu cette question en créant un double système de calcul des résultats qui permet d’évaluer séparément les systèmes où le droit coutumier a été reconnu et ceux où aucune reconnaissance du droit coutumier n’est présente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portée géographique. Les données recueillies pour les indicateurs des ODD sont recueillies au niveau national pour s’assurer qu’elles sont représentatives de la situation du pays. Cela signifie que l’évaluation de 5.a.2 visant à déterminer l’existence des items devrait se concentrer sur les instruments juridiques et politiques qui ont une autorité nationale. Dans les pays où le pouvoir législatif en matière foncière ou de genre ne relève pas de l’autorité du gouvernement national (ou est partagé entre le gouvernement national et un niveau de gouvernement infranational), il peut y avoir un certain nombre de lois et de politiques d’État, provinciales ou de comté différentes qui peuvent être analysées. En outre, il peut y avoir des incohérences entre ces différentes lois infranationales en ce qui concerne la présence d’un item et le degré de son intégration dans le cadre juridique et politique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque c’est le cas, l’évaluation devrait être menée dans autant d’États ou de comtés nécessaires pour couvrir au moins 50% de la population totale du pays. Par conséquent, l&apos;item doit être situé dans tous les cadres juridiques et stratégiques pertinents pour ces emplacements. Si ce n’est pas le cas, l&apos;item n’est pas présent. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
