<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 5-a-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;In each reporting period, the reporting countries are classified in 1 of 6 bands depending on how many proxies are present in the primary or primary and secondary legislation as detailed in Table 1. The share of countries in each band is estimated in each year using the following formula: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;math xmlns=&quot;http://www.w3.org/1998/Math/MathML&quot;&gt;
    &lt;mn&gt;1&lt;/mn&gt;
    &lt;mo&gt;)&lt;/mo&gt;
    &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
    &lt;mfrac&gt;
      &lt;mrow&gt;
        &lt;mi&gt;T&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;l&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;n&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
        &lt;mo&gt;.&lt;/mo&gt;
        &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;f&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;C&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;u&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;n&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;r&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;i&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;e&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;s&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;i&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;n&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;B&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;n&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;d&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
        &lt;mo&gt;(&lt;/mo&gt;
        &lt;mi&gt;n&lt;/mi&gt;
        &lt;mo&gt;)&lt;/mo&gt;
      &lt;/mrow&gt;
      &lt;mrow&gt;
        &lt;mtable&gt;
          &lt;mtr&gt;
            &lt;mtd&gt;
              &lt;mrow&gt;
                &lt;maligngroup&gt;&lt;/maligngroup&gt;
                &lt;mi&gt;T&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;l&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;n&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
                &lt;mo&gt;.&lt;/mo&gt;
                &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;f&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp;&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;c&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;u&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;n&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;r&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;i&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;e&lt;/mi&gt;
                &lt;mi&gt;s&lt;/mi&gt;
              &lt;/mrow&gt;
            &lt;/mtd&gt;
          &lt;/mtr&gt;
        &lt;/mtable&gt;
      &lt;/mrow&gt;
    &lt;/mfrac&gt;
  &lt;/math&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As there is currently no treatment of missing values at country level, regional and global aggregates will be based solely on those countries for which data are available. This may result in users interpreting these aggregates as pertaining to all countries in the region, which is the equivalent of treating countries with missing data as if they were the same as those for which data are available.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the first expected reporting period, which is 2020, we will only have one data point per country. In the first reporting period, we can only measure and report the shares of countries in each of the 6 bands as well as the share of countries which have not reported yet. This first reporting period will also serve as the baseline against which future progress will be measured.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Obtaining internationally comparable data for global monitoring:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As noted above delegated national institutions will be responsible for undertaking the legal assessment at the national level. It is recommended that the results of the final assessment are shared widely and validated by a cross-section of relevant institutions prior to final submission to FAO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Both the national legal expert(s) and institutions carrying out the assessment and the FAO Gender and Land Rights team will follow the detailed Guidelines in assessing whether the proxy is present or not present in the legal framework. The detailed Guidelines are a mechanism to ensure the robustness and comparability of the data collected at the national level, and to ensure that like situations are treated like. The initial legal research for developing the methodology and its piloting process in different regions/contexts were invaluable in delineating the threshold of each proxy and ensuring that countries are treated equitably under the methodology in terms of the different ways in which the proxies may appear in national legislation. A good example of this is proxy B, spousal consent for land transactions, under which the Guidelines provide outline which type of legal provisions meet the proxy threshold with specific reference to the three different marital regimes &amp;#x2013; separate, partial community or community property. Similarly, the methodology provides clear guidance on how to treat legal regimes that do not provide for private ownership &amp;#x2013; by providing examples of what type of &amp;#x2018;ownership&amp;#x2019; would equate the equivalent to a freehold estate under systems where all land is owned by the state. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Au cours de chaque période de référence, les pays déclarants sont classés dans un des six groupes en fonction du nombre d&apos;items présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire, comme indiqué dans le tableau 1. La part des pays dans chaque groupe est estimée chaque année à l’aide de la formule suivante : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;math xmlns=&quot;http://www.w3.org/1998/Math/MathML&quot;&gt;
    &lt;mn&gt;1&lt;/mn&gt;
    &lt;mo&gt;) &lt;/mo&gt;
    &lt;mi&gt; &amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
    &lt;mfrac&gt;
      &lt;mrow&gt;
        &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;m&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;b&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;r&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;e&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;l&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt; &amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;d&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;e&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;p&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;y&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;s&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt; &amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;d&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;n&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;s&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt; &amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;g&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;r&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;u&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;p&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;e&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
        &lt;mo&gt; (&lt;/mo&gt;
        &lt;mi&gt;n&lt;/mi&gt;
        &lt;mo&gt;) &lt;/mo&gt;
      &lt;/mrow&gt;
      &lt;mrow&gt;
        &lt;mtable&gt;
          &lt;mtr&gt;
            &lt;mtd&gt;
              &lt;mrow&gt;
                &lt;maligngroup&gt; &lt;/maligngroup&gt;
               &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;m&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;b&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;r&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;e&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;o&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;l&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt; &amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;d&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;e&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;&amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;p&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;y&lt;/mi&gt;
               &lt;mi&gt;s&lt;/mi&gt;
              &lt;/mrow&gt;
            &lt;/mtd&gt;
          &lt;/mtr&gt;
        &lt;/mtable&gt;
      &lt;/mrow&gt;
    &lt;/mfrac&gt;
  &lt;/math&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Étant donné qu’il n’existe actuellement aucun traitement des valeurs manquantes au niveau des pays, les agrégats régionaux et mondiaux seront fondés uniquement sur les pays pour lesquels des données sont disponibles. Cela peut amener les utilisateurs à interpréter ces agrégats comme se rapportant à tous les pays de la région, ce qui équivaut à traiter les pays dont les données sont manquantes comme s’ils étaient les mêmes que ceux pour lesquels des données sont disponibles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au cours de la première période de rapport prévue, qui est 2020, nous n’aurons qu’un seul point de données par pays. Au cours de la première période de référence, nous ne pouvons mesurer et déclarer que les parts des pays dans chacun des 6 groupes ainsi que la part des pays qui n’ont pas encore déclaré. Cette première période de rapport servira également de référence par rapport à laquelle les progrès futurs seront mesurés. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Obtention de données comparables à l’échelle internationale pour la surveillance mondiale :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comme indiqué ci-dessus, les institutions nationales déléguées seront chargées d’entreprendre l’évaluation juridique au niveau national. Il est recommandé que les résultats de l’évaluation finale soient largement partagés et validés par un échantillon représentatif d’institutions compétentes avant leur soumission finale à la FAO. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tant les experts juridiques nationaux et les institutions chargées de l’évaluation que l’équipe de la FAO chargée de l’égalité des sexes et des droits fonciers suivront les directives détaillées pour évaluer si l&apos;item est présent ou non dans le cadre juridique. Les lignes directrices détaillées sont un mécanisme permettant d’assurer la robustesse et la comparabilité des données recueillies au niveau national et de veiller à ce que des situations similaires soient traitées de la même manière. Les recherches juridiques initiales pour l’élaboration de la méthodologie et son processus pilote dans différentes régions et différents contextes ont été d’une valeur inestimable pour délimiter le seuil de chaque item et s’assurer que les pays sont traités équitablement selon la méthodologie en termes de différentes façons dont les items peuvent apparaître dans la législation nationale. Un bon exemple de ceci est l&apos;item B, le consentement du conjoint pour les transactions foncières, en vertu de laquelle les directives décrivent le type de dispositions juridiques qui répondent au seuil de l&apos;item avec une référence spécifique aux trois différents régimes matrimoniaux – distincts, des biens communautaires partiels ou communautaires. De même, la méthodologie fournit des indications claires sur la façon de traiter les régimes juridiques qui ne prévoient pas la propriété privée – en fournissant des exemples du type de « propriété » qui équivaudrait à l’équivalent d’un domaine en pleine propriété dans des systèmes où toutes les terres appartiennent à l’État. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
