<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-8-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доля населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для определения большого удельного веса семейных расходов на медицинскую помощь используются два порога: более 10% и более 25% от общих расходов или доходов домохозяйства.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель 3.8.2 определяется как доля населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств. Фактически он представляет собой коэффициент, величина которого превышает пороговое значение. Два основных понятия, входящие в это соотношение, - это расходы домохозяйств на здравоохранение (числитель) и общие расходы домохозяйств на потребление или, если эти данные отсутствуют, доход (знаменатель). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Числитель&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Расходы домохозяйства на здравоохранение определяются как любые расходы, понесенные во время использования услуги, для получения любого вида ухода (стимулирующего, профилактического, лечебного, реабилитационного, паллиативного или долгосрочного ухода), включая все лекарства, вакцины и другие фармацевтические препараты, а также все товары медицинского назначения от любого поставщика и для всех членов семьи. Эти расходы на здравоохранение характеризуются прямыми платежами, которые совершаются за счет дохода домохозяйства (включая денежные переводы), сбережений или займов, но не включают возмещение, совершенное третьей стороной. Таким образом эти расходы предоставляют доступ к медицинским услугам и продуктам здравоохранения, за которые могут платить только люди как частные лица, без какого-либо взаимодействия между больными и здоровыми, находящимися вне домохозяйства, и исключительно на основе готовности и способности домохозяйства оплачивать эти расходы. Прямые платежи за услуги здравоохранения называются расходами, оплаченными из собственных средств (Out-Of-Pocket - OOP) в схемах классификации финансирования здравоохранения (HF) Международной классификации для счетов здравоохранения (МКСЗ). Платежи из собственных средств за услуги здравоохранения являются источником наибольшей несправедливости, связанной с системой оплаты услуг здравоохранения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Определенные таким образом компоненты расходов на здравоохранение в домашних хозяйствах должны соответствовать разделу 06 &quot;Здравоохранение&quot; Классификации индивидуального потребления ООН по целям (КИПЦ-COICOP), который в настоящее время включает расходы на медикаменты, лечебное оборудование и аппаратуру (06.1), амбулаторные услуги (06.2 ) и услуги больниц (06.3), но продолжает расширяться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дополнительная информация об определениях и классификациях (например, по поставщикам, по характеристикам бенефициаров) расходов на здравоохранение должна соответствовать Международной классификации для счетов здравоохранения (МКСЗ) и ее семейству классификаций. МКСЗ является результатом сотрудничества между ОЭСР, Евростатом и Всемирной организацией здравоохранения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Знаменатель&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Расходы на потребление домохозяйства и доход домохозяйства являются мерами благосостояния, выраженными в денежной форме. Потребление домохозяйств - это функция постоянного дохода, который является мерой долгосрочных экономических ресурсов домохозяйства, определяющих уровень жизни. Потребление обычно определяется как сумма стоимостей всех элементов (товаров и услуг), потребленных домохозяйством на внутреннем рынке в течение отчетного периода. Потребление включает вмененную стоимость товаров и услуг, которые не были приобретены, но получены иным образом для целей потребления. Информация о потреблении домашних хозяйств обычно собирается при проведении обследований домашних хозяйств, в которых могут использоваться различные подходы для оценки потребления в зависимости от того, относятся ли позиции к товарам длительного или недлительного пользования и / или производятся ли они непосредственно домашними хозяйствами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наиболее показательной оценкой дохода является располагаемый доход, поскольку он близок к максимальному ресурсу, которым располагает домашнее хозяйство для оплаты потребительских расходов в течение отчетного периода. Располагаемый доход определяется как общий доход за вычетом прямых налогов (исключая возвратные денежные средства), обязательных платежей и штрафов. Общий доход обычно состоит из дохода от работы по найму, дохода от собственности, дохода от производства услуг домохозяйствами для собственного потребления, трансфертов, полученных в денежной форме и в виде товаров, трансфертов, полученных в виде услуг. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Доход более сложно оценить точно из-за его большей изменчивости с течением времени. Потребление менее изменчиво во времени и его легче оценить. Поэтому рекомендуется в случае наличия информации о потреблении и о доходах домашних хозяйств использовать информацию о потреблении (см. Раздел «Комментарии и ограничения», чтобы узнать больше о чувствительности показателя 3.8.2 к выбору информации о доходах / расходах для использования ее в знаменателе). Статистическая информация по показателю 3.8.2, который в настоящее время разрабатывается Всемирной организацией здравоохранения и Всемирным банком, преимущественно основывается на данных по потреблению (см. Раздел об источниках данных). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Пороговые значения&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рекомендуется использовать два пороговых значения для глобальной отчетности, чтобы определить большой удельный вес семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств: нижний порог составляет 10% (3.8.2_10), а более высокий порог составляет 25% (3.8.2_25). Эти два пороговых значения показателя определяют наличие финансовых затруднений при оплате расходов на медицинскую помощь. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ((см. Раздел «Комментарии и ограничения»). &lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/social-issues-migration-health/a-system-of-health-accounts/classification-of-health-care-financing-schemes-icha-hf_9789264116016-9-en&quot;&gt;

http://www.oecd-ilibrary.org/social-issues-migration-health/a-system-of-health-accounts/classification-of-health-care-financing-schemes-icha-hf_9789264116016-9-en&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Пункт 3(l) повестки дня доступен по адресу &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/statcom/49th-session/documents/&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/statcom/49th-session/documents/&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcs.asp Cl=5&amp;amp;Lg=1&amp;amp;Co=06.1&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcs.asp?Cl=5&amp;amp;Lg=1&amp;amp;Co=06.1&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/public/english/bureau/stat/download/17thicls/r2hies.pdf&quot;&gt;http://www.ilo.org/public/english/bureau/stat/download/17thicls/r2hies.pdf&lt;/a&gt;   &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
