<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 4: Обеспечение всеохватного и справедливого качественного образования и поощрение возможности обучения на протяжении всей жизни для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 4.b: К 2020 году значительно увеличить во всем мире количество стипендий, предоставляемых развивающимся странам, особенно наименее развитым странам, малым островным развивающимся государствам и африканским странам, для получения высшего образования, включая профессионально-техническое образование и обучение по вопросам информационно-коммуникационных технологий, технические, инженерные и научные программы, в развитых странах и других развивающихся странах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 4.b.1: Объем официальной помощи в целях развития, направляемой на выплату стипендий, в разбивке по отраслям и видам обучения&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 9 июля 2017 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные индикаторы &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Другие показатели ОПР. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Валовая выплата стипендий от общего объема ОПР от всех доноров. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия&lt;em&gt;: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; ОПР: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;Комитет содействия развитию (КСР) определяет официальную помощь в целях развития (ОПР) как потоки в страны и территории, включенные в список получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию и в многосторонние организации, которая:
&lt;li&gt;предоставляется официальными учреждениями, включая органы государственной власти и местного самоуправления, или их исполнительными органами; и
&lt;li&gt;каждая транзакция осуществляется для поддержки экономического развития и благосостояния развивающихся стран в качестве своей основной цели; и
&lt;li&gt;носит льготный характер и предусматривает грант-элемент в размере не менее 25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;) &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Стипендии: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Финансовая помощь отдельным студентам и выплаты стажерам. Студенты-бенефициары и стажеры являются гражданами развивающихся стран. Оказание финансовой помощи включает двусторонние гранты студентам, зачисленным в частные или государственные высшие учебные заведения для прохождения систематической учебы по программам очного обучения или учебных курсов в стране-доноре. Оценочные затраты на обучение студентов, посещающих школы, финансируемые донором, но не получающих индивидуальные гранты, сюда не включены, а включены в статью вмененных затрат на учащихся (код сектора СОК 1520). Затраты на обучение связаны с выплатами стажерам из развивающихся стран, проходящим в основном неакадемическую, практическую или профессиональную подготовку в стране-доноре.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР / КСР собирает данные по потокам официальных и частных ресурсов с 1960 года на агрегированном уровне и с 1973 года на уровне деятельности с помощью Системы отчетности кредиторов (данные СОК считаются полными с 1995 года по обязательствам на уровне деятельности и с 2002 года по выплатам). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по стипендиям доступны только с 2010 года, когда в статистику КСР была введена новая типология помощи. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные предоставляются донорами в соответствии с теми же стандартами и методологиями (см. здесь:&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные предоставляются ежегодно за календарный год лицами, ответственными за направление статистических отчетов в национальных администрациях (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лицо, направляющее отчеты, отвечает за сбор статистики КСР в каждой предоставляющей помощь стране / агентстве. Лицо, направляющее отчеты, обычно находится в национальном агентстве помощи, министерстве иностранных дел или финансов и т. д.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данные публикуются ежегодно в декабре по потокам за предыдущий год. Подробные сведения о потоках за 2015 год будут опубликованы в декабре 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Данные представляются ежегодно за календарный год лицами, ответственными за направление статистических отчетов в национальных органах государственного управления (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общие потоки ОПР в развивающиеся страны позволяют количественно оценить общественные силы и средства, которые доноры предоставляют развивающимся странам для выплаты стипендий. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные в Системе отчетности кредиторов доступны с 1973 года. Однако охват данных считается полным с 1995 года для обязательств на уровне деятельности и с 2002 года для выплат. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по стипендиям доступны только с 2010 года, когда в статистику КСР была введена новая типология помощи. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сумма потоков ОПР от всех доноров в развивающиеся страны на выплаты стипендий. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Благодаря высокому качеству отчетности оценка отсутствующих данных не производится. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не применимо. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные и региональные данные основаны на сумме потоков ОПР на выплаты стипендий. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; На стороне получателей по всем развивающимся странам, имеющим право на ОПР. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны с 2010 года &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель может быть дезагрегирован по донорам, странам-получателям, типам финансирования и т. д. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Статистика Комитета содействия развитию (КСР) унифицирована на основе календарного года для всех доноров и может отличаться от данных, составленных на основе финансового года, применяющегося в бюджетных документах некоторых стран.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats&quot;&gt; www.oecd.org/dac/stats &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; См. все ссылки здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
