<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 4: Обеспечение всеохватного и справедливого качественного образования и поощрение возможности обучения на протяжении всей жизни для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 4.b: К 2020 году значительно увеличить во всем мире количество стипендий, предоставляемых развивающимся странам, особенно наименее развитым странам, малым островным развивающимся государствам и африканским странам, для получения высшего образования, включая профессионально-техническое образование и обучение по вопросам информационно-коммуникационных технологий, технические, инженерные и научные программы, в развитых странах и других развивающихся странах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 4.b.1: Объем официальной помощи в целях развития, направляемой на выплату стипендий, в разбивке по отраслям и видам обучения&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лицо, направляющее отчеты, отвечает за сбор статистики КСР в каждой отчитывающейся стране / агентстве. Это лицо, направляющее отчеты, обычно находится в национальном агентстве помощи, министерстве иностранных дел или финансов и т. д.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Данные предоставляются ежегодно за календарный год лицами, ответственными за направление статистических отчетов в национальных администрациях (агентства по оказанию помощи, министерства иностранных дел или финансов и т. д.).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Статистика КСР стандартизирована на основе календарного года для всех доноров и может отличаться от данных, составленных на основе финансового года, применяющихся в бюджетных документах некоторых стран.&lt;/p&gt;</data>
</root>
