<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-c-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Densités de travailleurs de la santé par profession :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Densité de médecins :&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;La densité de médecins est définie comme le nombre de médecins, y compris les généralistes et les médecins spécialistes, pour 10 000 habitants dans une zone nationale et/ou sous-nationale donnée. Les codes des groupes d&apos;unités de la Classification internationale type des professions (CITP) inclus dans cette catégorie sont 221, 2211 et 2212 de la CITP-08.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Densité du personnel infirmier et de sages-femmes&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; La densité du personnel infirmier et de sages-femmes est définie comme le nombre de personnel infirmier et de sages-femmes pour 10 000 habitants dans la zone nationale et/ou sous-nationale donnée. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 2221, 2222, 3221 et 3222.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Densité de dentistes&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; La densité de dentistes est définie comme le nombre de dentistes pour 10 000 habitants dans la zone nationale et/ou sous-nationale donnée. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 2261.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Densité de pharmaciens :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; La densité de pharmaciens est définie comme le nombre de pharmaciens pour 10 000 habitants dans la zone nationale et/ou sous-nationale donnée. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 2262.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Répartition des professionnels de la santé par sexe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pourcentage de médecins masculins&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;:&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;Médecins masculins en pourcentage de l&apos;ensemble des médecins au niveau national. Les codes ISCO-08 inclus dans cette catégorie sont 221, 2211 et 2212.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pourcentage de femmes médecins&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;Pourcentage de femmes médecins par rapport à l&apos;ensemble des médecins au niveau national. Les codes ISCO-08 inclus dans cette catégorie sont 221, 2211 et 2212.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pourcentage du personnel infirmier masculin :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;Pourcentage du personnel infirmier masculin par rapport à l&apos;ensemble du personnel infirmier au niveau national. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 2221 et 3221.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Pourcentage du personnel infirmier féminin :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;Pourcentage du personnel infirmier féminin par rapport à l&apos;ensemble du personnel infirmier au niveau national. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 2221 et 3221.&lt;/p&gt;</data>
</root>
