<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 11-a-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Políticas nacionales urbanas y planes de desarrollo regional: &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una Política Nacional Urbana (PNU) se define como un conjunto coherente de decisiones o principios de actuación derivados de un proceso deliberado dirigido por el gobierno para coordinar y reunir a diversos actores en torno a una visión y un objetivo comunes que promuevan un desarrollo urbano más transformador, productivo, inclusivo y resiliente a largo plazo&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Esta definición estándar se amplía y se adapta a los contextos de los países y puede incluir, en su caso, términos como &lt;em&gt;Plan Nacional Urbano&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Marco&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Estrategia&lt;/em&gt; siempre que estén alineados con los calificativos anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, los planes de desarrollo regional siguen la misma definición, sólo que aplicada a nivel sub-nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;PNU que responden a la dinámica poblacional:  &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este primer calificativo examina en qué medida la PNU aborda cuestiones relacionadas con la composición, las tendencias y las proyecciones de la población para alcanzar los objetivos y las metas de desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;La composición de la población&lt;/em&gt;incluye el tamaño, la distribución geográfica y la densidad, el tamaño y la composición de los hogares, la movilidad y la migración, la distribución y el desglose por edad y por sexo, como se especifica en la meta 17.18 de los ODS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Las tendencias &lt;/em&gt;son cambios en la composición de la población a lo largo del tiempo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Las proyecciones &lt;/em&gt;son los cambios esperados a lo largo del tiempo que la PNU necesita para garantizar que se aborden bien&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Preguntas clave para la evaluación:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;¿En qué medida se dispone de datos de calidad y oportunos sobre la composición, las tendencias y las proyecciones de la población urbana y rural para su uso en el desarrollo, la aplicación y el seguimiento de la PNU o los Planes de Desarrollo Regional (PDR)?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿En qué medida las estrategias/intervenciones de la PNA y/o los PDR hacen referencia a la composición, las tendencias y las proyecciones de la población en el marco temporal del plan?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Garantizar un desarrollo territorial equilibrado: &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Este segundo calificativo implica la promoción de un territorio espacialmente coherente que incluya un sistema equilibrado de asentamientos humanos que incluya ciudades y pueblos y que incluya corredores urbanos; que aborde las disparidades sociales, económicas, medioambientales y espaciales considerando particularmente el continuo urbano-rural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Preguntas clave para la evaluación:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;¿En qué medida la política urbana nacional tiene en cuenta la necesidad de un desarrollo equilibrado del territorio en su conjunto, incluyendo el desarrollo diferenciado pero equivalente de todos los tipos de asentamientos, incluidos los pueblos, las ciudades y los corredores urbanos?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿En qué medida se consideran los vínculos sociales, económicos, medioambientales y espaciales entre las zonas urbanas, periurbanas y rurales con el objetivo final de reforzar el continuo urbano-rural?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aumentar el espacio fiscal local:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El espacio fiscal local se entiende como la suma de recursos financieros disponibles para mejorar la prestación de servicios sociales y económicos básicos a nivel local como resultado del presupuesto y de las decisiones conexas de los gobiernos a todos los niveles, sin perjuicio de la sostenibilidad de la situación financiera de un gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preguntas clave para la evaluación:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;¿En qué medida la política ha previsto la provisión de recursos financieros locales para la aplicación de la política y la prestación de servicios sociales y económicos básicos esenciales?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿En qué medida la política ha evaluado el estado de las capacidades humanas necesarias para utilizar eficazmente los recursos financieros para la aplicación de la política y la prestación de servicios sociales y económicos básicos esenciales?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Desarrollo:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desarrollo se refiere a las vías y procesos de desarrollo de políticas que consideran la viabilidad, el diagnóstico de los problemas y oportunidades de las políticas, la formulación/redacción de la política hasta la aprobación de la misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Implementación:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La implementación se refiere a la realización de la propuesta de política a través de acciones/compromisos legislativos o financieros, incluyendo el seguimiento y la evaluación continuos de dicha política.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La introducción de la PNU como marco adecuado para alcanzar la meta 11.a y, más ampliamente, como herramienta reconocida de implementación y seguimiento de las agendas urbanas globales, junto con los planes de desarrollo regional, y la adición de tres calificadores medibles como requisitos para el éxito de los planes y las políticas, hace que el indicador 11.a.1 no sólo sea un indicador de proceso más adecuado, medible y aplicable para la meta 11.a.1, sino que también servirá más ampliamente para el progreso de los ODS y la nueva agenda urbana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador revisado es, en efecto, adecuado para todos los países y regiones, y se presta a análisis regionales, así como a otras formas de agregación y desagregación, según, por ejemplo, el nivel de desarrollo. También es aplicable a múltiples niveles territoriales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Además, el seguimiento de este indicador contribuirá de forma más amplia al seguimiento de las PNU y ayudará a aumentar la concientización, la capacidad y el conocimiento de las mejores prácticas para una política urbana sostenible en el proceso. Asimismo, debido a la dimensión multidisciplinaria de las PNU y su papel en las agendas globales, la mayor capacidad de recopilación y análisis de datos que permitiría esta revisión del indicador participaría en la orientación de los pasos necesarios para crear un entorno político urbano más propicio para apoyar el ODS 11 y las dimensiones urbanas de otros ODS. El seguimiento de las políticas nacionales urbanas en función de los ODS serviría, por ejemplo, como análisis de las deficiencias para ayudar a formular recomendaciones adaptadas e identificar las mejores prácticas.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt;UN-Habitat and Cities Alliance, 2014., The Evolution of National Urban Policy: A global overview&lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
