<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Un indice d’orientation agricole (IOA) supérieur à 1 reflète une orientation plus élevée vers le secteur agricole, qui reçoit une part plus élevée des dépenses publiques par rapport à sa contribution à la valeur ajoutée économique. Un IOA inférieur à 1 reflète une orientation plus faible vers l’agriculture, tandis qu’un IOA égal à 1 reflète la neutralité dans l’orientation d’un gouvernement vers le secteur agricole. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses publiques consacrées à l’agriculture comprennent les dépenses consacrées aux politiques et aux programmes sectoriels; l’amélioration du sol et le contrôle de la dégradation des sols; l’irrigation et les réservoirs à usage agricole; la gestion de la santé animale, la recherche sur le bétail et la formation en élevage; la recherche biologique marine/d’eau douce; le boisement et d’autres projets forestiers; etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses consacrées à ces activités agricoles contribuent à accroître l’efficacité du secteur, la productivité et la croissance des revenus en augmentant le capital physique ou humain et/ou en réduisant les contraintes budgétaires inter-temporaires. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutefois, le secteur privé sous-investit généralement dans ces activités en raison de la présence d’une défaillance du marché (p. ex. la bonne nature de la recherche et du développement dans le secteur public, les externalités positives liées à l’amélioration des conditions du sol et de l’eau; le manque d’accès au crédit concurrentiel en raison de l’information asymétrique entre les producteurs et les institutions financières, etc.). De même, le risque élevé auquel sont confrontés les producteurs agricoles, en particulier les petits exploitants incapables de se protéger contre les risques, exige souvent l’intervention du gouvernement en termes de redistribution des revenus pour soutenir les petits exploitants en détresse à la suite de mauvaises récoltes et de pertes de bétail causées par les ravageurs, les sécheresses, les inondations, les défaillances d’infrastructures ou les changements de prix importants. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses publiques consacrées à l’agriculture sont essentielles pour remédier à ces défaillances du marché et au besoin périodique de redistribution des revenus. Cela conduit à plusieurs indicateurs potentiels pour les objectifs de développement durable, notamment : a) le niveau des dépenses publiques en agriculture (DPA) ; b) la part de l’agriculture dans les dépenses publiques, et c) l’IOA pour les dépenses publiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un indicateur qui mesure les niveaux de DPA ne tient pas compte de la taille d’une économie. Si deux pays, A et B, ont le même niveau de DPA, et la même contribution agricole au PIB, mais que l’économie du pays A est 10 fois celle du pays B, fixer les mêmes niveaux cibles pour le DPA ne tient pas compte de la taille économique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un indicateur qui mesure la part de l’agriculture dans les dépenses publiques ne tient pas compte des contributions relatives du secteur agricole au PIB d’un pays. Prenons deux pays de la même taille économique, C et D, où l’agriculture contribue 2 % au PIB de C, et 10 % au PIB du pays D. Si les dépenses publiques totales étaient égales dans les deux pays, C ferait l’expérience d’un investissement relatif plus important dans l’agriculture que D. Si les dépenses publiques totales différaient, le résultat pourrait être amplifié ou dilué. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indice IOA tient compte de la taille économique d’un pays, de la contribution de l’agriculture au PIB et du montant total des dépenses publiques. Bien que l&apos;indicateur ne permette pas l’établissement d’une cible universelle et réalisable, il est utile d’interpréter l’IOA en combinaison avec son numérateur et son dénominateur séparément, soit : la part de l’agriculture dans les dépenses publiques et la part de la valeur ajoutée du PIB dans l’agriculture.&lt;/p&gt;</data>
</root>
