<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Обоснование: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Значение индекса ориентации сельского хозяйства (ИОСХ) больше 1 отражает более высокую степень ориентации на сельскохозяйственный сектор, на который приходится более высокая доля государственных расходов по сравнению с его вкладом в добавленную стоимость в экономике. Значение ИОСХ меньше 1 отражает более низкую ориентацию на сельское хозяйство, тогда как значение ИОСХ, равное 1, отражает беспристрастное отношение правительства к сельскохозяйственному сектору. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Государственные расходы на сельское хозяйство включают затраты на реализацию отраслевой политики и программ, улучшение почвы и борьба с деградацией почвы, ирригацию и водоемы сельскохозяйственного назначения, организацию деятельности ветеринарной службы, исследования в области животноводства и обучение животноводству, морские / пресноводные биологические исследования, облесение и другие лесохозяйственные проекты и т. д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Затраты на эту сельскохозяйственную деятельность помогают повысить эффективность сектора, производительность и рост доходов за счет увеличения физического или человеческого капитала и / или сокращения динамические бюджетных ограничений. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако частный сектор, как правило, недостаточно инвестирует в эти виды деятельности из-за наличия сбоев рыночного механизма (например, природа общественного блага от исследований и разработок, положительные внешние эффекты от улучшения состояния почвы и воды, отсутствие доступа к конкурентным кредитам из-за асимметричной информации между производителями и финансовыми учреждениями и т. д.). Точно так же высокий риск, с которым сталкиваются сельхозпроизводители, особенно мелкие землевладельцы, неспособные застраховаться от рисков, часто требует государственного вмешательства с точки зрения перераспределения доходов для поддержки мелких фермеров, оказавшихся в бедственном положении вследствие неурожаев и потерь скота из-за вредителей, засух, наводнений, сбоев инфраструктуры или серьезных изменений цен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Государственные расходы на сельское хозяйство имеют важное значение для устранения этих сбоев рыночного механизма и периодической необходимости перераспределения доходов. Это приводит к необходимости иметь несколько потенциальных показателей для ЦУР, которые включают: a) уровень государственных расходов на сельское хозяйство (ГРСХ); б) доля сельского хозяйства в государственных расходах и в) индекс ориентированности на сельское хозяйство (ИОСХ) для государственных расходов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель, отражающий уровни ГРСХ, не учитывает размер экономики. Если две страны, A и B, имеют одинаковый уровень ГРСХ и одинаковый вклад сельского хозяйства в ВВП, но экономика страны A в 10 раз больше, чем страны B, то отражение одинаковых целевых уровней для ГРСХ не позволяет принять во внимание размер экономики. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель, отражающий долю сельского хозяйства в государственных расходах, не учитывает относительный вклад сельскохозяйственного сектора в ВВП страны. Рассмотрим две страны с одинаковыми размерами экономики C и D, где сельское хозяйство вносит 2 процента в ВВП страны C и 10 процентов в ВВП страны D. Если бы общие государственные расходы были равными в обеих странах, то относительные инвестиции в сельское хозяйство страны С были бы больше, чем в стране D. Если бы общие государственные расходы были разными, то результаты относительных инвестиций мог бы быть больше или меньше. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Индекс ИОСХ учитывает размер экономики страны, вклад сельского хозяйства в ВВП и общую сумму государственных расходов. Таким образом, он позволяет установить универсальную и достижимую цель. Тем не менее, полезно интерпретировать ИОСХ в сочетании с его числителем и знаменателем отдельно: доля сельского хозяйства в государственных расходах и доля добавленной стоимости сельского хозяйства в ВВП. &lt;/p&gt;</data>
</root>
