<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt; Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Description :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les estimations représentatives à l’échelle nationale de la mortalité infantile peuvent être tirées de divers sources, y compris l’état civil et les enquêtes par échantillonnage. Les sites de surveillance démographique et les données hospitalières sont exclus, car ils sont rarement représentatifs. La source préférée de données est un système de registre de l’état civil qui enregistre les naissances et les décès sur une base continue. Si l’enregistrement est terminé et que le système fonctionne efficacement, les estimations qui en résultent seront exactes et opportunes. Toutefois, de nombreux pays n’ont pas de systèmes d’enregistrement qui fonctionnent bien. Dans de tels cas, les enquêtes auprès des ménages, telles que les enquêtes sur les grappes d’indicateurs multiples (MICS) soutenues par l’UNICEF, les enquêtes démographiques et sanitaires (DHS) soutenues par l’USAID et les recensements périodiques de la population, sont devenus les principales sources de données sur la mortalité des enfants de moins de cinq ans et la mortalité néonatale. Ces enquêtes interrogent les femmes sur la survie de leurs enfants, et ce sont ces rapports qui fournissent la base des estimations de la mortalité infantile pour la majorité des pays à revenu faible ou intermédiaire. Toutefois, ces données sont souvent sujettes à des erreurs d’échantillonnage ou/et de non-échantillonnage, pouvant être importantes. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;em&gt; État civil&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données sur l’état civil sont la source de données préférée pour l’estimation de la mortalité infantile et néonatale des enfants de moins de cinq ans. Le calcul des taux de mortalité néonatale est calculé à partir du nombre de décès néonatals et du nombre de naissances sur une période donnée. Pour les données sur l’état civil (avec les données disponibles sur le nombre de décès et les populations du milieu de l’année), des observations annuelles initiales ont été construites pour toutes les années d’observation dans un pays. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;em&gt; Données sur le recensement de la population et l’enquête auprès des ménages&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La majorité des données de l’enquête proviennent de l’historique complet de naissance, selon lequel on demande aux femmes la date de naissance de chacun de leurs enfants, si l’enfant est encore en vie, et si ce n’est l’âge au décès. &lt;/p&gt;</data>
</root>
