<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Des estimations représentatives de la mortalité infantile au niveau national peuvent être obtenues à partir de différentes sources, notamment les données de l&apos;état civil et les enquêtes. Les sites de surveillance démographique et les données hospitalières sont exclus car ils ne sont pas nationalement représentatifs. La source de données privilégiée est un système de registre de l&apos;état civil qui enregistre les naissances et les décès sur une base continue. Si l&apos;enregistrement est complet et que le système fonctionne efficacement, les estimations qui en résultent seront précises et livrées en temps opportun. Toutefois, de nombreux pays ne disposent pas de systèmes de registre de l’état civil qui fonctionnent bien. Dans de tels cas, les enquêtes auprès des ménages, telles que les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS) soutenues par l&apos;UNICEF, les enquêtes démographiques et de santé (EDS) soutenues par l&apos;Agence américaine pour le développement international (USAID) et les recensements périodiques de la population sont devenus les principales sources de données sur la mortalité des moins de cinq ans. Ces enquêtes interrogent les femmes sur la survie de leurs enfants, et ce sont ces rapports qui fournissent la base des estimations de la mortalité infantile pour une majorité de pays à faible et à moyen revenu. Ces données sont sujettes à des erreurs d&apos;échantillonnage et non dues à l&apos;échantillonnage qui peuvent être importantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enregistrement à l&apos;état civil &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données de l&apos;état civil constituent la source de données privilégiée pour l&apos;estimation de la mortalité des moins de cinq ans, infantile et néonatale. Les taux de mortalité néonatale sont calculés en utilisant le nombre de décès néonataux et le nombre de naissances vivantes sur une période. Pour les données d&apos;état civil, des observations annuelles ont été initialement créées pour toutes les années d&apos;observation dans un pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Données de recensement de la population et des enquêtes auprès des ménages &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La majorité des données d’enquête proviennent de l’historique complet de naissance, selon lequel on demande aux femmes la date de naissance de chacun de leurs enfants, si l’enfant est encore en vie, et si ce n’est pas le cas, l’âge au décès. &lt;/p&gt;</data>
</root>
