<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 10-6-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 10: Сокращение неравенства внутри стран и между ними&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 10.6: Обеспечить большую представленность и большее право голоса развивающихся стран в процесса принятия решений в глобальных международных экономических и финансовых учреждениях, с тем чтобы сделать эти учреждения более эффективными, авторитетными, подотчетными и легитимнымии&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 10.6.1: Доля развивающихся стран в членском составе международных организаций и удельный вес их голосов&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;16.8.1&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация(и):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Управление по финансированию развития (FFDO), Департамент ООН по экономическим и социальным вопросам (ДЭСВ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доля развивающихся стран в членском составе международных организаций и удельный вес их голосов состоит из двух компонентов: удельный вес голосов развивающихся стран и доля развивающихся стран в членском составе международных организаций. В некоторых учреждениях эти два компонента идентичны.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель рассчитывается независимо для одиннадцати различных международных учреждений: Генеральная Ассамблея Организации Объединенных Наций, Совет Безопасности Организации Объединенных Наций, Экономический и Социальный Совет Организации Объединенных Наций, Международный валютный фонд, Международный банк реконструкции и развития, Международная финансовая корпорация, Африканский банк развития, Азиатский банк развития, Межамериканский банк развития, Всемирная торговая организация и Совет по финансовой стабильности.&lt;/p&gt;
В системе Организации Объединенных Наций не существует установленной конвенции об обозначении развитых и развивающихся стран или областей. В обычной практике Япония в Азии, Канада и Соединенные Штаты в Северной Америке, Австралия и Новая Зеландия в Океании и Европа считаются развитыми регионами или областями. Агрегирование по всем учреждениям в настоящее время производится в соответствии со статистическим стандартом М.49 Организации Объединенных Наций, который включает в себя обозначение развитых регионов и развивающихся регионов, в то время как текущий обзор направлен на достижение соглашения о том, как определить эти термины для целей мониторинга ЦУР. Обозначения &quot;развитые&quot; и &quot;развивающиеся&quot; предназначены для удобства статистики и не обязательно выражают суждение о стадии, достигнутой конкретной страной или областью в процессе развития.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В качестве источников данных используются ежегодные доклады, представленные на веб-сайте соответствующего учреждения. Источники информации в разбивке по учреждениям:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Генеральная Ассамблея Организации Объединенных Наций: Веб-сайт Генеральной
Ассамблеи&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Совет Безопасности Организации Объединенных Наций: Доклад Совета Безопасности
за соответствующий год&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Экономический и Социальный Совет Организации Объединенных Наций: Доклад Экономического
и Социального Совета за соответствующий год &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Международный валютный фонд: Годовой отчет за соответствующий год&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Международный банк реконструкции и развития: Обсуждение и анализ руководством
результатов деятельности и финансового положения за соответствующий год&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Международная финансовая корпорация: Годовой отчет (том 2) за соответствующий
год&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Африканский банк развития: Годовой отчет за соответствующий год&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Азиатский банк развития: Годовой отчет за соответствующий год&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Межамериканский банк развития: Годовой отчет за соответствующий год&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Всемирная торговая организация: Годовой отчет ВТО за 2015 год&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Совет по финансовой стабильности: Устав Совета по финансовой стабильности&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Календарь&lt;/h1&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Генеральная Ассамблея Организации Объединенных Наций: постоянно &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Совет Безопасности Организации Объединенных Наций: ежегодно в сентябре &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Экономический и Социальный Совет Организации Объединенных Наций: ежегодно в октябре &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Международный валютный фонд: ежегодно в октябре &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Международный банк реконструкции и развития: ежегодно в сентябре &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Международная финансовая корпорация: ежегодно в сентябре &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Африканский банк развития: ежегодно в мае &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Азиатский банк развития: ежегодно в апреле &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Межамериканский банк развития: ежегодно в апреле &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Всемирная торговая организация: ежегодно в мае &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Совет по финансовой стабильности: ежегодно в январе &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Генеральная Ассамблея Организации Объединенных Наций, Совет Безопасности Организации Объединенных Наций, Экономический и Социальный Совет Организации Объединенных Наций, Международный валютный фонд, Международный банк реконструкции и развития, Международная финансовая корпорация, Африканский банк развития, Азиатский банк развития, Межамериканский банк развития, Всемирная торговая организация и Совет по финансовой стабильности.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные составляются и доли рассчитываются Управлением по финансированию развития Департамента Организации Объединенных Наций по экономическим и социальным вопросам.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Организация Объединенных Наций основана на принципе суверенного равенства всех своих государств-членов (статья 2 Устава ООН). Этот показатель направлен на оценку степени равного представительства государств в различных международных организациях.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При проведении межучрежденческих сопоставлений необходимо обращать внимание на различный членский состав учреждений. Право голоса и членство в учреждениях согласовываются самими государствами-членами. Что касается структурного показателя, то со временем в нем будут происходить лишь небольшие изменения, отражающие согласие на вступление новых государств в качестве членов, приостановление права голоса, выход из состава членов и согласованные изменения права голоса.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В расчетах используются данные о членстве и обладании правом голоса, публикуемые каждым учреждением в их соответствующих годовых отчетах. Удельный вес голосов рассчитывается как количество голосов, предоставленных развивающимся странам, деленное на общее количество голосов. Доля в членском составе рассчитывается как количество членов от развивающихся стран, деленное на общее количество членов учреждения.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Наличие данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные имеются по всем странам. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данные рассчитываются и представляются отдельно по каждой международной организации.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.un.org/development/desa/en/&quot;&gt; https://www.un.org/development/desa/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
