<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 15-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator has been classified by the IAEG-SDGs as Tier 1. Current data are available for all countries in the world, and these are updated on an ongoing basis. Index values for each country are available in the UN SDG Indicators Database &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/&lt;/a&gt;. Graphs of Protected area coverage of KBAs are also available for each country in the BIP Indicators Dashboard (&lt;a href=&quot;https://bipdashboard.natureserve.org/bip/SelectCountry.html&quot;&gt;https://bipdashboard.natureserve.org/bip/SelectCountry.html&lt;/a&gt;), and the Integrated Biodiversity Assessment Tool Country Profiles (&lt;a href=&quot;https://ibat-alliance.org/country_profiles&quot;&gt;https://ibat-alliance.org/country_profiles&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Underlying data on protected areas and Other Effective Area-based Conservation Measures are available at &lt;a href=&quot;http://www.protectedplanet.net&quot;&gt;www.protectedplanet.net&lt;/a&gt;. Data on KBAs are available at &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org&quot;&gt;www.keybiodiversityareas.org&lt;/a&gt;. Data on subsets of KBAs are available for Important Bird and Biodiversity Areas at &lt;a href=&quot;http://datazone.birdlife.org/site/search&quot;&gt;http://datazone.birdlife.org/site/search&lt;/a&gt; and for Alliance for Zero Extinction sites at https://zeroextinction.org.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Given that data for the global indicator are compiled at national levels, it is straightforward to disaggregate to national and regional levels (e.g., Han et al. 2014), or conversely to aggregate to the global level. KBAs span all ecosystem types through the marine environment (Edgar et al. 2008) and beyond. The indicator can therefore be reported in combination across marine systems along with terrestrial or freshwater systems, or disaggregated among them. However, individual KBAs can encompass marine, terrestrial, and freshwater systems simultaneously, and so determining the results is not simply additive. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt; Disponibilidad de datos &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Descripción: &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Este indicador ha sido clasificado por el IAEG-SDG (por su sigla en inglés) como Nivel 1. Los datos actuales están disponibles para todos los países del mundo, y éstos se actualizan de manera continua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Serie temporal: &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ~ 150 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Desagregación: &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Dado que los datos para el indicador global se compilan a nivel nacional, es sencillo desagregarlos a nivel nacional y regional (por ejemplo, Han et al. 2014) o, a la inversa, agregarlos a nivel mundial. Las áreas clave para la biodiversidad abarcan todos los tipos de ecosistemas, incluidos los marinos (Edgar et al. 2008), los de agua dulce (Holland et al. 2012) y las montañas (Rodríguez-Rodríguez et al. 2011). Por lo tanto, el indicador puede notificarse en combinación en sistemas terrestres y de agua dulce (y de hecho marinos), o desagregarse entre ellos. Sin embargo, las Áreas Clave para la Biodiversidad individuales pueden abarcar sistemas terrestres, de agua dulce y marinos simultáneamente, por lo que determinar los resultados no es simplemente aditivo. Por último, el indicador puede desglosarse según las diferentes categorías de gestión de áreas protegidas (categorías I &amp;#x2013; VI) para reflejar los diferentes objetivos específicos de gestión de las áreas protegidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Además de la agregación de la cobertura de áreas protegidas en sitios importantes para la biodiversidad terrestre y de agua dulce como indicador asociado al ODS 15.1, otras desagregaciones de cobertura de áreas protegidas de particular relevancia como indicadores hacia las metas de los ODS (Brooks et al. 2016 ) incluyen las siguientes:.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ODS 14.5.1 Cobertura de áreas protegidas en relación con áreas marinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ODS 15.4.1 Cobertura por áreas protegidas de sitios importantes para la diversidad biológica de las montañas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los datos de cobertura de áreas protegidas se pueden combinar con otras fuentes de datos para producir indicadores adicionales complementarios. Por ejemplo, la superposición de áreas protegidas con mapas ecorregionales se puede utilizar para proporcionar información sobre la cobertura de áreas protegidas de diferentes regiones biogeográficas amplias. La cobertura del área protegida de las distribuciones de diferentes grupos de especies (por ejemplo, mamíferos, aves, anfibios) puede proporcionar de manera similar indicadores de tendencias en la cobertura de la biodiversidad a nivel de especie. La cobertura de áreas protegidas se puede combinar con el Índice de la Lista Roja para generar indicadores de los impactos de las áreas protegidas en la reducción de la pérdida de biodiversidad (Butchart et al. 2012). Por último, los indicadores derivados de la superposición de áreas protegidas también pueden informar el desarrollo urbano sostenible; por ejemplo, la superposición de áreas protegidas en mapas urbanos podría proporcionar un indicador del espacio público como una proporción del espacio total de la ciudad.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur a été classé par l’IAEG-ODD comme étant de niveau 1. Des données actuelles sont disponibles pour tous les pays du monde, et elles sont mises à jour en permanence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~150 ans&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désaggrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Étant donné que les données pour l&apos;indicateur mondial sont compilées au niveau national, il est facile de désagréger aux niveaux national et régional (par exemple, Han et al. 2014), ou inversement d&apos;agréger au niveau mondial. Les zones clés pour la biodiversité couvrent tous les types d&apos;écosystèmes, y compris les milieux marins (Edgar et al. 2008), les eaux douces (Holland et al. 2012) et les montagnes (Rodr&amp;#xED;guez-Rodr&amp;#xED;guez et al. 2011). L&apos;indicateur peut donc être rapporté en combinaison dans les systèmes terrestres et d&apos;eau douce (et même marins), ou désagrégé entre eux. Cependant, les zones clés pour la biodiversité individuelles peuvent englober simultanément des systèmes terrestres, d&apos;eau douce et marins, et la détermination des résultats n&apos;est donc pas simplement additive. Enfin, l&apos;indicateur peut être désagrégé selon les différentes catégories de gestion des aires protégées (catégories I à VI) pour refléter les différents objectifs de gestion spécifiques des aires protégées.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;En plus de l&apos;agrégation de la couverture des aires protégées à travers les sites importants pour la biodiversité terrestre et d&apos;eau douce en tant qu&apos;indicateur de l&apos;ODD 15.1, d&apos;autres désagrégations de la couverture des aires protégées particulièrement pertinentes en tant qu&apos;indicateurs des cibles des ODD (Brooks et al. 2016) comprennent :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O DD14.5.1 Couverture des zones protégées par rapport aux zones marines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ODD 15.4.1 Couverture par les aires protégées des sites importants pour la biodiversité des montagnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur la couverture des zones protégées peuvent être combinées avec d&apos;autres sources de données pour produire d&apos;autres indicateurs complémentaires. Par exemple, la superposition des aires protégées avec des cartes écorégionales peut être utilisée pour fournir des informations sur la couverture par les aires protégées de différentes grandes régions biogéographiques. La couverture par les aires protégées des distributions de différents groupes d&apos;espèces (par exemple, les mammifères, les oiseaux, les amphibiens) peut également fournir des indicateurs des tendances de la couverture de la biodiversité au niveau des espèces. La couverture des zones protégées peut être combinée avec l&apos;indice de la liste rouge pour générer des indicateurs de l&apos;impact des zones protégées sur la réduction de la perte de biodiversité (Butchart et al. 2012). Enfin, les indicateurs dérivés de la superposition des zones protégées peuvent également informer le développement urbain durable ; par exemple, la superposition des zones protégées sur les cartes urbaines pourrait fournir un indicateur de l&apos;espace public en tant que proportion de l&apos;espace global de la ville.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель был отнесен Межучрежденческой и экспертной группой по показателям достижения целей в области устойчивого развития (МЭГ-ЦУР) к Уровню 1. Текущие данные доступны по всем странам мира и они постоянно обновляются. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Временные ряды: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ~ 150 лет &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Дезагрегирование: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Учитывая, что данные для глобального показателя составляются на национальном уровне, их легко дезагрегировать до национального и регионального уровней (например, Han et al., 2014) или, наоборот, агрегировать до глобального уровня. Ключевые районы сохранения биоразнообразия охватывают все типы экосистем, включая морские (Edgar et al. 2008), пресноводные (Holland et al. 2012) и горные (Rodr&amp;#xED;guez-Rodr&amp;#xED;guez et al. 2011). Таким образом, показатель может быть представлен в комбинации по наземным и пресноводным (и даже морским) системам или в разбивке по ним. Однако отдельные ключевые районы сохранения биоразнообразия могут охватывать одновременно наземные, пресноводные и морские системы, поэтому определение результатов не является простым суммированием. Наконец, показатель может быть дезагрегирован по различным категориям управления охраняемыми территориями (категории I &amp;#x2013; VI), чтобы отразить различные конкретные ориентиры управления охраняемыми территориями. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В дополнение к агрегированию охвата охраняемых территорий по важным участкам для сохранения наземного и пресноводного биоразнообразия в качестве показателя достижения ЦУР 15.1, другие виды дезагрегирования охвата охраняемых районов, имеющих особое значение в качестве показателей достижения целевых показателей ЦУР (Brooks et al., 2016), включают: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЦУР 14.5.1 Отношение  площади охраняемых районов к общей площади морских районов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЦУР 15.4.1 Охват охраняемыми территориями важных для биоразнообразия горных территорий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по охвату охраняемых территорий могут быть объединены с данными из других источников для получения других дополнительных показателей. Например, взаимное перекрытие охраняемых территорий с экорегиональными картами можно использовать для предоставления информации об охвате охраняемых территорий в различных биогеографических регионах. Охват охраняемых территорий распространения различных групп видов (например, млекопитающих, птиц, земноводных) может аналогичным образом обеспечивать показатели тенденций в охвате биоразнообразия на уровне видов. Охват охраняемых территорий может быть объединен с Индексом Красного списка для получения показателей воздействия охраняемых территорий на сокращение потерь биоразнообразия (Butchart et al. 2012). Наконец, показатели, полученные на основе взаимного перекрытия охраняемых территорий, также могут быть полезны для устойчивого городского развития; например, наложение охраняемых территорий на карты городов может служить показателем доли общественного пространства в общей площади города.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
