<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 15-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Treatment of missing values:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Data are available for protected areas and Key Biodiversity Areas in all of the world&amp;#x2019;s countries, and so no imputation or estimation of national level data is necessary.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Global indicators of protected area coverage of important sites for biodiversity are calculated as the mean percentage of each Key Biodiversity Area that is covered by protected areas. The data are generated from all countries, and so while there is uncertainty around the data, there are no missing values as such and so no need for imputation or estimation.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Traitement des valeurs manquantes : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Au niveau national : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les données sont disponibles pour les zones protégées et les zones clés pour la biodiversité dans tous les pays du monde et donc aucune imputation ou estimation des données au niveau national n&apos;est nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les indicateurs mondiaux de la couverture par les aires protégées des sites importants pour la biodiversité sont calculés comme le pourcentage moyen de chaque zone clé pour la biodiversité qui est couverte par des aires protégées. Les données sont générées à partir de tous les pays, et donc, bien qu&apos;il y ait une incertitude autour des données, il n&apos;y a pas de valeurs manquantes en tant que telles et il n&apos;y a donc pas besoin d&apos;imputation ou d&apos;estimation.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны по охраняемым территориям и ключевым территориям сохранения биоразнообразия во всех странах мира, поэтому вменение или оценка данных на национальном уровне не требуется. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Глобальные показатели охвата охраняемыми территориями участков, важных для сохранения биоразнообразия, рассчитываются как среднее процентное значение по каждой ключевой территории сохранения биоразнообразия, охваченной охраняемыми территориями. Данные получены от всех стран, поэтому, несмотря на неопределенность в отношении данных, отсутствующих значений нет как таковых, и поэтому нет необходимости во вменении или оценке значений.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
