<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 15-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comments and limitations:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quality control criteria are applied to ensure consistency and comparability of the data in the World Database on Protected Areas. New data are validated at UNEP-WCMC through a number of tools and translated into the standard data structure of the World Database on Protected Areas. Discrepancies between the data in the World Database on Protected Areas and new data are minimised by provision of a manual (UNEP-WCMC 2019) and resolved in communication with data providers. Similar processes apply for the incorporation of data into the &lt;em&gt;World Database of Key Biodiversity Areas&lt;/em&gt; (BirdLife International 2019).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator does not measure the effectiveness of protected areas in reducing biodiversity loss, which ultimately depends on a range of management and enforcement factors not covered by the indicator. A number of initiatives are underway to address this limitation. Most notably, numerous mechanisms have been developed for assessment of protected area management, which can be synthesised into an indicator (Leverington et al. 2010). This is used by the Biodiversity Indicators Partnership as a complementary indicator of progress towards Aichi Biodiversity Target 11 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href=&quot;http://www.bipindicators.net/pamanagement&quot;&gt;http://www.bipindicators.net/pamanagement&lt;/a&gt;). However, there may be little relationship between these measures and protected area outcomes (Nolte &amp;amp; Agrawal 2013). More recently, approaches to &amp;#x201C;green listing&amp;#x201D; have started to be developed, to incorporate both management effectiveness and the outcomes of protected areas, and these are likely to become progressively important as they are tested and applied more broadly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data and knowledge gaps can arise due to difficulties in determining whether a site conforms to the IUCN definition of a protected area, and some protected areas are not assigned management categories. Moreover, &amp;#x201C;other effective area-based conservation measures&amp;#x201D;, as specified by Aichi Biodiversity Target &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11 of the Strategic Plan for Biodiversity 2011&amp;#x2013;2020, recognise that some sites beyond the formal protected area network, while not managed primarily for nature conservation, may nevertheless be managed in ways which are consistent with the persistence of the biodiversity for which they are important (Jonas et al. 2014). However, the formally agreed definition of an OECM (&amp;#x201C;A geographically defined area other than a Protected Area, which is governed and managed in ways that achieve positive and sustained long-term outcomes for the in situ conservation of biodiversity, with associated ecosystem functions and services and, where applicable, cultural, spiritual, socioeconomic, and other locally relevant values&amp;#x201D;) were only agreed in November 2018 and measures are only recently in place for countries to submit OECM data to UNEP-WCMC. OECMs are now collated by UNEP-WCMC in a separate database, the WD-OECM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regarding important sites, the biggest limitation is that site identification to date has focused mainly on specific subsets of biodiversity, for example birds (for Important Bird and Biodiversity Areas) and highly threatened species (for Alliance for Zero Extinction sites). While Important Bird and Biodiversity Areas have been documented to be good surrogates for biodiversity more generally (Brooks et al. 2001, Pain et al. 2005), the application of the unified standard for identification of Key Biodiversity Areas (IUCN 2016) sites across different levels of biodiversity (genes, species, ecosystems) and different taxonomic groups remains a high priority, building from efforts to date (Eken et al. 2004, Knight et al. 2007, Langhammer et al. 2007, Foster et al. 2012). Birds now comprise &amp;lt;50% of the species for which Key Biodiversity Areas have been identified, and as Key Biodiversity Area identification for other taxa and elements of biodiversity proceeds, such bias will become a less important consideration in the future.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Key Biodiversity Area identification has been validated for a number of countries and regions where comprehensive biodiversity data allow formal calculation of the site importance (or &amp;#x201C;irreplaceability&amp;#x201D;) using systematic conservation planning techniques (Di Marco et al. 2016, Montesino Pouzols et al. 2014).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Future developments of the indicator will include: a) expansion of the taxonomic coverage of terrestrial and freshwater Key Biodiversity Areas through application of the Key Biodiversity Areas standard (IUCN 2016) to a wide variety of terrestrial and freshwater vertebrates, invertebrates, plants and ecosystem type; b) improvements in the data on protected areas by continuing to increase the proportion of sites with documented dates of designation and with digitised boundary polygons (rather than coordinates).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Commentaires et limites : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des critères de contrôle de qualité sont appliqués pour assurer la cohérence et la comparabilité des données de la Base de données mondiale sur les aires protégées. Les nouvelles données sont validées au PNUE-WCMC par le biais d&apos;un certain nombre d&apos;outils et traduites dans la structure de données standard de la Base de données mondiale sur les aires protégées. Les divergences entre les données de la base de données mondiale sur les aires protégées et les nouvelles données sont réduites au minimum grâce à un manuel (UNEP-WCMC 2019) et résolues en communiquant avec les fournisseurs de données. Des processus similaires s&apos;appliquent à l&apos;incorporation de données dans la &lt;em&gt;Base de données mondiale des zones clés pour la biodiversité&lt;/em&gt; (BirdLife International 2019).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur ne mesure pas l&apos;efficacité des zones protégées à réduire la perte de biodiversité, qui dépend en fin de compte d&apos;une série de facteurs de gestion et d&apos;application non couverts par l&apos;indicateur. Un certain nombre d&apos;initiatives sont en cours pour remédier à cette limitation. Plus particulièrement, de nombreux mécanismes ont été développés pour évaluer la gestion des aires protégées, qui peuvent être synthétisés dans un indicateur (Leverington et al. 2010). Ce dernier est utilisé par le Partenariat pour les indicateurs de la biodiversité comme un indicateur complémentaire des progrès accomplis vers l&apos;Objectif 11 d&apos;Aichi pour la biodiversité. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href=&quot;http://www.bipindicators.net/pamanagement&quot;&gt;http://www.bipindicators.net/pamanagement&lt;/a&gt;). Cependant, il peut y avoir peu de relation entre ces mesures et les résultats des aires protégées (Nolte &amp;amp; Agrawal 2013). Plus récemment, des approches de la &amp;#x201C;liste verte&amp;#x201D; ont commencé à être développées, afin d&apos;incorporer à la fois l&apos;efficacité de la gestion et les résultats des aires protégées, et celles-ci sont susceptibles de devenir progressivement importantes au fur et à mesure qu&apos;elles sont testées et appliquées plus largement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des lacunes dans les données et les connaissances peuvent survenir en raison des difficultés à déterminer si un site est conforme à la définition de l&apos;UICN d&apos;une aire protégée, et certaines aires protégées ne se voient pas attribuer de catégories de gestion. En outre, &amp;#x201C;d&apos;autres mesures efficaces de conservation par zone&amp;#x201D;, telles que spécifiées par l&apos;Objectif d&apos;Aichi pour la biodiversité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11 du Plan stratégique pour la biodiversité 2011 à 2020, reconnaissent que certains sites situés au-delà du réseau officiel d&apos;aires protégées, bien que n&apos;étant pas gérés principalement pour la conservation de la nature, peuvent néanmoins être gérés de manière à assurer la persistance de la biodiversité pour laquelle ils sont importants (Jonas et al. 2014). Cependant, la définition officiellement convenue d&apos;une OECM (&amp;#x201C;Une zone géographiquement définie autre qu&apos;une aire protégée, qui est gouvernée et gérée de manière à obtenir des résultats positifs et durables à long terme pour la conservation in situ de la biodiversité, avec les fonctions et services écosystémiques associés et, le cas échéant, les valeurs culturelles, spirituelles, socio-économiques et autres valeurs pertinentes au niveau local&amp;#x201D;) n&apos;a été convenue qu&apos;en novembre 2018 et les mesures ne sont que récemment en place pour que les pays soumettent les données des OECM au PNUE-WCMC. Les OECM sont désormais rassemblées par le PNUE-WCMC dans une base de données distincte, la WD-OECM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne les sites importants, la plus grande limitation est que l&apos;identification des sites à ce jour s&apos;est principalement concentrée sur des sous-ensembles spécifiques de la biodiversité, par exemple les oiseaux (pour les zones importantes pour les oiseaux et la biodiversité) et les espèces hautement menacées (pour les sites de l&apos;Alliance pour une extinction zéro). Bien qu&apos;il ait été démontré que les zones importantes pour la conservation des oiseaux et de la biodiversité sont de bons substituts de la biodiversité en général (Brooks et al. 2001, Pain et al. 2005), l&apos;application de la norme unifiée pour l&apos;identification des sites des zones clés pour la biodiversité (UICN 2016) à différents niveaux de biodiversité (gènes, espèces, écosystèmes) et à différents groupes taxonomiques reste une grande priorité, sur la base des efforts déployés à ce jour (Eken et al. 2004, Knight et al. 2007, Langhammer et al. 2007, Foster et al. 2012). Les oiseaux représentent désormais &amp;lt;50 % des espèces pour lesquelles des zones clés pour la biodiversité ont été identifiées et, à mesure que l&apos;identification de zones clés pour la biodiversité pour d&apos;autres taxons et éléments de la biodiversité progresse, ce biais deviendra une considération moins importante à l&apos;avenir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;identification des zones clés pour la biodiversité a été validée pour un certain nombre de pays et de régions où des données complètes sur la biodiversité permettent un calcul formel de l&apos;importance du site (ou de son &amp;#x201C;irremplaçabilité&amp;#x201D;) à l&apos;aide de techniques systématiques de planification de la conservation (Di Marco et al. 2016, Montesino Pouzols et al. 2014).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les développements futurs de l&apos;indicateur comprendront : a) l&apos;expansion de la couverture taxonomique des zones clés pour la biodiversité terrestres et d&apos;eau douce par l&apos;application de la norme des zones clés pour la biodiversité (UICN 2016) à une grande variété de vertébrés, d&apos;invertébrés et de plantes terrestres et d&apos;eau douce, ainsi qu&apos;à un type d&apos;écosystème ; b) l&apos;amélioration des données sur les zones protégées en continuant à augmenter la proportion de sites dont les dates de désignation sont documentées et dont les polygones de délimitation sont numérisés (plutôt que des coordonnées).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Комментарии и ограничения:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Критерии контроля качества применяются для обеспечения согласованности и сопоставимости данных во Всемирной базе данных по охраняемым территориям. Новые данные подвергаются валидации в Программе ООН по окружающей среде - Всемирном центре мониторинга охраны природы ООН (UNEP-WCMC) с помощью ряда инструментов и переводятся в стандартную структуру данных Всемирной базы данных по охраняемым территориям. Расхождения между данными Всемирной базы данных по охраняемым территориям и новыми данными сводятся к минимуму с помощью руководства (UNEP-WCMC 2019) и устраняются при общении с поставщиками данных. Аналогичные процессы применяются при включении данных во &lt;em&gt; Всемирную базу данных по ключевым территориям сохранения биоразнообразия &lt;/em&gt; (BirdLife International 2019). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель не отражает эффективность мер на охраняемых территориях с точки зрения сокращения потерь в биоразнообразии, что в итоге зависит от ряда факторов управления и обеспечения исполнения, не охватываемых показателем. В настоящее время проводится ряд мероприятий по устранению этого ограничения. В частности, для оценки управления охраняемыми территориями были разработаны многочисленные механизмы, которые можно синтезировать в показателе (Leverington et al. 2010). Он используется Партнерством по показателям сохранения биоразнообразия в качестве дополнительного показателя прогресса в достижении Цели 11 по сохранению биоразнообразия, упомянутой в Айтинских целевых задачах в области биоразнообразия (&lt;a href=&quot;http://www.bipindicators.net/pamanagement&quot;&gt;http://www.bipindicators.net/pamanagement&lt;/a&gt;). Однако связь между этими оценками и результатами деятельности на охраняемых территориях может быть не очень явной (Nolte &amp;amp; Agrawal 2013). Совсем недавно начали разрабатываться подходы к &amp;#x201C; Зеленому списку &amp;#x201D;, чтобы учитывать такие факторы, как эффективность управления и результаты деятельности на охраняемых территориях, и они, вероятно, будут становиться все более важными после их тестирования и начала более широкого применения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пробелы в данных и знаниях могут возникать из-за трудностей с определением того, соответствует ли участок определению охраняемой территории МСОП, а некоторым охраняемым территориям не присвоены категории управления. Более того, &amp;#x201C; другие эффективные природоохранные меры, основанные на территориальном подходе &amp;#x201D;, и, как указано в целевой задаче 11 Айтинских целевых задач в области биоразнообразия Стратегического плана по сохранению и устойчивому использованию биоразнообразия на 2011-2013 гг., признают, что некоторые участки за пределами официальной сети охраняемых территорий, хотя и не управляются изначально с целью сохранения природы, тем не менее, их можно регулировать способами, которые соответствуют политике сохранения биоразнообразия, для которой они являются важными (Jonas et al. 2014). Тем не менее, официально согласованные определения OECM - инициативы &quot;Другая эффективная мера по сохранению биоразнообразия, основанная на территориальном подходе&quot; (&amp;#x201C; географически определенная территория, отличная от охраняемой территории, которая регулируется и управляется таким образом, чтобы достичь положительных и устойчивых долгосрочных результатов для сохранения биоразнообразия на местном уровне, с соответствующими экосистемными функциями и услугами, а также, где это применимо, культурными, духовными, социально-экономическими и другими значимыми на местном уровне ценностными ориентирами &amp;#x201D;) были согласованы только в ноябре 2018 года, а меры по предоставлению странами данных ОЕСМ в UNEP-WCMC приняты совсем недавно. В настоящее время OECM сопоставляются Программой ООН по окружающей среде - Всемирным центром мониторинга охраны природы ООН (UNEP-WCMC) в отдельной базе данных, Всемирной базе данных инициативы &quot;Другая эффективная мера по сохранению биоразнообразия, основанная на территориальном подходе&quot; (WD-OECM). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается важных участков, то самым большим ограничением является то, что идентификация участков на сегодняшний день сосредоточена в основном на конкретных подмножествах биоразнообразия, например, птицах (для важных территорий орнитологического и иного биоразнообразия) и видах, находящихся под угрозой исчезновения (для территорий Альянса за предотвращение полного исчезновения). В то время как важные территории для орнитологического и иного биоразнообразия были задокументированы как подходящие заменители биоразнообразия в целом (Brooks et al. 2001, Pain et al. 2005), применение единого стандарта для определения ключевых территорий биоразнообразия (IUCN 2016) на разных уровнях биоразнообразия (гены, виды, экосистемы) и различных таксономических группах остается высокоприоритетной задачей, исходя из предпринятых на сегодняшний день усилиях (Eken et al. 2004, Knight et al. 2007, Langhammer et al. 2007, Foster et al. 2012). В настоящее время птицы составляют &amp;lt; 50% видов, для которых были определены ключевые районы биоразнообразия, и по мере того, как происходит идентификация ключевых районов биоразнообразия для других таксонов и элементов биоразнообразия, такой крен в будущем сократится. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Идентификация ключевых территорий сохранения биоразнообразия была подтверждена для ряда стран и регионов, где исчерпывающие данные по биоразнообразию позволяют формально рассчитать важность (или «незаменимость») с использованием методов систематического природоохранного планирования (Di Marco et al., 2016, Montesino Pouzols et al.2014).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Дальнейшие разработки показателя будут включать: a) расширение таксономического охвата ключевых территорий сохранения наземного и пресноводного биоразнообразия путем применения стандарта для ключевых районов биоразнообразия (МСОП 2016) к широкому спектру наземных и пресноводных позвоночных, беспозвоночных, растений и типов экосистем; б) улучшение данных по охраняемым территориям за счет продолжения процесса по увеличению доли участков с задокументированными датами назначения полномочий и с полигонами, имеющими оцифрованные границы (а не координаты).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
