<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 15-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Regional indices are calculated as the mean percentage of each KBA in the region covered by (i.e. overlapping with) protected areas and/or OECMs: in other words, the percentage of each KBA covered by these designations, averaged over all KBAs in the particular region.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Agregados regionales: &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UNEP-WCMC es la agencia a cargo de calcular y reportar cifras globales y regionales para este indicador, trabajando con BirdLife International y UICN para combinar datos sobre áreas protegidas con aquellos de sitios de importancia para la biodiversidad. UNEP-WCMC agrega las cifras globales y regionales sobre áreas protegidas a partir de las cifras nacionales que se calculan a partir de la Base de datos mundial sobre áreas protegidas y se difunden a través de Protected Planet. La base de datos mundial sobre áreas protegidas y planeta protegido es administrada conjuntamente por el PNUMA-WCMC y la UICN y su Comisión Mundial de Áreas Protegidas. La Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas se mantiene dentro de un Sistema de Información Geográfica que almacena información sobre áreas protegidas como su nombre, tamaño, tipo, fecha de establecimiento, ubicación geográfica (punto) y / o límite (polígono). La cobertura de áreas protegidas se calcula utilizando todas las áreas protegidas registradas en la base de datos mundial sobre áreas protegidas cuya ubicación y extensión se conocen, además de las áreas protegidas sin límites digitales y los sitios que tienen un estado de &amp;#x2018; propuesto &amp;#x2019; o &amp;#x2018; no informado &amp;#x2019;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agrégats régionaux :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le PNUE-WCMC est l&apos;agence chargée de calculer et de communiquer les chiffres mondiaux et régionaux pour cet indicateur, en collaboration avec BirdLife International et l&apos;UICN pour combiner les données sur les aires protégées avec celles des sites importants pour la biodiversité. Le PNUE-WCMC regroupe les chiffres mondiaux et régionaux sur les zones protégées à partir des chiffres nationaux calculés à partir de la base de données mondiale sur les zones protégées et diffusés par Protected Planet. La base de données mondiale sur les aires protégées et Protected Planet sont gérées conjointement par le PNUE-WCMC, l&apos;UICN et sa Commission mondiale des aires protégées. La base de données mondiale sur les aires protégées est conservée dans un système d&apos;information géographique qui stocke des informations sur les aires protégées telles que leur nom, leur taille, leur type, leur date de création, leur emplacement géographique (point) et/ou leurs limites (polygone). La couverture des aires protégées est calculée en utilisant toutes les aires protégées enregistrées dans la base de données mondiale sur les aires protégées dont l&apos;emplacement et l&apos;étendue sont connus, à l&apos;exception des aires protégées sans limites numériques et des sites dont le statut est &amp;#x2018;proposé&amp;#x2019; ou &amp;#x2018;non signalé&amp;#x2019;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Региональные агрегаты: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга охраны природы UNEP-WCMC) является агентством, отвечающим за расчет и представление глобальных и региональных показателей по этому показателю, работающим совместно с Международной ассоциацией по защите птиц (BLI) и Международным союзом охраны природы (МСОП) над объединением данных по охраняемым территориям с данными по районам, важным для сохранения биоразнообразия. UNEP-WCMC агрегирует глобальные и региональные данные по охраняемым территориям из национальных данных, которые берутся для расчета из Всемирной базы данных по охраняемым территориям и распространяются через визуальный интерфейс Защищенная планета. Всемирная база данных по охраняемым территориям и Защищенная планета совместно управляются Программой ООН по окружающей среде - Всемирным центром мониторинга охраны природы (UNEP-WCMC) и Международным союзом охраны природы (МСОП), а также входящей в него Всемирной комиссией по охраняемым территориям. Всемирная база данных по охраняемым территориям находится в Географической информационной системе, в которой хранится такая информация по охраняемым территориям, как их название, размер, тип, дата создания, географическое месторасположение (точка) и / или граница (полигон). Охват охраняемых территорий рассчитывается с использованием информации обо всех охраняемых территориях, зарегистрированных во Всемирной базе данных по охраняемым территориям, расположение и протяженность которых известны, за исключением охраняемых территорий без оцифрованных границ и тех участков, которые имеют статус &quot;предлагаемых&quot; или &quot;по которым нет отчетности&quot;.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
