<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-5-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La conservation des ressources génétiques végétales et animales pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture (RGAA) dans des installations de conservation à moyen ou long terme (&lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;, dans des banques de gènes) représente le moyen le plus fiable de conserver les ressources génétiques dans le monde. Les RGAA végétales et animales conservées dans ces installations peuvent être facilement utilisées dans des programmes de sélection, même directement à la ferme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mesure des tendances dans les matériaux conservés &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;fournit une évaluation globale de la mesure dans laquelle nous parvenons à maintenir et/ou à accroître la diversité génétique totale disponible pour une utilisation future et donc protégée contre toute perte permanente de diversité génétique qui pourrait survenir dans l&apos;habitat naturel, c&apos;est-à-dire &lt;em&gt;in situ&lt;/em&gt;, ou dans l&apos;exploitation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les deux composantes de l&apos;indicateur, les RGAA végétales et animales, sont comptées séparément. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ressources phytogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L&apos;élément végétal est calculé comme le nombre d&apos;accessions de ressources phytogénétiques obtenues dans des installations de conservation dans des conditions à moyen ou long terme, où une «accession» est définie comme un échantillon distinct de semences, de matériel de plantation ou de plantes qui est conservé dans une banque de gènes. Les normes relatives aux banques de gènes pour les ressources phytogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture (accessibles à l&apos;adresse &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/documents/card/en/c/7b79ee93-0f3c-5f58-9adc-5d4ef063f9c7/&quot;&gt;http ://www.fao.org/documents/card/en/c/7b79ee93-0f3c-5f58-9adc-5d4ef063f9c7/&lt;/a&gt;), définissent les meilleures pratiques scientifiques et techniques actuelles pour la conservation des ressources phytogénétiques et soutiennent les principaux instruments politiques internationaux pour la conservation et l&apos;utilisation des ressources phytogénétiques. Ces normes volontaires ont été approuvées par la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO lors de sa quatorzième session ordinaire (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/meeting/028/mg538e.pdf&quot;&gt;&gt;http ://www.fao.org/docrep/meeting/028/mg538e.pdf&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Ressources génétiques animales &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La composante animale est calculée comme le nombre de races locales (c&apos;est-à-dire dont l&apos;existence est signalée dans un seul pays) stockées dans une collection de la banque de gènes avec une quantité de matériel génétique stockée qui est nécessaire pour reconstituer la race en cas d&apos;extinction (de plus amples informations sur le matériel stocké en quantité suffisante pour reconstituer une race  figurent dans les Directives sur la cryoconservation des ressources génétiques animales, FAO, 2012, accessibles à l&apos;adresse &lt;a href=&quot;http ://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt; http ://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm &lt;/a&gt;). Ces directives ont été approuvées par la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO lors de sa treizième session ordinaire (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf&quot;&gt;http ://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ressources phytogénétiques &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources phytogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture (RPGAA) :&lt;/em&gt; Tout matériel génétique d&apos;origine végétale ayant une valeur effective ou potentielle pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Adhésion : &lt;/em&gt; Une adhésion est définie comme un échantillon de semences, de matériel de plantation ou de plantes représentant soit une population sauvage, soit une race, une lignée de sélection ou un cultivar amélioré, qui est conservé dans une banque de gènes. Chaque accession doit être distincte et, en termes d&apos;intégrité génétique, aussi proche que possible de l&apos;échantillon fourni à l&apos;origine. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Collection de base : &lt;/em&gt; Une collection de base est définie comme un ensemble d&apos;accessions uniques à conserver pour une période de moyen à long terme &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Collection active :&lt;/em&gt; Une collection active est définie comme un ensemble d&apos;accessions distinctes qui est utilisé pour la régénération, la multiplication, la distribution, la caractérisation et l&apos;évaluation. Les collections actives sont conservées à court ou moyen terme et sont généralement dupliquées dans une collection de base. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; Installations de conservation à moyen ou long terme :&lt;/em&gt; La diversité biologique est souvent conservée&lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;, en dehors de son habitat naturel, dans des installations appelées banques de gènes. Dans le cas des ressources génétiques végétales, les banques de gènes conservent les collections de base dans des conditions de stockage à moyen ou long terme, sous forme de semences en chambre froide, de plantes en plein champ et de tissus &lt;em&gt;in vitro &lt;/em&gt; et/ou cryoconservés. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ressources génétiques animales &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Race :&lt;/em&gt; Une race est soit un groupe sous-spécifique d&apos;animaux domestiques présentant des caractéristiques externes définissables et identifiables qui lui permettent d&apos;être séparée par évaluation visuelle d&apos;autres groupes définis de manière similaire au sein de la même espèce, soit un groupe pour lequel la séparation géographique et/ou culturelle de groupes phénotypiquement similaires a conduit à l&apos;acceptation de son identité distincte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; Installations de conservation à moyen ou long terme :&lt;/em&gt; La diversité biologique est souvent conservée&lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;, en dehors de son habitat naturel, dans des installations appelées banques de gènes. Dans le cas de la diversité des animaux domestiques, la conservation &lt;em&gt;ex situ &lt;/em&gt; comprend à la fois le maintien des animaux vivants (&lt;em&gt;in vivo &lt;/em&gt;) et la cryoconservation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;La cryoconservation &lt;/em&gt; est la collecte et la congélation de sperme, d&apos;ovules, d&apos;embryons ou de tissus en vue d&apos;une éventuelle utilisation future pour la reproduction ou la régénération des animaux.&lt;/p&gt;</data>
</root>
