<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сохранение генетических ресурсов растительного и зоологического происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (ГРПСХ) в среднесрочных или долгосрочных природоохранных объектах (&quot;ex situ&quot;, в генных банках) представляет собой наиболее надежное средство сохранения генетических ресурсов во всем мире. Хранящиеся на этих объектах ГРПСХ растительного и зоологического происхождения могут быть легко использованы в программах разведения, даже непосредственно на ферме. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Определение тенденций в сохраняемых материалах &quot;ex situ&quot; обеспечивает общую оценку того, в какой степени нам удается поддерживать и / или увеличивать общее генетическое разнообразие, доступное для будущего использования и, таким образом, защищенное от любых безвозвратных утрат генетического разнообразия, которые могут произойти в естественной среде обитания, т. е. &quot;in situ&quot; или на ферме. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Два компонента показателя ГРПСХ растительного и зоологического происхождения рассчитываются отдельно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Компонент растительного происхождения рассчитывается как количество образцов генетических ресурсов растительного происхождения, сохраненных на объектах по сохранению в среднесрочных или долгосрочных условиях, где &quot;образец&quot; определяется как отдельный образец семян, посадочного материала или растений, хранящийся в генном банке. Стандарты генного банка для генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (доступны по адресу &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/documents/card/en/c/7b79ee93-0f3c-5f58-9adc-5d4ef063f9c7/&quot;&gt;http://www.fao.org/documents/card/en/c/7b79ee93-0f3c-5f58-9adc-5d4ef063f9c7/&lt;/a&gt;), устанавливают критерий для современных научных и технических передовых методов сохранения генетических ресурсов растительного происхождения и поддерживают ключевые инструменты международной политики по сохранению и использованию генетических ресурсов растительного происхождения. Эти рекомендательные стандарты были одобрены Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства на ее четырнадцатой очередной сессии (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/meeting/028/mg538e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/meeting/028/mg538e.pdf&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Компонент зоологического происхождения рассчитывается как количество местных пород (то есть, о которых представляется информация, что они существуют только в одной стране), содержащихся в коллекции генного банка, с сохраненным объемом генетического материала, который необходим для восстановления породы в случае ее исчезновения (дополнительная информация о &quot;достаточном количестве материала, хранящегося для восстановления породы&quot;, можно найти в Руководстве по криоконсервации генетических ресурсов зоологического происхождения, ФАО, 2012 года, доступном по адресу &lt;a href = &quot;http://www.fao.org/docrep/016 /i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm &lt;/a&gt;). Руководство было одобрено Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства на ее тринадцатой очередной сессии (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (ГРРПСХ):&lt;/em&gt; - любой генетический материал растительного происхождения, имеющий фактическую или потенциальную ценность для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Образец:&lt;/em&gt; образец определяется как экземпляр семян, посадочного материала или растений, представляющий дикую популяцию, местный сорт, линию разведения или улучшенный сорт, который сохраняется в генном банке. Каждый образец должен иметь отличительные черты, но, с точки зрения генетической целостности, быть как можно ближе к первоначально представленному образцу. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Базовая коллекция:&lt;/em&gt; Базовая коллекция определяется как набор уникальных образцов, которые должны сохраняться в течение средне- и долгосрочного периода. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Активная коллекция:&lt;/em&gt; Активная коллекция определяется как набор отдельных образцов, который используется для восстановления, размножения, распространения, определения характерных признаков и оценки. Активные коллекции закладываются на короткие или средние сроки хранения и обычно дублируются в базовой коллекции. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Объекты средне- или долгосрочного сохранения:&lt;/em&gt; Биологическое разнообразие часто сохраняется &quot;ex situ&quot; за пределами естественной среды обитания в объектах, называемых генными банками. Что касается генетических ресурсов растительного происхождения, то генные банки сохраняют базовые коллекции в среднесрочных или долгосрочных условиях хранения в виде семян в холодильных камерах, растений в поле и тканей растений &quot;in vitro&quot; и / или в криоконсервированном состоянии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Порода: &lt;/em&gt; Порода - это либо подвидовая группа домашнего скота с определяемыми и идентифицируемыми внешними характеристиками, которые позволяют отделить ее посредством визуальной оценки от других аналогичным образом определенных групп в пределах того же вида, либо группа, для которой географическое и / или культурное отделение от фенотипически подобные группы привело к принятию ее как отдельной идентичности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Объекты средне- или долгосрочного сохранения:&lt;/em&gt; Биологическое разнообразие часто сохраняется &quot;ex situ&quot; за пределами естественной среды обитания в объектах, называемых генными банками. В случае разнообразия домашних животных сохранение &quot;ex situ&quot; включает в себя как содержание живых животных (&quot;in vivo&quot;), так и криоконсервацию. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Криоконсервация&lt;/em&gt; это сбор и глубокое замораживание спермы, яйцеклеток, эмбрионов или тканей растений для потенциального использования в будущем при разведении или регенерации животных. &lt;/p&gt;</data>
</root>
