<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 6-5-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que el cálculo del indicador se basa en la información espacial (&amp;#x201C;área de la cuenca transfronteriza&amp;#x201D;) y la operatividad de los acuerdos como los dos componentes básicos, pueden surgir diferencias en el cálculo de cada uno de estos componentes individualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a ambos componentes, los Estados miembros disponen de la información más actualizada, que puede completarse con los datos de diversos proyectos e inventarios internacionales que contribuyen también a establecer una línea de base a nivel mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La diferencia en el valor de la zona de la cuenca transfronteriza puede surgir de una delimitación diferente de las masas de agua transfronterizas, especialmente de los acuíferos, o incluso de la consideración de su naturaleza transfronteriza, ya que su identificación y delimitación pueden basarse en diferentes estudios hidrogeológicos y pueden actualizarse, lo que no se refleja necesariamente en la base de datos internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La diferencia en la consideración de la operatividad de los arreglos puede surgir por no identificar los mismos arreglos o por considerar de manera diferente los cuatro criterios que sirven de base para la clasificación de la operatividad:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;existencia de un órgano común, mecanismo común o comisión de cooperación transfronteriza &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;regularidad de la comunicación formal en forma de reuniones &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;existencia de plan(es) conjunto(s) o coordinado(s) de gestión del agua, o de objetivos conjuntos &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;intercambio regular de información y datos &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Una interpretación diferente en el objeto de la solicitud (sólo aguas superficiales o tanto aguas superficiales como subterráneas) puede constituir otra razón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se espera que la recopilación de las aportaciones de los países a través de los mecanismos de validación, especialmente la presentación de informes en el marco del Convenio sobre el Agua, mejore la coherencia y la precisión de la información en todos los países a medida que avanza el seguimiento.&lt;/p&gt;</data>
</root>
