<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 6-5-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Поскольку расчет показателя основан на пространственной информации (&quot;площадь трансграничного бассейна&quot;) и механизме договоренностей в качестве двух основных компонентов, то могут возникнуть отличия вследствие применения различных методов вычисления каждого из этих компонентов по отдельности. &lt; / p&gt;
&lt;p&gt; Что касается обоих компонентов, то государства-члены располагают самой последней информацией, которая может быть дополнена данными из различных международных проектов и инвентаризаций, которые также способствуют установлению базовых показателей в глобальном масштабе. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Разница в величине площади трансграничного бассейна может возникать из-за различного оконтуривания трансграничных водных объектов, особенно водоносных горизонтов, или даже из-за их трансграничного характера, поскольку их идентификация и оконтуривание могут быть основаны на различных гидрогеологических исследованиях и могут быть обновлены, что не обязательно отражается в международной базе данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Различие в рассмотрении механизма соглашений может возникнуть из-за того, что не сравниваются одни и те же соглашения или рассматриваются по-разному четыре критерия, которые служат основой для классификации механизма: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Существует совместный орган, совместный механизм или комиссия для трансграничного сотрудничества &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Осуществляется регулярная официальная связь в форме встреч &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Существует совместный или скоординированный план (-ы) управления водными ресурсами, или были определены совместные цели &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Существует регулярный обмен данными и информацией &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;&lt;p&gt; Другая причина может быть в отличающемся толковании объекта применения (только поверхностные воды или как поверхностные, так и подземные воды). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ожидается, что сбор информации от стран с помощью механизмов валидации, в частности отчетности в рамках Конвенции по трансграничным водам, повысит согласованность и точность информации по странам по мере совершенствования методов контроля.&lt;/p&gt;</data>
</root>
