<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 17-19-2b, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эта информация относится только к 17.19.2 (b): Доля стран, которые достигли цели регистрации рождений в 100 процентах случаев и регистрации смертей в 80 процентах случаев &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Согласно Принципам и рекомендациям для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3 (&lt;a ref=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/a&gt;), полная регистрация актов гражданского состояния определяется как: &amp;#x201C; Регистрация по линии системы гражданской регистрации каждого события естественного движения населения, которое происходит в отношении жителей той или иной конкретной страны (или территории) в течение определенного периода, в результате чего для каждого из них имеется запись регистрации события естественного движения населения. В таком случае в системе достигается стопроцентный охват. &amp;#x201D;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В данной стране или территории уровень полноты регистрации рождений может отличаться от уровня полноты регистрации смертей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует несколько методов оценки полноты систем регистрации рождений или смертей. Подробная информация об этих методах содержится в Принципах и рекомендациях для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3. Оценка и мониторинг качества и полноты систем регистрации рождений и смертей рассматриваются в третьей части, подразделах: D. Методы обеспечения качества; E. Сравнительная характеристика прямых и косвенных методов оценки и F. Выбор соответствующего метода оценки полноты и качественной точности регистрации и статистических данных о естественном движении населения, основанных на регистрации (параграфы 579–622). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель 17.19.2 (b) состоит из двух частей; первая касается регистрации рождений, а вторая - регистрации смертей в каждой отдельной стране или территории. &lt;/p&gt;</data>
</root>
