<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 7-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador se modela con datos de encuestas de hogares recopilados por la OMS. La información sobre el uso de combustibles para cocinar y las prácticas culinarias procede de unas 300 encuestas y censos representativos a nivel nacional. Las fuentes de encuestas incluyen las Encuestas Demográficas y de Salud (EDS) y las Encuestas de Medición del Nivel de Vida (EMNV), las Encuestas de Agrupación de Indicadores Múltiples (MICS), la Encuesta Mundial de Salud (EMS) y otras encuestas desarrolladas e implementadas a nivel nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones de la energía primaria para cocinar para la población total, urbana y rural de un país y un año determinados se obtienen conjuntamente mediante un único modelo jerárquico multivariado. Utilizando los datos de las encuestas de hogares como insumos, el modelo estima conjuntamente la dependencia primaria de 6 tipos específicos de combustible 1. biomasa no procesada (por ejemplo, madera), 2. carbón vegetal, 3. carbón, 4. queroseno, 5. combustibles gaseosos (por ejemplo, GLP), y 6. electricidad; y una categoría final que incluye otros combustibles limpios (por ejemplo, alcohol). Las estimaciones de la proporción de la población con dependencia primaria de combustibles y tecnologías limpias (indicador 7.1.2 de los ODS) se obtienen agregando las estimaciones de dependencia primaria de los tipos de combustibles limpios del modelo. Los detalles del modelo se publican en Stoner et al. (2019).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo se incluyeron en el análisis los datos de encuestas que proporcionaban desgloses de combustibles individuales y con menos del 15 % de la población reportando que &amp;#x201C;no se encontraban&amp;#x201D; y &amp;#x201C;no cocinaba&amp;#x201D; y &amp;#x201C;otros combustibles&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los países sin datos sobre combustibles domésticos pero clasificados como de ingresos altos según la clasificación de países del Banco Mundial (37 países) se asumió que habían realizado la transición completa a la energía doméstica limpia y, por lo tanto, se informa el &amp;gt;95% de acceso a tecnologías limpias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se han presentado estimaciones para los países de ingresos bajos y medios sin datos (Bulgaria, Cuba, Líbano, Libia). Se obtuvieron estimaciones de combustibles específicos para 135 países de ingresos bajos y medios y se comunicaron estimaciones del uso general de combustibles limpios para 190 países.&lt;/p&gt;</data>
</root>
