<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 2-c-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;La FAO s’appuie sur les données officielles sur les prix intérieurs qu’elle compile dans l’outil de surveillance et d’analyse des prix alimentaires (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/giews/food-prices/tool/public/#/home&quot;&gt;SAPA&lt;/a&gt;) pour calculer et surveiller l’indicateur. Cinq produits céréaliers feront l’objet d’un suivi : le maïs et les produits à base de maïs, le blé et la farine de blé, le riz, le sorgho et le millet. Alors que les régimes alimentaires à travers le monde se sont diversifiés avec l’augmentation des revenus, les céréales représentent toujours 45% de l’apport calorique quotidien d’une personne, ce qui fait de ce groupe de produits le plus important en termes de contribution à l’apport calorique, en particulier pour les populations à faible revenu (FAOSTAT, 2017). Aux fins d’une couverture plus complète au niveau mondial, la FAO calcule également l’IAPA sur les indices des prix des denrées alimentaires officiellement déclarés par les pays tels que rapportés dans &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/faostat/en/#data/CP&quot;&gt;FAOSTAT&lt;/a&gt;, ce qui facilite les comparaisons entre pays car elle utilise un panier alimentaire au niveau national couvrant tous les produits consommés les plus importants. Bien que le panier diffère d’un pays à l’autre, cette approche reflète davantage les tendances nationales et mondiales, car les pays ont prédéfini les produits qui ont le plus d’impact sur les consommateurs locaux. Cette approche facilite également la mise en œuvre de l’indicateur, car les pays ne seront pas invités à créer un nouvel indice ou à modifier les méthodologies existantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour l’IPC alimentaire, la base de données FAOSTAT mensuelle de l’IPC alimentaire était basée sur les données de l’IPC de l&apos;OIT jusqu’en décembre 2014. En 2014, le FMI, l’OIT et la FAO ont accepté de transférer la compilation des données de l’IPC mondial de l’OIT au FMI. Après accord, les IPC pour tous les postes et leurs sous-composantes proviennent du Fonds monétaire international (FMI) et de la Division de statistique des Nations Unies (DSNU) pour les pays non couverts par le FMI. Cependant, en raison d’une couverture limitée dans le temps du FMI et de la DSNU pour un certain nombre de pays, l’Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE), les statistiques européennes (EUROSTAT), les statistiques de l’Amérique latine et des Caraïbes (CEPALSTAT), la Banque centrale des États de l’Afrique de l’Ouest (BCEAO), la Banque centrale des Caraïbes orientales (ECCB) et les données du site Web des bureaux nationaux de statistique sont utilisées pour les données historiques manquantes du FMI et de l’IPC alimentaire de la DSNU. L’ensemble de données de l’IPC de la FAO pour tous les éléments (ou IPC général) et l’IPC alimentaire se composent d’un ensemble complet et cohérent de séries chronologiques à partir de janvier 2000. Il contient en outre des IPC alimentaires régionaux et mondiaux compilés par la FAO en utilisant les pondérations de la population pour les agréger entre les pays. &lt;/p&gt;</data>
</root>
