<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 9-c-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Justification :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le pourcentage de la population couverte par un réseau cellulaire mobile peut être considéré comme un indicateur minimum de l&apos;accès aux TIC puisqu&apos;il permet aux gens de s&apos;abonner à des services cellulaires mobiles et de les utiliser pour communiquer. Au cours de la dernière décennie, les réseaux cellulaires mobiles ont connu une expansion rapide et ont permis de surmonter des obstacles infrastructurels très fondamentaux qui existaient lorsque les réseaux de téléphonie fixe, souvent limités aux zones urbaines et très peuplées, constituaient l&apos;infrastructure de télécommunication dominante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors que les réseaux cellulaires mobiles 2G (bande étroite) offrent des services limités (et principalement vocaux), les réseaux à plus haut débit (3G et LTE) fournissent un accès de plus en plus rapide, fiable et de haute qualité à l&apos;internet et à sa quantité croissante d&apos;informations, de contenus, de services et d&apos;applications. Les réseaux mobiles sont donc essentiels pour surmonter les obstacles liés aux infrastructures, aider les gens à rejoindre la société de l&apos;information et à bénéficier du potentiel des TIC, en particulier dans les pays les moins développés. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur souligne l&apos;importance des réseaux mobiles pour la fourniture de services de communication de base et avancés et aidera à concevoir des politiques ciblées pour surmonter les obstacles infrastructurels restants et réduire la fracture numérique. De nombreux gouvernements suivent cet indicateur et ont fixé des objectifs spécifiques en termes de couverture de la population mobile (par technologie) que les opérateurs doivent atteindre.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The percentage of the population covered by a mobile cellular network can be considered as a minimum indicator for ICT access since it provides people with the possibility to subscribe to and use mobile-cellular services to communicate. Over the last decade, mobile-cellular networks have expanded rapidly and helped overcome very basic infrastructure barriers that existed when fixed-telephone networks &amp;#x2013; often limited to urban and highly populated areas - were the dominant telecommunication infrastructure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While 2G (narrowband) mobile-cellular networks offer limited (and mainly voice-based) services, higher-speed networks (3G and LTE) provide increasingly high-speed, reliable and high-quality access to the Internet and its increasing amount of information, content, services, and applications. Mobile networks are therefore essential to overcoming infrastructure barriers, helping people join the information society and benefit from the potential of ICTs, in particular in least developed countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator highlights the importance of mobile networks in providing basic, as well as advanced communication services and will help design targeted policies to overcome remaining infrastructure barriers, and address the digital divide. Many governments track this indicator and have set specific targets in terms of the mobile population coverage (by technology) that operators must achieve.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
