<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 7-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le SNPC contient les flux vers tous les pays bénéficiaires du CAD. Les chiffres mondiaux et régionaux sont basés sur la somme des flux d&apos;APD et d&apos;APF vers les projets d&apos;énergie renouvelable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IRENA comprend actuellement des données sur les projets d&apos;énergie renouvelable dans 29 pays développés et 104 pays en développement (133 pays au total)&lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt;Séries chronologiques : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;OCDE &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : données annuelles à partir de 1960 (voir ci-dessus). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;IRENA : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; données annuelles à partir de 2000 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données du SIR contiennent des marqueurs qui indiquent si un objectif politique est atteint par l&apos;activité. La mesure de l&apos;égalité des sexes est incluse dans le SRC. Les données du SNPC sont rapportées au niveau du projet et peuvent être désagrégées par type de flux (APD ou OOF), par donateur, pays bénéficiaire, type de financement, type d&apos;aide (projet, sous-secteur agricole, etc.). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données dans IRENA sont stockées par pays (source et destinataire) au niveau du projet, ce qui permet de les désagréger en plusieurs dimensions. Par exemple, les flux financiers peuvent être divisés par technologies (c&apos;est-à-dire la bioénergie, l&apos;énergie géothermique, l&apos;hydroélectricité, l&apos;énergie des océans, l&apos;énergie solaire et l&apos;énergie éolienne) et sous-technologies (par exemple l&apos;énergie éolienne terrestre et offshore), par géographie (tant au niveau national que régional), par instrument financier et par type de bénéficiaire. &lt;/p&gt;</data>
</root>
