<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 4-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The primary completion rate is currently available for 122 countries, representing 51% of all countries worldwide. The lower secondary completion rate is available for 155 countries, representing 64% of all countries. Coverage for the upper secondary completion rate is similar, with data for 155 countries, representing 64% of all countries. The countries with completion rates are home to more than 90% of the global population.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Time series:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The completion rate is available for the years since 2000. National time series are incomplete due to the infrequent implementation of household surveys and censuses but could, potentially, be reconstructed using the aforementioned model-based to estimate the completion rate.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator is disaggregated by sex, location, wealth and other dimensions specified in global indicator 4.5.1 (parity index). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de finalización de la enseñanza primaria está disponible para 122 países, que representan el 51% de todos los países del mundo. La tasa de finalización del primer ciclo de secundaria está disponible para 155 países, que representan el 64% de todos los países. La cobertura de la tasa de finalización de la secundaria superior es similar, con datos de 155 países, que representan el 64% de todos los países. Los países con tasas de finalización albergan a más del 90% de la población mundial.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de finalización está disponible para los años desde el 2000. Las series temporales nacionales están incompletas debido a la escasa realización de encuestas y censos de hogares, pero podrían reconstruirse, potencialmente, utilizando el modelo mencionado anteriormente para estimar la tasa de finalización.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador está desagregado por sexo, ubicación, riqueza y otras dimensiones especificadas en el indicador global 4.5.1 (índice de paridad). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux d&apos;achèvement du primaire est actuellement disponible pour 122 pays, représentant 51% de tous les pays du monde. Le taux d&apos;achèvement du premier cycle du secondaire est disponible pour 155 pays, soit 64 % de l&apos;ensemble des pays. La couverture pour le taux d&apos;achèvement du second cycle du secondaire est similaire, avec des données pour 155 pays, représentant 64% de tous les pays. Les pays ayant un taux d&apos;achèvement couvrent plus de 90 % de la population mondiale.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Séries chronologiques : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux d&apos;achèvement est disponible pour les années depuis 2000. Les séries chronologiques nationales sont incomplètes en raison de la mise en œuvre peu fréquente des enquêtes sur les ménages et des recensements, mais pourraient éventuellement être reconstituées à l&apos;aide du modèle susmentionné pour estimer le taux d&apos;achèvement. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est ventilé par sexe, lieu, richesse et autres dimensions spécifiées dans l&apos;indicateur global 4.5.1 (indice de parité). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данные по проценту завершения начальной школы в настоящее время доступны по 122 странам, что составляет 51% всех стран мира. Данные по проценту завершения неполного среднего образования доступны по 155 странам, что составляет 64% от всех стран. Охват данных по проценту завершения полного среднего образования аналогичен: доступны данные по 155 странам, что составляет 64% от всех стран. В странах, по которым доступны данные по проценту завершения образования, проживает более 90% населения мира.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по проценту завершения доступны, начиная с 2000 года. Национальные временные ряды являются неполными из-за нечастого проведения обследований домашних хозяйств и переписей населения, но потенциально могут быть восстановлены, используя вышеупомянутую модель для оценки процента завершения. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель дезагрегирован по полу, местоположению, благосостоянию и другим параметрам, указанным в глобальном показателе 4.5.1 (индекс равенства). &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
