<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 7-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Total ODA and OOF flows to developing countries quantify the public financial effort (excluding export credits) that donors provide to developing countries for renewable energies. The additional flows (from the IRENA database) capture the flows to non-ODA Recipients in developing regions, flows from countries and institutions not currently reporting to the DAC and certain other types of flows, such as export credits. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Energy access is a major development constraint in many developing countries and, while starting from a relatively low base, energy demand is expected to grow very rapidly in many of these countries in the future. This presents an opportunity for developing countries to utilize clean and renewable technologies to meet their future energy needs if they can gain access to the appropriate technologies and expertise. This indicator provides a suitable measure of the international support given to developing countries to access these technologies.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los flujos totales de AOD y OOF hacia los países en desarrollo cuantifican el esfuerzo financiero público (excluyendo los créditos a la exportación) que los donantes proporcionan a los países en desarrollo para las energías renovables. Los flujos adicionales (procedentes de la base de datos de IRENA) recogen los flujos destinados a los receptores no pertenecientes a la AOD en las regiones en desarrollo, los flujos procedentes de países e instituciones que no informan actualmente al CAD y algunos otros tipos de flujos, como los créditos a la exportación. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El acceso a la energía es una de las principales limitaciones del desarrollo en muchos países en desarrollo y, aunque se parte de una base relativamente baja, se espera que la demanda de energía crezca muy rápidamente en muchos de estos países en el futuro. Esto supone una oportunidad para que los países en desarrollo utilicen tecnologías limpias y renovables para satisfacer sus futuras necesidades energéticas si pueden acceder a las tecnologías y los conocimientos adecuados. Este indicador proporciona una medida adecuada del apoyo internacional prestado a los países en desarrollo para acceder a estas tecnologías.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Raison d&apos;être :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le total des flux d&apos;APD et d&apos;APF vers les pays en développement quantifie l&apos;effort financier public (hors crédits à l&apos;exportation) que les donateurs fournissent aux pays en développement pour les énergies renouvelables. Les flux supplémentaires (issus de la base de données IRENA) saisissent les flux vers les bénéficiaires non APD dans les régions en développement, les flux provenant de pays et d&apos;institutions ne faisant pas actuellement rapport au CAD et certains autres types de flux, tels que les crédits à l&apos;exportation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;accès à l&apos;énergie est un obstacle majeur au développement dans de nombreux pays en développement et, bien que partant d&apos;une base relativement faible, la demande d&apos;énergie devrait croître très rapidement dans beaucoup de ces pays à l&apos;avenir. Les pays en développement ont donc la possibilité d&apos;utiliser des technologies propres et renouvelables pour répondre à leurs besoins énergétiques futurs s&apos;ils peuvent avoir accès aux technologies et au savoir-faire appropriés. Cet indicateur fournit une mesure appropriée du soutien international accordé aux pays en développement pour accéder à ces technologies. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общие потоки официальной помощи в целях развития (ОПР) и другие официальные потоки (ДОП) в развивающиеся страны позволяют количественно оценить государственные финансовые усилия (за исключением экспортных кредитов), которые доноры предоставляют развивающимся странам для использования возобновляемых источников энергии. Дополнительные потоки (из базы данных IRENA) отражают потоки тем, кто не получает ОПР в развивающихся регионах, потоки из стран и учреждений, которые в настоящее время не отчитываются перед КСР, и некоторые другие типы потоков, таких как экспортные кредиты. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доступ к энергии является основным препятствием для развития во многих развивающихся странах, и, несмотря на относительно низкую базу, ожидается, что в будущем спрос на энергию во многих из этих стран будет расти очень быстро. Это дает развивающимся странам возможность использовать технологии в области экологически чистой энергетики и получения энергии из возобновляемых источников для удовлетворения своих будущих потребностей в энергии, если они смогут получить доступ к соответствующим технологиям и опыту. Этот показатель обеспечивает подходящий критерий оценки международной поддержки, оказываемой развивающимся странам в доступе к этим технологиям. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
