<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 7-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The OECD/DAC has been collecting data on official and private resource flows from 1960 at an aggregate level and 1973 at an activity level through the Creditor Reporting System (CRS data are considered complete from 1995 for commitments at an activity level and 2002 for disbursements). Data are reported on an annual calendar year basis by statistical reporters in national administrations (aid agencies, Ministries of Foreign Affairs or Finance, etc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IRENA&amp;#x2019;s data on financial flows from public sources in support of renewable energy are available in IRENA&amp;#x2019;s Public Renewable Energy Investment Database. IRENA collects these data from a wide range of publicly available sources, including the databases and annual reports of all of the main development finance institutions and 20 other bilateral and multilateral agencies investing in renewable energy. The database is updated annually and (at end-2021) covers public renewable energy investment flowing to 41 developed countries and 109 developing countries, for the period 2000-2020. As new publicly-funded financial institutions start investing in renewable energy, the IRENA database will expand to include these new investors over time.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El CAD de la OCDE recoge datos sobre los flujos de recursos oficiales y privados desde 1960 a nivel agregado y desde 1973 a nivel de actividad a través del Sistema de Notificación Acreedores (los datos del CRS se consideran completos desde 1995 para los compromisos a nivel de actividad y desde 2002 para los desembolsos). Los datos son comunicados sobre la base de un año calendario anual por los informadores estadísticos de las administraciones nacionales (organismos de ayuda, Ministerios de Asuntos Exteriores o de Hacienda, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos de IRENA sobre los flujos financieros de fuentes públicas en apoyo de las energías renovables están disponibles en la base de datos de inversiones públicas en energías renovables de IRENA. IRENA recopila estos datos de una amplia gama de fuentes públicas, incluidas las bases de datos y los informes anuales de todas las principales instituciones de financiación del desarrollo y otros 20 organismos bilaterales y multilaterales que invierten en energías renovables. La base de datos se actualiza anualmente y (a finales de 2016) cubre la inversión pública en energías renovables que fluye hacia 29 países desarrollados y 104 países en desarrollo, para el período 2000-2015. A medida que nuevas instituciones financieras financiadas con fondos públicos comiencen a invertir en energías renovables, la base de datos de IRENA se ampliará para incluir a estos nuevos inversores con el tiempo.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le CAD de l&apos;OCDE collecte des données sur les flux de ressources officielles et privées depuis 1960 au niveau agrégé et depuis 1973 au niveau des activités par le biais du système de notification des créanciers (les données du SNPC sont considérées comme complètes depuis 1995 pour les engagements au niveau des activités et depuis 2002 pour les décaissements). Les données sont communiquées sur la base d&apos;une année civile par les déclarants statistiques des administrations nationales (organismes d&apos;aide, ministères des affaires étrangères ou des finances, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données de l&apos;IRENA&lt;p&gt;512 sur les flux financiers provenant de sources publiques en faveur des énergies renouvelables sont disponibles dans la base de données de l&apos;IRENA&amp;#x2019;sur les investissements publics dans les énergies renouvelables. IRENA collecte ces données à partir d&apos;un large éventail de sources publiques, y compris les bases de données et les rapports annuels de toutes les principales institutions de financement du développement et de 20 autres agences bilatérales et multilatérales investissant dans les énergies renouvelables. La base de données est mise à jour annuellement et (à la fin de l&apos;année 2016) couvre les investissements publics dans les énergies renouvelables dans 29 pays développés et 104 pays en développement, pour la période 2000-2015. Au fur et à mesure que de nouvelles institutions financières financées par des fonds publics commencent à investir dans les énergies renouvelables, la base de données IRENA s&apos;élargira pour inclure ces nouveaux investisseurs. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР / КСР собирает данные по потокам официальных и частных ресурсов с 1960 года на агрегированном уровне и с 1973 года на уровне видов деятельности с помощью Системы отчетности кредиторов (данные СОК считаются полными с 1995 года по обязательствам на уровне видов деятельности и 2002 года по выплатам). Данные представляются ежегодно за календарный год лицами, направляющими отчеты в национальных администрациях (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные IRENA по финансовым потокам из государственных источников в поддержку возобновляемых источников энергии доступны в Общедоступной базе данных IRENA по инвестициям в возобновляемые источники энергии. IRENA собирает эти данные из широкого круга общедоступных источников, включая базы данных и годовые отчеты всех основных финансовых институтов развития и 20 других двусторонних и многосторонних агентств, инвестирующих в возобновляемые источники энергии. База данных обновляется ежегодно и (на конец 2016 года) охватывает государственные инвестиции в возобновляемые источники энергии, поступившие в 29 развитых и 104 развивающиеся страны за период 2000-2015 годов. По мере того как новые финансируемые государством финансовые учреждения начнут вкладывать средства в возобновляемые источники энергии, база данных IRENA со временем будет расширяться за счет включения этих новых инвесторов.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
