<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 7-a-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los flujos se cubren a través de dos fuentes complementarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;OCDE&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Los flujos cubiertos por la OCDE se definen como todos los préstamos oficiales, subvenciones e inversiones de capital recibidos por los países de la lista de beneficiarios de la AOD del CAD de gobiernos extranjeros y organismos multilaterales, con el fin de la investigación y el desarrollo de energías limpias y la producción de energía renovable, incluso en los sistemas híbridos extraídos del sistema de notificación de acreedores (CRS) del CAD de la OCDE con los siguientes códigos de sector:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;23210 Generación de energía, fuentes renovables &amp;#x2013; tecnologías múltiples - Programas de generación de energía renovable que no pueden atribuirse a una sola tecnología (códigos 23220 a 23280 más abajo). La producción de leña/carbón vegetal debe incluirse en la silvicultura 31261. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; 23220 Centrales hidroeléctricas - Incluidas las barcazas fluviales generadoras de energía. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; 23230 Energía solar - Incluye las células fotovoltaicas, las aplicaciones térmicas solares y la calefacción solar. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; 23240 Energía eólica - Energía eólica para la elevación de agua y la generación de energía eléctrica. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;23250 Energía marina - Incluida la conversión de energía térmica oceánica, la energía de las mareas y la energía de las olas. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;23260 Energía geotérmica - Utilización de la energía geotérmica para generar energía eléctrica o directamente como calor para la agricultura, etc. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;23270- Centrales eléctricas de biocombustibles - Utilización de sólidos y líquidos producidos a partir de biomasa para la generación directa de energía. También incluye los biogases procedentes de la fermentación anaeróbica (por ejemplo, gas de vertedero, gas de lodos de depuradora, fermentación de cultivos energéticos y estiércol) y los procesos térmicos (también conocidos como syngas); centrales eléctricas alimentadas con residuos que utilizan residuos municipales biodegradables (residuos domésticos y residuos de empresas y servicios públicos que se asemejan a los residuos domésticos, recogidos en instalaciones específicamente diseñadas para su eliminación con recuperación de líquidos combustibles, gases o calor). Véase el código 23360 para las centrales eléctricas de residuos no renovables.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; La investigación y el desarrollo de tecnologías y medidas de eficiencia energética se recogen en el código sectorial 23182 del CRS sobre investigación energética. Los flujos anteriores también incluyen la asistencia técnica prestada para apoyar la producción, la investigación y el desarrollo, tal como se ha definido anteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;IRENA:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Los flujos cubiertos por IRENA se definen como todos los préstamos, subvenciones e inversiones de capital adicionales recibidos por los países en desarrollo (definidos como países en regiones en desarrollo, según la lista de composición de regiones de la ONU M49) de todos los gobiernos extranjeros, organismos multilaterales e instituciones financieras de desarrollo adicionales (incluidos los créditos a la exportación, cuando estén disponibles) con el fin de investigar y desarrollar energías limpias y producir energías renovables, incluso en sistemas híbridos. Estos flujos adicionales cubren las mismas tecnologías y otras actividades (investigación y desarrollo, asistencia técnica, etc.) que las enumeradas anteriormente y excluyen todos los flujos extraídos del CRS de la OCDE/CAD.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La definición y clasificación de las tecnologías renovables se ajusta a la Clasificación Internacional Uniforme de Productos Energéticos (SIEC) de las Naciones Unidas. Las definiciones de otros conceptos se indican más arriba.&lt;/p&gt;</data>
</root>
