<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 5-5-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur fait référence à la proportion de femmes dans le nombre total de personnes employées à des postes de direction. Il est recommandé d’utiliser conjointement deux mesures différentes pour cet indicateur : la part des femmes dans la gestion (totale) et la part des femmes dans les cadres supérieurs et intermédiaires (excluant ainsi la gestion junior (cadres inférieurs). Le calcul conjoint de ces deux mesures fournit des informations pour déterminer si les femmes sont plus représentées dans les postes de cadres inférieurs que dans les postes de cadres supérieurs et intermédiaires, ce qui indique un plafond éventuel pour les femmes d’accéder à des postes de direction de haut niveau. Dans ces cas, calculer seulement la proportion de femmes dans la gestion (totale) serait trompeur, suggérant que les femmes occupent des postes ayant plus de pouvoir de décision et de responsabilités qu’elles ne le font réellement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;L’emploi comprend toutes les personnes en âge de travailler qui, au cours
d’une courte période de référence (une semaine), ont été engagées dans une activité de production de biens ou de services rémunérés ou rentables. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’emploi dans la gestion est déterminé selon les catégories de la dernière
version de la Classification internationale type des professions (CITP-08), qui organise les emplois en un ensemble clairement défini de groupes basés sur les tâches et les fonctions entreprises dans le travail. Aux fins de cet indicateur, il est préférable de se référer séparément aux cadres supérieurs et intermédiaires seulement, ainsi qu’à la gestion totale (y compris la gestion junior). La proportion de femmes tend à être plus élevée dans les postes de cadres inférieurs que dans les postes de cadres supérieurs et intermédiaires, de sorte que limiter l’indicateur à une mesure incluant la gestion junior peut introduire des biais. Les cadres supérieurs et intermédiaires correspondent aux sous-grands groupes 11, 12 et 13 de la CITP-08 et aux sous-grands groupes 11 et 12 de la CITP-88. Si les statistiques ventilées au niveau des sous-grands groupes (niveaux à deux chiffres de la CITP) ne sont pas disponibles, alors le groupe principal 1 de la CITP-08 et de la CITP-88 peut être utilisé comme indicateur et celui-ci ne ferait alors référence qu’à la gestion totale (y compris la gestion junior). &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</data>
</root>
