<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 5-c-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Adequate and effective financing is essential to achieve SDG 5 and the gender related targets across the SDG framework. By tracking and making public gender equality allocations, governments promote greater transparency which can support stronger accountability. The indicator encourages governments to put in place a system to track and make public resource allocations which can then inform policy review, better policy formulation and more effective public financial management. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The principle of adequate financing for gender equality is rooted in the Beijing Declaration and Platform of Action (para 345 and 346) adopted in 1995. However, the Secretary General&amp;#x2019;s report on the twenty-year review and appraisal of the Platform for Action found that underinvestment in gender equality and women&amp;#x2019;s empowerment has contributed to slow and uneven progress in all 12 critical areas of concern. Inadequate financing hinders the implementation of gender responsive laws and policies. Data shows that financing gaps are sometimes a high as 90% with critical shortfalls in infrastructure, productive and economic sectors.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 2030 Agenda for Sustainable Development Agenda commits to a &amp;#x201C;significant increase in investments to close the gender gap.&amp;#x201D; Ensuring requisite resources for gender equality is central to implementing and achieving SDG 5 and all gender targets across the framework. Tracking these allocations and making the data publicly available are important steps to assess progress towards meeting these goals. This has been reaffirmed at the Third International Conference on Financing for Development, where member states adopted the Addis Ababa Action Agenda which commits to track gender equality allocations and increase transparency on public spending.&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-9&quot; id=&quot;footnote-ref-9&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Furthermore, the Commission on the Status of Women at its 60th session called upon states to support and institutionalize gender-responsive budgeting and tracking across all sectors of public expenditure to address gaps in resourcing for gender equality and the empowerment of women and girls.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicator 5.c.1 measures the proportion of governments with systems to track and make public resource allocations for gender equality. It builds on Indicator 8 of the Global Partnership for Effective Development Co-operation that has been piloted, tested and rolled out in 81 countries. Indicator 8 allowed, for the first time, the systematic collection of data on government efforts to track resource allocations for gender equality across countries. Indicator 5.c.1 is defined in almost identical terms to Indicator 8 of the GPEDC. In addition, Indicator 5.c.1 is the only indicator in the SDG monitoring framework that links national budgeting systems with implementation of legislation and policies for gender equality and women&amp;#x2019;s empowerment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The refined methodology for Indicator 5.c.1 is an improvement over the original methodology for Indicator 8. The increased specificity of the criteria provides a greater level of detail and therefore, captures the variability in countries&amp;#x2019; gender equality policies and public financial management systems. The application of a tiered scoring approach with specific thresholds increases the indicator&amp;#x2019;s rigor and gives incentive to countries to improve these systems over time. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Further, it is envisaged that the OECD Survey of Budget Practices and Procedures, conducted regularly among OECD countries, will be modified and updated to align closely with Indicator 5.c.1. This will allow greater global coverage by strengthening the indicator&amp;#x2019;s relevance to ministries of finance in OECD countries.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-9&quot;&gt;8&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Addis Ababa Action Agenda paragraphs 30 and 53. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-9&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Un financement adéquat et efficace est essentiel pour atteindre l’ODD 5 et les cibles liées au genre dans l’ensemble du cadre des ODD. En suivant et en faisant des allocations publiques pour l’égalité des sexes, les gouvernements promeuvent une plus grande transparence qui peut soutenir une plus grande responsabilisation. L’indicateur encourage les gouvernements à mettre en place un système de suivi et d’affectation des ressources publiques qui peut ensuite éclairer la révision des politiques, une meilleure formulation des politiques et une gestion plus efficace des finances publiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le principe d’un financement adéquat de l’égalité des sexes est ancré dans la Déclaration et le Programme d’action de Beijing (par. 345 et 346) adoptés en 1995. Cependant, le rapport du Secrétaire général sur l’examen et l’évaluation décennaux du Programme d’action a révélé que le sous-investissement dans l’égalité des sexes et l’autonomisation des femmes a contribué à des progrès lents et inégaux dans les 12 domaines critiques de préoccupation. Un financement insuffisant entrave la mise en œuvre de lois et de politiques tenant compte des sexospécificités. Les données montrent que les déficits de financement atteignent parfois 90 %, avec des déficits critiques dans les secteurs des infrastructures, de la production et de l’économie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Programme de développement durable à l’horizon 2030 s’engage à « augmenter considérablement les investissements pour combler l’écart entre les sexes ». Garantir les ressources nécessaires à l’égalité des sexes est essentiel à la mise en œuvre et à la réalisation de l’ODD 5 et de toutes les cibles sexospécifiques dans l’ensemble du cadre. Le suivi de ces allocations et la mise à la disposition du public des données sont des étapes importantes pour évaluer les progrès accomplis dans la réalisation de ces objectifs. Cela a été réaffirmé lors de la troisième Conférence internationale sur le financement du développement, où les États membres ont adopté le Programme d’action d’Addis-Abeba qui s’engage à suivre les allocations pour l’égalité des sexes et à accroître la transparence des dépenses publiques&lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-9&quot; id=&quot;footnote-ref-9&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;. En outre, à sa 60e session, la Commission de la condition de la femme a appelé les États à soutenir et à institutionnaliser la budgétisation et le suivi sensibles au genre dans tous les secteurs des dépenses publiques afin de combler les lacunes en matière de ressources pour l’égalité des sexes et l’autonomisation des femmes et des filles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indicateur 5.c.1 mesure la proportion de gouvernements dotés de systèmes de suivi et d’allocation de ressources publiques pour l’égalité des sexes. Il s’appuie sur l’indicateur 8 du Partenariat mondial pour une coopération efficace au service du développement (GPEDC), qui a été mis à l’essai, testé et déployé dans 81 pays. L’indicateur 8 a permis, pour la première fois, la collecte systématique de données sur les efforts déployés par les gouvernements pour suivre l’allocation des ressources pour l’égalité des sexes dans tous les pays. L’indicateur 5.c.1 est défini en termes presque identiques à l’indicateur 8 du GPEDC. En outre, l’indicateur 5.c.1 est le seul indicateur du cadre de suivi des ODD qui relie les systèmes budgétaires nationaux à la mise en œuvre de la législation et des politiques en matière d’égalité des sexes et d’autonomisation des femmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La méthodologie affinée de l’indicateur 5.c.1 est une amélioration par rapport à la méthodologie originale de l’indicateur 8. La spécificité accrue des critères offre un plus grand niveau de détail et, par conséquent, rend compte de la variabilité des politiques d’égalité des sexes et des systèmes de gestion des finances publiques des pays. L’application d’une approche de notation à plusieurs niveaux avec des seuils spécifiques augmente la rigueur de l’indicateur et incite les pays à améliorer ces systèmes au fil du temps. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En outre, il est prévu que l’Enquête sur les pratiques et procédures budgétaires de l’OCDE, menée régulièrement dans les pays de l’OCDE, sera modifiée et mise à jour pour s’aligner étroitement sur l’indicateur 5.c.1. Cela permettra une plus grande couverture mondiale en renforçant la pertinence de l’indicateur pour les ministères des Finances des pays de l’OCDE. &lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-9&quot;&gt;8&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Programme d’action d’Addis-Abeba, paragraphes 30 et 53. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-9&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
