<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-a-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt; Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Desembolsos brutos del total de AOD y otros flujos oficiales de todos los donantes para apoyo de infraestructura. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; AOD&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: El CAD define la AOD como &amp;#x201C; esos flujos a países y territorios en la Lista de beneficiarios de AOD del CAD y a instituciones multilaterales que son &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; proporcionados por agencias oficiales, incluidos los gobiernos subnacionales y locales, o por sus agencias ejecutoras; y &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; cada transacción es administrada con el objetivo principal de promover el desarrollo económico y el bienestar de los países en desarrollo; y&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; tiene carácter concesional y conlleva un componente de donación de al menos el 25 por ciento (calculado a una tasa de descuento del 10 por ciento). (Véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;) &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt; Otros flujos oficiales (OFO):&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Los otros flujos oficiales (excluyendo los créditos a la exportación con apoyo oficial) se definen como transacciones de sectores oficiales que no cumplen las condiciones para ser consideradas como AOD, ya sea porque no tienen como objetivo principal el desarrollo, o porque no son suficientemente concesionales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (Véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&lt;/a&gt;, Párr. 24). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; El apoyo a la infraestructura&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; incluye todos los códigos de sector de la serie 200 del SNPA(véase aquí: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</data>
</root>
