<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 6-4-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Количество забираемой воды, выраженное в процентах от объема водных ресурсов, является хорошим показателем нагрузки на ограниченные водные ресурсы, являющиеся одним из важнейших компонентов природных ресурсов. Однако этот показатель лишь частично решает вопросы, связанные с рачительным пользованием водными ресурсами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Дополнительные показатели, отражающие многочисленные аспекты распоряжения водными ресурсами, объединили бы данные об управлении спросом на воду, поведенческих изменениях в отношении водопользования и наличии соответствующей инфраструктуры, а также позволили бы оценить прогресс в деле повышения эффективности и устойчивости водопользования, в частности в связи с  увеличением численности населения и экономическим ростом. Они также учитывали бы различные климатические условия, влияющие на водопользование в странах, в частности в сельском хозяйстве, являющимся основным потребителем воды. Оценка устойчивости также связана с критическими пороговыми значениями, которые должны быть установлены для этого показателя, но нет универсального консенсуса в отношении такого порогового значения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Тенденции в водозаборе показывают относительно медленный характер изменений. Обычно три-пять лет - это минимальная периодичность, позволяющая обнаруживать значительные изменения, поскольку маловероятно, что показатель будет показывать значимые изменения, происходящие от года к году. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Отсутствие оценки водозабора по секторам является основным препятствием для расчета показателя. Лишь немногие страны публикуют данные о водопользовании на регулярной основе по секторам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К возобновляемым водным ресурсам относятся все поверхностные и подземные водные ресурсы, которые доступны на ежегодной основе без учета возможностей изъятия и использования этого ресурса. Эксплуатируемые водные ресурсы, относящиеся к объему поверхностных или подземных вод, которые доступны в 90% случаев, значительно меньше, чем  возобновляемые водные ресурсы, однако универсального метода оценки таких эксплуатируемых водных ресурсов не существует.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Не существует общепринятого метода расчета поступающих стоков пресной воды, образующихся за пределами страны. Не существует также и стандартного метода учета возвратного стока той части воды, которая забирается из его источника и которая после использования возвращается в речную систему. В странах, где возвратный сток представляет собой значительную часть водозабора, этот показатель, как правило, занижает объем доступной воды и, следовательно, завышает уровень нагрузки на воду. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; К другим ограничениям, влияющим на интерпретацию показателя нагрузки на воду, относятся: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; сложность получения точных, полных и актуальных данных; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; потенциально большая вариативность субнациональных данных; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; недостаточный учет сезонных колебаний в водных ресурсах; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; недостаточное внимание уделяется распределению между видами водопользования; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; недостаточное внимание уделяется качеству воды и ее пригодности для использования; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; значение показателя может быть больше 100%, если забор воды включает в себя вторичную пресную воду (воду, забранную ранее и возвращенную в систему), невозобновляемую воду (ископаемые грунтовые воды), если годовой забор грунтовых вод превышает ежегодное пополнение (избыточный забор воды), или если забор воды включает в себя часть или весь объем воды, зарезервированной для удовлетворения экологических потребностей в воде. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Некоторые из этих вопросов могут быть решены путем дезагрегации индекса на уровне гидрологических единиц и разграничения секторов использования. Однако, из-за сложности отслеживания потоков воды как внутри страны, так и между странами, следует позаботиться о том, чтобы не допустить двойного учета &lt;/p&gt;</data>
</root>
