<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 17-19-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель основан на трех различных источниках данных с тем, чтобы дать полную картину международной поддержки статистики. Первым источником данных является Система отчетности кредиторов ОЭСР (СОК), которая регистрирует данные от членов Комитета содействия развитию (КСР) ОЭСР и некоторых доноров, не являющихся членами КСР, и обеспечивает всесторонний учет официальной помощи в целях развития (ОПР). Доноры сообщают конкретные коды сектора, на который направлена их деятельность по оказанию помощи. Создание статистического потенциала (ССП) обозначается кодом 16062. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вторым источником является рассмотрение ситуации, когда создание статистического потенциала (ССП) входит составным элементом в другой, более крупный проект, который не обозначается этим кодом, что приводит к тому, что показатели Системы отчетности кредиторов ОЭСР (СОК) занижают фактические уровни оказания международной помощи. PARIS21 стремится уменьшить эту тенденцию к занижению путем поиска в описаниях проектов в СОК терминов, указывающих на присутствие составных элементов ССП. Методология представлена на &lt;a href=&quot;http://www.paris21.org/PRESS2015&quot;&gt;http://www.paris21.org/PRESS2015&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И наконец, в-третьих, Секретариат PARIS21 дополняет эти данные онлайн-вопросником, заполняемым глобальной сетью лиц, ответственных за направление отчетов. Вопросник охватывает подмножество переменных, собираемых в Системе отчетности кредиторов ОЭСР (СОК), а также некоторые дополнительные переменные, специфичные для процесса наращивания статистического потенциала. Заполнение вопросника является добровольным, предоставляя участникам возможность поделиться информацией о своей статистической деятельности. Ответственными за представление этого вопросника являются страны, которые не отчитываются перед СОК, а также многосторонние учреждения с большим портфелем статистических проектов, которым предлагается направлять отчетность непосредственно в Секретариат PARIS21.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Список:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Система отчетности кредиторов ОЭСР (СОК), Партнерство в области статистики в целях развития в 21 веке (PARIS21)&lt;/p&gt;</data>
</root>
