<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 2-b-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Meta 2: Poner fin al hambre, lograr la seguridad alimentaria y la mejora de la nutrición y promover la agricultura sostenible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objetivo 2.b: Corregir y prevenir las restricciones y distorsiones comerciales en los mercados agropecuarios mundiales, incluso mediante la eliminación paralela de todas las formas de subvención a las exportaciones agrícolas y todas las medidas de exportación con efectos equivalentes, de conformidad con el mandato de la Ronda de Doha para el Desarrollo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 2.b.1: Subsidios a la exportación de productos agropecuarios&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Última actualización: marzo de 2020 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización (es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La Organización Mundial del Comercio (OMC) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las subvenciones a la exportación de productos agrícolas se definen como los desembolsos presupuestarios y las cantidades de subvenciones a la exportación notificadas por los miembros de la OMC en los cuadros ES:1 y en los cuadros de apoyo ES:2 (siguiendo las plantillas del documento G/AG/2 de 30 de junio de 1995).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos abarcan:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; Notificaciones de los Miembros de la OMC con compromisos de reducción de las subvenciones a la exportación incluidos en la parte IV de sus Listas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Notificaciones de subvenciones a la exportación efectuadas por países en desarrollo Miembros de conformidad con las disposiciones del párrafo 4 del artículo 9 del Acuerdo sobre la Agricultura;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Otros Miembros de la OMC no tienen derecho a utilizar subvenciones a la exportación y, por lo tanto, sus notificaciones no se registran en la serie de indicadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los desembolsos presupuestarios y las cantidades se expresan en una moneda (nacional u otra) y en unidades de cantidad según las prácticas de notificación de los Miembros. Para los Miembros con compromisos de reducción de las subvenciones a la exportación incluidos en la parte IV de sus Listas, la moneda utilizada en las notificaciones es similar a la utilizada en las Listas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos están disponibles por países y por productos o grupos de productos, según las listas de Miembros para los Miembros con compromisos de reducción de las subvenciones a la exportación incluidos en la parte IV de sus Listas y de acuerdo a las prácticas de notificación de Miembros en el caso de los países en desarrollo Miembros que utilicen subvenciones a la exportación con arreglo a las disposiciones del párrafo 4 del artículo 9 del Acuerdo sobre la Agricultura.&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las fuentes de datos son las notificaciones de los Miembros de la OMC en su cuadro ES:1 y las notificaciones del cuadro ES:2, de acuerdo con los requisitos y formatos de notificación adoptados por el Comité de Agricultura de la OMC y que figuran en el documento G/AG/2.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; No es relevante. Cf. respuestas anteriores&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recolección de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se recogen periódicamente, siguiendo el calendario de presentación de notificaciones de los miembros de la OMC.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Cf. arriba &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Miembros de la OMC&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Nombre:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;OMC&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La OMC recibe las notificaciones de los Miembros de la OMC y recopila la información contenida en estas notificaciones para informar sobre este indicador.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La finalidad de este indicador es ofrecer información detallada sobre el nivel de subvenciones a la exportación aplicadas anualmente por producto o grupo de productos, según lo notificado por los miembros de la OMC.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La calidad del indicador depende de la puntualidad y exactitud de las notificaciones de los Miembros de la OMC. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos a nivel de país proceden directamente de las notificaciones de los Miembros a la OMC y no están sujetos a ningún cálculo por parte de la OMC. Cada Miembro de la OMC recopila los datos siguiendo su propia práctica nacional para preparar su notificación.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de los valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los valores faltan cuando un miembro de la OMC no ha presentado su notificación. Los valores que faltan no se pueden estimar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No es relevante. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La OMC no calcula los agregados regionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se calcula un indicador global que mide el total de los desembolsos presupuestarios anuales aplicados a subvenciones a la exportación sumando todos los datos disponibles después de haberlos convertido a una sola moneda (US$).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Véase la última revisión de la serie de documentos de la OMC G/AG/GEN/86 (cuadro de la sección 2.4 &amp;#x2013; Miembros con celdas sombreadas) para una descripción detallada de la disponibilidad de datos sobre subvenciones a la exportación notificadas por los Miembros con compromisos de reducción de las subvenciones a la exportación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, 10 países en desarrollo Miembros notificaron desde 1995 la utilización de subvenciones a la exportación, de conformidad con las disposiciones del artículo 9.4 del Acuerdo sobre Agricultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A diferencia de la información correspondiente a los países desarrollados Miembros con compromisos de reducción de las subvenciones a la exportación, que está disponible para todos los años notificados, la información correspondiente a los países en desarrollo Miembros que utilizan subvenciones a la exportación, de conformidad con las disposiciones del artículo 9.4 del Acuerdo sobre Agricultura, sólo está disponible para los años durante los cuales se utilizaron esas subvenciones a la exportación.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde 1995 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador ofrece información por países y productos sobre el nivel de las subvenciones a la exportación aplicadas, tanto en términos de desembolsos presupuestarios como de cantidades.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Fuentes de discrepancias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La OMC no estima los datos. Sólo se utilizan los datos contenidos en las notificaciones de los Miembros de la OMC. Por lo tanto, no hay diferencia entre los datos producidos por los países y los datos disponibles en la OMC. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL: &lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;www.wto.org&quot;&gt;www.wto.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://agims.wto.org/Pages/ES/ESSearchAnalyse.aspx?ReportId=1403&amp;amp;Reset=True&quot;&gt;http://agims.wto.org/Pages/ES/ESSearchAnalyse.aspx?ReportId=1403&amp;amp;Reset=True&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wto.org/english/tratop_e/agric_e/transparency_toolkit_e.htm&quot;&gt;https://www.wto.org/english/tratop_e/agric_e/transparency_toolkit_e.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
