<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 2-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 2: Ликвидация голода, обеспечение продовольственной безопасности и улучшение питания и содействие устойчивому развитию сельского хозяйства&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 2.b: Устранять и пресекать введение торговых ограничений и возникновение искажений на мировых рынках сельскохозяйственной продукции, в том числе посредством параллельной ликвидации всех форм субсидирования экспорта сельскохозяйственной продукции и всех экспортных мер, имеющих аналогичные последствия, в соответствии с мандатом Дохинского раунда переговоров по вопросам развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 2.b.1: Субсидирование экспорта сельскохозяйственной продукции&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная торговая организация (ВТО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Экспортные сельскохозяйственные субсидии определяются как бюджетные расходы и объемы экспортных субсидий, как указано членами ВТО в таблицах ES: 1 и вспомогательных таблицах ES: 2 (следующие шаблоны в документе G / AG / 2 от 30 июня 1995 года)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Охват данных: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Уведомления членов ВТО об обязательствах по сокращению экспортных субсидий, включенных в часть IV их Программ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Уведомления об экспортных субсидиях со стороны развивающихся стран-членов в соответствии с положениями статьи 9.4 Соглашения по сельскому хозяйству&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Другие члены ВТО не имеют права использовать экспортные субсидии, поэтому их уведомления не регистрируются в рядах показателей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Бюджетные расходы и количества выражаются в валюте (национальной или другой) и в единицах количества в соответствии с практикой уведомления членов. Для стран-членов, обязательства по сокращению экспортных субсидий которых включены в часть IV их Программ, валюта, используемая в уведомлениях, аналогична валюте, используемой в Программах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны по странам и по продуктам или группам продуктов, в соответствии с членскими программами для стран-членов с обязательствами по сокращению экспортных субсидий, включенными в часть IV их Программ, и в соответствии с практикой уведомления членов в случае развивающихся стран-членов, использующих экспортные субсидии в соответствии с положениями статьи 9.4 Соглашения по сельскому хозяйству.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Источниками данных являются уведомления членов ВТО в их Таблице ES: 1 и вспомогательной таблице ES: 2 уведомления в соответствии с требованиями и форматами уведомлений, принятыми Комитетом ВТО по сельскому хозяйству и содержащимися в документе G / AG / 2. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо. Ср. предыдущие ответы &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные собираются на регулярной основе в соответствии со сроками подачи уведомлений членами ВТО. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ср. выше &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Члены ВТО &lt;/p&gt;
&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВТО &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВТО получает уведомления членов ВТО и составляет информацию, содержащуюся в этих уведомлениях, для отчета по этому показателю. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Целью этого показателя является предоставление подробной информации об уровне экспортных субсидий, применяемых ежегодно в отношении продукта или группы продуктов, согласно уведомлению членов ВТО. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Качество показателя зависит от своевременности и точности уведомлений членов ВТО &amp;apos;. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные на страновом уровне поступают непосредственно из уведомлений членов в ВТО и не подлежат никаким расчетам со стороны ВТО. Каждый член ВТО собирает данные в соответствии со своей национальной практикой для подготовки своего уведомления. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Значения отсутствуют, если член ВТО не представил свое уведомление. Недостающие значения невозможно оценить. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не применимо. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВТО не рассчитывает региональные агрегаты. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Общий глобальный показатель, отражающий общие ежегодные прикладные экспортные субсидии бюджетных расходов, рассчитывается путем суммирования всех имеющихся данных после их конвертирования в единую валюту (доллары США). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ср. последнюю редакцию серии документов ВТО G / AG / GEN / 86 (таблица в разделе 2.4 «Члены с затенёнными ячейками») для подробного описания доступности данных по экспортным субсидиям, содержащимся в уведомлениях стран-членов с обязательствами по сокращению экспортных субсидий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Кроме того, 10 развивающихся стран-членов уведомили с 1995 года об использовании экспортных субсидий в соответствии с положениями статьи 9.4 Соглашения по сельскому хозяйству. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В отличие от информации для развитых стран-членов с обязательствами по сокращению экспортных субсидий, которая доступна за все годы, где есть уведомления, информация для развивающихся стран-членов, использующих экспортные субсидии, в соответствии с положениями статьи 9.4 Соглашения по сельскому хозяйству доступна только для лет, в течение которых использовались эти экспортные субсидии. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; С 1995 года &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель дает информацию по странам и продуктам об уровне применяемых экспортных субсидий, как с точки зрения бюджетных расходов, так и с точки зрения количества. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВТО не оценивает данные. Используются только данные, содержащиеся в уведомлениях членов ВТО. Следовательно, нет никакой разницы между данными, предоставленными странами, и данными, доступными в ВТО. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; URL: &lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;www.wto.org&quot;&gt; www.wto.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://agims.wto.org/Pages/ES/ESSearchAnalyse.aspx?ReportId=1403&amp;amp;Reset=True&quot;&gt; http://agims.wto.org/Pages/ES/ESSearchAnalyse.aspx?ReportId=1403 &amp;amp; Reset = True &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://www.wto.org/english/tratop_e/agric_e/transparency_toolkit_e.htm&quot;&gt; https://www.wto.org/english/tratop_e/agric_e/transparency_toolkit_e.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
