<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-b-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les subventions agricoles à l&apos;exportation sont définies comme les dépenses budgétaires et les quantités de subventions à l&apos;exportation telles que notifiées par les membres de l&apos;OMC dans les tableaux ES:1 et les tableaux complémentaires ES:2 (selon les modèles figurant dans le document G/AG/2 du 30 juin 1995).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Couverture des données : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Notifications des membres de l&apos;OMC ayant des engagements de réduction des subventions à l&apos;exportation inclus dans la partie IV de leurs listes ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Notifications de subventions à l&apos;exportation par les pays membres en développement conformément aux dispositions de l&apos;article 9.4 de l&apos;Accord sur l&apos;agriculture.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les autres membres de l&apos;OMC ne sont pas autorisés à utiliser des subventions à l&apos;exportation et leurs notifications ne sont donc pas enregistrées dans la série d&apos;indicateurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses budgétaires et les quantités sont exprimées dans une monnaie (nationale ou autre) et en unités de quantité conformément aux pratiques de notification des membres. Pour les membres ayant des engagements de réduction des subventions à l&apos;exportation figurant dans la partie IV de leurs listes, la monnaie utilisée dans les notifications est similaire à celle utilisée dans les listes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sont disponibles par pays et par produits ou groupes de produits, conformément aux listes des membres pour ceux ayant des engagements de réduction des subventions à l&apos;exportation inscrits dans la partie IV de leurs listes et conformément aux pratiques de notification du membre dans le cas des pays membres en développement qui utilisent des subventions à l&apos;exportation au titre des dispositions de l&apos;article 9.4 de l&apos;Accord sur l&apos;agriculture». &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Экспортные сельскохозяйственные субсидии определяются как бюджетные расходы и объемы экспортных субсидий, как указано членами ВТО в таблицах ES: 1 и вспомогательных таблицах ES: 2 (следующие шаблоны в документе G / AG / 2 от 30 июня 1995 года)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Охват данных: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Уведомления членов ВТО об обязательствах по сокращению экспортных субсидий, включенных в часть IV их Программ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Уведомления об экспортных субсидиях со стороны развивающихся стран-членов в соответствии с положениями статьи 9.4 Соглашения по сельскому хозяйству&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Другие члены ВТО не имеют права использовать экспортные субсидии, поэтому их уведомления не регистрируются в рядах показателей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Бюджетные расходы и количества выражаются в валюте (национальной или другой) и в единицах количества в соответствии с практикой уведомления членов. Для стран-членов, обязательства по сокращению экспортных субсидий которых включены в часть IV их Программ, валюта, используемая в уведомлениях, аналогична валюте, используемой в Программах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны по странам и по продуктам или группам продуктов, в соответствии с членскими программами для стран-членов с обязательствами по сокращению экспортных субсидий, включенными в часть IV их Программ, и в соответствии с практикой уведомления членов в случае развивающихся стран-членов, использующих экспортные субсидии в соответствии с положениями статьи 9.4 Соглашения по сельскому хозяйству.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Agricultural export subsidies are defined as export subsidies budgetary outlays and quantities as notified by WTO Members in Tables ES:1 and supporting Tables ES:2 (following templates in document G/AG/2 dated 30 June 1995).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data cover:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Notifications by WTO Members with export subsidy reduction commitments included in part IV of their Schedules;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Notifications of export subsidies by developing country Members pursuant to the provisions of article 9.4 of the Agreement on Agriculture.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Other WTO Members are not entitled to use export subsidies and their notifications are therefore not recorded in the indicator series.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Budgetary outlays and quantities are expressed in a currency (national or other) and in quantity units as per Member&amp;apos;s notification practices. For Members with export subsidy reduction commitments included in part IV of their Schedules, the currency used in the notifications is similar to the one used in the Schedules.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data are available by country and by products or groups of products, according to Members&amp;apos; schedules for Members with export subsidy reduction commitments included in part IV of their Schedules and according to Member&amp;apos;s notification practices in the case of developing country Members using export subsidies under the provisions of article 9.4 of the Agreement on Agriculture.&amp;quot;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
