<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-1-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля родов, принятых квалифицированными медицинскими работниками (как правило, врачами, медсестрами или акушерками) - это доля родов, принимаемых профессиональным медицинским персоналом. Согласно пересмотренному определению &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; это образованные, обученные и соответствующие национальным и международным стандартам компетентные специалисты по охране здоровья матери и новорожденного (ОЗМН). Они компетентны: (i) предоставлять и содействовать распространению научно обоснованной, опирающейся на права человека, качественной, социально-культурной и достойной помощи женщинам и новорожденным; (ii) облегчать физиологические процессы во время схваток и родов, чтобы обеспечить прохождение родов в стерильных условиях и получение положительных впечатлений от родов; и (iii) выявлять и лечить или направлять на процедуры женщин и / или новорожденных с осложнениями. Повивальные бабки (повитухи), даже если они прошли краткий курс обучения, не включаются в рассмотрение. &lt;/p&gt; &lt;div class = &quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Определение квалифицированного медицинского персонала, оказывающего помощь во время родов: совместная формулировка ВОЗ, ЮНФПА, ЮНИСЕФ, Международной конфедерации акушерок (МКА), Международного совета медицинских сестёр (МСМС), Международной федерации по акушерству и гинекологии (МФГА) и Ассоциации независимых врачей (АНВ) от 2018 года доступно по адресу &lt;a href=&quot;https://data.unicef.org/resources/definition-of-skilled-health-personnel-providing-care-during-childbirth/&quot;&gt;https://data.unicef.org/resources/definition-of-skilled-health-personnel-providing-care-during-childbirth/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
