<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 6-b-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los gobiernos nacionales que participan en el GLAAS rellenan la encuesta del país, preferiblemente con el apoyo de una revisión de múltiples partes interesadas. Aunque un ministerio dirige el proceso, a menudo es necesario que muchos ministerios y departamentos diferentes participen en el proceso para obtener los datos necesarios para completar el cuestionario. Una persona de contacto nacional de la GLAAS ayuda al ministerio principal a coordinar la recogida de datos, a recopilar la respuesta nacional al cuestionario y a dirigir el proceso de validación de los datos. Los documentos de la encuesta GLAAS para el ciclo actual pueden encontrarse en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Análisis y Evaluación Global del Saneamiento y el Agua Potable (GLAAS) de ONU-Agua proporciona información sobre la gobernanza, el seguimiento, los recursos humanos y la financiación en el sector del agua, el saneamiento y la higiene (WASH). La encuesta GLAAS de ONU-Agua se realiza actualmente con carácter bienal, dirigida por la OMS, y ha completado tres ciclos completos (2009/2010, 2011/2012 y 2013/2014), así como un piloto realizado en 2008. Los documentos de la encuesta GLAAS para el actual ciclo de recolección de datos (2016/2017) se pueden encontrar en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
