<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 6-b-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Méthodes et orientations mises à la disposition des pays pour la compilation des données au niveau national :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les gouvernements nationaux participant au GLAAS remplissent l&apos;enquête par pays, de préférence en s&apos;appuyant sur un examen multipartite. Bien qu&apos;un ministère dirige le processus, il arrive souvent que plusieurs ministères et départements différents doivent être impliqués dans le processus afin d&apos;obtenir les données requises pour remplir le questionnaire. Un responsable national du GLAAS aide le ministère responsable à coordonner la collecte des données, à compiler la réponse nationale au questionnaire et à diriger le processus de validation des données. Les documents de l&apos;enquête GLAAS pour le cycle actuel peuvent être trouvés sur le lien suivant : &lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;analyse et l&apos;évaluation mondiales de l&apos;assainissement et de l&apos;eau potable (GLAAS) de l&apos;ONU-Eau fournit des informations sur la gouvernance, le suivi, les ressources humaines et le financement dans le secteur de l&apos;eau, de l&apos;assainissement et de l&apos;hygiène (WASH). L&apos;enquête GLAAS d&apos;ONU-Eau est actuellement menée sur une base biennale, sous la direction de l&apos;OMS et a achevé trois cycles complets (2009/2010, 2011/2012 et 2013/2014), ainsi qu&apos;un projet pilote mené en 2008. Les documents de l&apos;enquête GLAAS pour le cycle actuel de collecte de données (2016/2017) peuvent être consultés sur le lien suivant : &lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
