<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 6-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Национальные правительства, участвующие в ГЛААС, заполняют вопросник данными по стране, полученными на основе обследования, желательно при поддержке обзора с участием многих заинтересованных сторон. Хотя процесс возглавляет одно министерство, часто бывает, что в процесс должны быть вовлечены многие различные министерства и ведомства, чтобы получить данные, необходимые для заполнения вопросника. Национальный координатор ГЛААС оказывает помощь ведущему министерству в координации сбора данных, в составлении национального ответа на вопросник и в руководстве процессом валидации данных. Документы обследования ГЛААС для текущего цикла можно найти по следующей ссылке: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&quot;&gt; http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» ГЛAAС предоставляет информацию об управлении, мониторинге, людских ресурсах и финансировании в секторе водоснабжения, санитарии и гигиены (ВСГ). Обследование ООН-Водные ресурсы ГЛААС в настоящее время проводится раз в два года под руководством ВОЗ и уже завершены три полных цикла (2009/2010, 2011/2012 и 2013/2014 годы), а также пилотный проект, проведенный в 2008 году. Документы обследования ГЛААС для текущего цикла сбора данных (2016/2017 годы) можно найти по следующей ссылке: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/&quot;&gt; http://www.who.int/water_sanitation_health/monitoring/investments/glaas-2017-survey/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
