<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 5-2-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;u&gt;Comparability:&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The availability of comparable data remains a challenge in this area as many data collection efforts have relied on different survey methodologies and used different definitions of sexual violence and different survey question formulation. Diverse age groups are also often utilized. Willingness to discuss experiences of violence and understanding of relevant concepts may also differ according to the cultural context and this can affect reported prevalence levels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efforts and investment will be required to develop an internationally-agreed standard and definition of sexual violence by non-partners that will enable comparison across countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Regularity of data production:&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since 1995, only some 40 countries have conducted more than one survey on violence against women and girls. Obtaining data on violence against women and girls is a costly and time-consuming exercise, no matter if they are obtained through stand-alone dedicated surveys or through modules inserted in other surveys. Not all VAW surveys, however, collect information on non-intimate partner violence. Monitoring this indicator with certain periodicity may be a challenge if sustained capacities are not built and financial resources are not available.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;u&gt;Comparabilité&lt;/u&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disponibilité de données comparables demeure un défi dans ce domaine, car de nombreux efforts de collecte de données se sont appuyés sur différentes méthodologies d’enquête et ont utilisé différentes définitions de la violence sexuelle et différentes formulations de questions d’enquête. Divers groupes d’âge sont également souvent utilisés. La volonté de discuter des expériences de violence et la compréhension des concepts pertinents peuvent également différer selon le contexte culturel, ce qui peut avoir une incidence sur les niveaux de prévalence déclarés. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des efforts et des investissements seront nécessaires pour élaborer une norme et une définition de la violence sexuelle par des non-partenaires convenues au niveau international qui permettront une comparaison entre les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Régularité de la production de données&lt;/u&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis 1995, seuls quelque 40 pays ont mené plus d’une enquête sur la violence à l’égard des femmes et des filles. L’obtention de données sur la violence à l’égard des femmes et des filles est un exercice coûteux et long, qu’elles soient obtenues au moyen d’enquêtes indépendantes dédiées ou de modules insérés dans d’autres enquêtes. Cependant, ce ne sont pas toutes les enquêtes sur la violence à l’égard des femmes qui recueillent les informations sur la violence par des non-partenaires. Le suivi de cet indicateur avec une certaine périodicité peut être un défi si des capacités durables ne sont pas établies et si les ressources financières ne sont pas disponibles. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
