<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 17-8-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At country level&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the absence of official household surveys, ITU estimates the percentage of individuals using the Internet (Internet users as a percentage of total population) using various techniques, such as hot-deck imputation, regression models and time series forecast, using data such as income, education and other ICT indicators.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the absence of official household surveys, ITU estimates the percentage of individuals using the Internet (Internet users as a percentage of total population) using various techniques, such as hot-deck imputation, regression models and time series forecast, using data such as income, education and other ICT indicators.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A falta de encuestas oficiales a los hogares, la UIT estima el porcentaje de personas que utilizan Internet (usuarios de Internet como porcentaje de la población total) mediante diversas técnicas, como la imputación hot-check, los modelos de regresión y la previsión de series temporales, utilizando datos como los ingresos, la educación y otros indicadores de las TIC.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A falta de encuestas oficiales de hogares, la UIT estima el porcentaje de personas que utilizan Internet (usuarios de Internet como porcentaje de la población total) utilizando diversas técnicas, como la imputación hot-check, los modelos de regresión y la previsión de series temporales, utilizando datos como los ingresos, la educación y otros indicadores de las TIC.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; В отсутствие официальных обследований домашних хозяйств МСЭ оценивает долю людей, пользующихся Интернетом (пользователей Интернета в процентах от общей численности населения), используя различные методы, такие как условное исчисление, называемое методом Hot-deck, регрессионные модели и разработка прогноза на основе временных рядов, используя такие данные, как доход, уровень образования и другие показатели ИКТ. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В отсутствие официальных обследований домашних хозяйств МСЭ оценивает долю людей, пользующихся Интернетом (пользователей Интернета в процентах от общей численности населения), используя различные методы, такие как условное исчисление, называемое методом Hot-deck, регрессионные модели и разработка прогноза на основе временных рядов, используя такие данные, как доход, уровень образования и другие показатели ИКТ. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
