<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 17-8-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель доли лиц, пользующихся Интернетом, основан на международно-согласованных определении и методологии, которые были разработаны путем координации МСЭ работы образованных им экспертных групп и после проведения процесса широких консультаций со странами. Он также входит в состав Основного перечня показателей Партнерства по измерению ИКТ в целях развития, который был одобрен Статистической комиссией ООН (последний раз в 2014 году). Данные по лицам, пользующихся Интернетом, собираются с помощью ежегодного вопросника, который МСЭ рассылает национальным статистическим управлениям (НСУ). С помощью этого вопросника МСЭ собирает абсолютные значения. Процентные значения рассчитываются эмпирически. Методология обследования проверяется на соответствие адекватным статистическим стандартам. Данные проверяются на сопоставимость с данными за предыдущие годы и с положением в стране по другим связанным показателям (ИКТ и экономика).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для наиболее развитых и растущего числа развивающихся стран процент людей, использующих данные в Интернете, основан на методологически обоснованных обследованиях домашних хозяйств, проводимых национальными статистическими агентствами. Если НСУ не собирает статистику пользователей Интернета, то МСЭ оценивает процент лиц, пользующихся Интернетом. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные обычно не корректируются, но расхождения в определении, возрастных рамках обследуемых лиц, базисном периоде или информация о разрыве в сопоставимости между годами отмечаются в примечании к данным. По этой причине данные не всегда строго сопоставимы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В некоторых странах ежегодно проводится обследование домашних хозяйств, в которое включается вопрос об использовании Интернета. В других странах - каждые два-три года. В целом показатель доступен для 100 стран по результатам как минимум одного исследования в период с 2011 по 2014 годы. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; МСЭ делает этот показатель доступным по каждому году для 200 стран, используя данные обследований и оценки почти для всех стран мира. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator proportion of individuals using the Internet is based on an internationally agreed definition and methodology, which have been developed under the coordination of ITU, through its Expert Groups and following an extensive consultation process with countries. It is also a core indicator of the Partnership on Measuring ICT for Development&amp;apos;s Core List of Indicators, which has been endorsed by the UN Statistical Commission (last time in 2014). Data on individuals using the Internet are collected through an annual questionnaire that ITU sends to national statistical offices (NSO). In this questionnaire ITU collects absolute values. The percentages are calculated a-posteriori. The survey methodology is verified to ensure that it meets adequate statistical standards. The data are verified to ensure consistency with previous years&amp;#x2019; data and situation of the country for other related indicators (ICT and economic).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For most developed and an increasing number of developing countries, percentage of individuals using the Internet data are based on methodologically sound household surveys conducted by national statistical agencies. If the NSO has not collected Internet user statistics, then ITU estimates the percentage of individuals using the Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data are usually not adjusted, but discrepancies in the definition, age scope of individuals, reference period or the break in comparability between years are noted in a data note. For this reason, data are not always strictly comparable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some countries conduct a household survey where the question on Internet use is included every year. For others, the frequency is every two or three years. Overall, the indicator is available for 100 countries at least from one survey in the years 2011-2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ITU makes the indicator available for each year for 200 economies by using survey data and estimates for almost all countries of the world.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
