<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 3-3-5, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель основан на данных национального уровня, представленных в ВОЗ государствами-членами и распространяемых через Глобальную обсерваторию здравоохранения ВОЗ (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/gho/neglected_diseases/en/&quot;&gt; http: //www.who.int/gho/neglected_diseases/en/ &lt;/a&gt;) и &lt;a href = &quot;https://unitednations-my.sharepoint.com/personal/shibata_un_org/Documents/New%20Zin/wordH/updated / PC &quot;&gt; &lt;u&gt; PC&lt;/u&gt; &lt;/a&gt; Data Portal (&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/cabinet/pc.jsp&quot;&gt; http: //apps.who .int / gho / cabin / pc.jsp &lt;/a&gt;). Требуется некоторая корректировка для агрегирования данных, представленных странами, по отдельным забытым тропическим болезням по отношению ко всем ЗТБ, включенным в этот показатель. Существует устоявшаяся методология для стандартизации этого агрегирования: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/wer/2012/wer8702.pdf%20&quot;&gt; http://www.who.int/wer/2012/ wer8702.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В соответствии с рекомендацией Рабочей группы по мониторингу и оценке Стратегической и технической консультативной группы по ЗТБ, ВОЗ возглавила разработку интегрированной базы данных ЗТБ для улучшения научно-обоснованного планирования и управления программами ЗТБ на национальном и субнациональном уровнях. Интегрированная база данных ЗТБ доступна здесь: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/neglected_diseases/data/ntddatabase/en/&quot;&gt; http://www.who.int/neglected_diseases/data/ntddatabase/en / &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для забытых тропических болезней, требующих профилактической химиотерапии, был разработан совместный механизм отчетности и набор форм отчетности, чтобы облегчить процесс запроса лекарств, предоставляемых в качестве гуманитарной помощи, и составления отчетности о прогрессе, а также улучшить координацию и интеграцию между программами, более подробная информация доступна здесь, &lt; a href = &quot;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&quot;&gt; http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для других ЗТБ, информация о количестве новых случаев должна направляться медицинскими учреждениями на национальный уровень для их обобщения. Если организованы активные действия по поиску случаев заболевания (например, для интегрированных кожных ЗТБ, африканского трипаносомоза человека и т. д.), то в стране должен быть обеспечен порядок, при котором информация о количестве новых случаев, выявленных в результате этих мероприятий, также направлялась на национальный уровень либо через медицинские учреждения, либо непосредственно в национальные органы. Необходима сильная информационная система здравоохранения для того, чтобы страны могли собирать, составлять и анализировать качественную информацию об этих ЗТБ. &lt;/p&gt;</data>
</root>
