<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 5-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Most data on time use are collected through dedicated time use surveys or from time-use modules integrated in multi-purpose household surveys, conducted at national level.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data on time-use can be collected through a 24-hour diary (light diary) or stylized questionnaire. With diaries, respondents are asked to report on what activity they were performing when they started the day, what activity followed, and the time that activity began and ended (in most of the cases based on fixed intervals), and so forth through the 24 hours of the day. Stylized time-use questions ask respondents to recall the amount of time they allocated to a certain activity over a specified period, such as a day or a week. Often, stylized time-use questions are attached as a module to a multipurpose household survey. The 24-hour diary method yields better results than the stylized method but is a more expensive mode of data collection.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;La plupart des données sur l’emploi du temps sont recueillies au moyen d’enquêtes sur l’emploi du temps ou de modules d’emploi du temps intégrés dans des enquêtes polyvalentes auprès des ménages, menées au niveau national. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur l’emploi du temps peuvent être recueillies au moyen d’un journal de 24 heures (journal léger) ou d’un questionnaire stylisé. À l’aide de journaux, on demande aux répondants de rendre compte de l’activité qu’ils effectuaient au début de la journée, de l’activité qui a suivi et de l’heure à laquelle cette activité a commencé et s’est terminée (dans la plupart des cas, en fonction d’intervalles fixes), et ainsi de suite au cours des 24 heures de la journée. Les questions stylisées sur l’emploi du temps demandent aux répondants de se rappeler le temps qu’ils ont alloué à une certaine activité sur une période donnée, comme un jour ou une semaine. Souvent, des questions stylisées sur l’emploi du temps sont jointes en tant que module à une enquête polyvalente auprès des ménages. La méthode du journal de 24 heures donne de meilleurs résultats que la méthode stylisée, mais constitue un mode de collecte de données plus coûteux. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
