<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 5-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data on proportion of women in managerial positions is available for 188 countries and territories. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data on women in senior and middle management positions is available for 134 countries and territories.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator is available as of 2000 in the SDG Indicators Global Database, but time series going back several decades are available in ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Global and regional data on proportion of women in managerial positions are available from 2000 to 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator requires no disaggregation per se, although employment statistics by both sex and occupation are needed to calculate it. If statistics are available and the sample size permits, it may be of interest to cross-tabulate this indicator by economic activity (ISIC) or disaggregate further to observe the share of women across more detailed occupational groups.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos de este indicador están disponibles a partir del año 2000 en la base de datos mundial de indicadores de los ODS, pero las series temporales que se remontan a varias décadas atrás están disponibles en ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador no requiere un desglose en sí mismo, aunque para calcularlo se necesitan estadísticas de empleo tanto por sexo como por ocupación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si las estadísticas están disponibles y el tamaño de la muestra lo permite, puede ser interesante cruzar este indicador por actividad económica (CIIU) o desagregarlo aún más para observar la proporción de mujeres en grupos ocupacionales más detallados.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur la proportion de femmes occupant des postes de direction sont disponibles pour 168 pays et territoires. Les données sur les femmes occupant des postes de cadres supérieurs et intermédiaires sont disponibles pour 116 pays et territoires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les données pour cet indicateur sont disponibles à partir de 2000 dans la base de données mondiale des indicateurs ODD, mais des séries chronologiques remontant à plusieurs décennies sont disponibles dans ILOSTAT. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Cet indicateur ne nécessite aucune ventilation en soi, bien que des statistiques de l&apos;emploi par sexe et par profession soient nécessaires pour le calculer. Si des statistiques sont disponibles et que la taille de l&apos;échantillon le permet, il peut être intéressant de croiser cet indicateur par activité économique (CITI) ou de le désagréger davantage pour observer la part des femmes dans des groupes professionnels plus détaillés. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю доступны по состоянию на 2000 год в Глобальной базе данных показателей ЦУР, но временные ряды за несколько десятилетий доступны в ILOSTAT. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель как таковой не требует дезагрегирования, хотя для его расчета необходимы статистические данные по занятости в разбивке как по полу, так и по роду занятий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если статистические данные доступны и размер выборки позволяет, то может быть интересно свести этот показатель в таблицу с разбивкой по видам экономической деятельности (МСОК) или далее дезагрегировать, чтобы увидеть долю женщин в более детальных профессиональных группах.
			</language>
</languages>
</data>
</root>
