<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 5-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At country level&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Multivariate regression and cross-validation techniques are used to impute missing values at the country level. The additional variables used for the imputation include a range of indicators, including labour market and economic data. However, the imputed missing country values are only used to calculate the global and regional estimates; they are not used for international reporting on the SDG indicators by the ILO. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For a more detailed methodological description, please refer to the ILO modelled estimates methodological overview, available at https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se utilizan técnicas de regresión multivariante y de validación cruzada para imputar los valores faltantes a nivel de país. Las variables adicionales utilizadas para la imputación incluyen una serie de indicadores, entre los que se encuentran datos económicos y del mercado laboral. Sin embargo, los valores de los países imputados que faltan sólo se utilizan para calcular las estimaciones globales y regionales; no se utilizan para la presentación de informes internacionales sobre los indicadores de los ODS por parte de la OIT. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para una descripción metodológica más detallada, consulte el resumen metodológico de las estimaciones modeladas de la OIT, disponible en &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Des techniques multivariables de régression et de validation croisée sont utilisées pour imputer les valeurs manquantes au niveau national. Les variables supplémentaires utilisées pour l’imputation comprennent une série d’indicateurs, y compris les données sur le marché du travail et l’économie. Toutefois, les valeurs imputées des pays manquants ne sont utilisées que pour calculer les estimations mondiales et régionales ; ils ne sont pas utilisés pour les rapports internationaux sur les indicateurs des ODD par l’OIT. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour une description méthodologique plus détaillée, veuillez consulter l’aperçu méthodologique (en anglais) des estimations modélisées de l’OIT, disponible à l&apos;adresse https ://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для вменения отсутствующих значений на страновом уровне используются методы многомерной регрессии и перекрестной проверки. Дополнительные переменные, используемые для условного исчисления, включают ряд показателей, включая данные по рынку труда и экономические данные. Однако вмененные отсутствующие значения стран используются только для расчета глобальных и региональных оценок; они не используются МОТ для международной отчетности по показателям ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Более подробное методологическое описание см. в методологическом обзоре смоделированных оценок МОТ, доступном по адресу &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt; https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
