<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 5-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Traitement des valeurs manquantes :&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Au niveau national :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Des techniques multivariables de régression et de validation croisée sont utilisées pour imputer les valeurs manquantes au niveau national. Les variables supplémentaires utilisées pour l’imputation comprennent une série d’indicateurs, y compris les données sur le marché du travail et l’économie. Toutefois, les valeurs imputées des pays manquants ne sont utilisées que pour calculer les estimations mondiales et régionales ; ils ne sont pas utilisés pour les rapports internationaux sur les indicateurs des ODD par l’OIT. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour une description méthodologique plus détaillée, veuillez consulter l’aperçu méthodologique modélisé des estimations de l’OIT, disponible à &lt;a href=&quot;https ://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https ://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Aux niveaux régional et mondial :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Multivariate regression and cross-validation techniques are used to impute missing values at the country level. The additional variables used for the imputation include a range of indicators, including labour market and economic data. However, the imputed missing country values are only used to calculate the global and regional estimates; they are not used for international reporting on the SDG indicators by the ILO. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For a more detailed methodological description, please refer to the ILO modelled estimates methodological overview, available at &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
