<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 5-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Quality assurance:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data consistency and quality checks are regularly conducted for validation of the data before dissemination in the ILOSTAT database. In many cases, data are obtained through ILO processing of microdata sets of national household surveys. Data are also reported to the ILO Department of Statistics through its annual questionnaire on labour statistics, by national statistical offices or other relevant national agencies. The primary source of the data as well as the repository where applicable are indicated in the relevant metadata and/or footnotes in ILOSTAT and in the SDG Indicators Global Database.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se realizan periódicamente controles de coherencia y calidad de los datos para su validación antes de su difusión en la base de datos de ILOSTAT. En muchos casos, los datos se obtienen mediante el procesamiento por parte de la OIT de conjuntos de microdatos de encuestas nacionales de hogares. Los datos también son comunicados al Departamento de Estadística de la OIT a través de su cuestionario anual sobre estadísticas del trabajo, por las oficinas nacionales de estadística u otros organismos nacionales pertinentes. La fuente primaria de los datos, así como el repositorio, cuando procede, se indican en los metadatos y/o notas a pie de página pertinentes en ILOSTAT y en la base de datos mundial de indicadores de los ODS.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Assurance de la qualité :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Des contrôles de cohérence et de qualité des données sont régulièrement effectués pour la validation des données avant leur diffusion dans la base de données de l’ILOSTAT. Dans de nombreux cas, les données sont obtenues par le traitement par l’OIT d’ensembles de microdonnées d’enquêtes nationales auprès des ménages. Les données sont également communiquées au Département des statistiques de l’OIT par le biais de son questionnaire annuel sur les statistiques du travail, par les bureaux statistiques nationaux ou d’autres organismes nationaux concernés. La principale source des données ainsi que le référentiel, le cas échéant, sont indiqués dans les métadonnées pertinentes et/ou les notes de bas de page de l’OITSTAT et dans la base de données mondiale sur les indicateurs des ODD. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Регулярно проводятся проверки согласованности и качества данных для валидации данных перед их размещением в базе данных ILOSTAT. Во многих случаях данные получают в результате обработки МОТ наборов микроданных национальных обследований домашних хозяйств. Данные также представляются национальными статистическими управлениями или другими соответствующими национальными агентствами в Статистический департамент МОТ с использованием ежегодного вопросника по статистике труда. Первичный источник данных, а также репозиторий, где это применимо, указаны в соответствующих метаданных и / или сносках в ILOSTAT и в Глобальной базе данных показателей ЦУР. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
