<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 5-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Agrégats régionaux :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les agrégats sont dérivés des estimations modélisées de l’OIT qui sont utilisées pour produire des estimations mondiales et régionales de l’emploi par profession et par sexe, entre autres. Ces modèles utilisent des techniques multivariées de régression et de validation croisée pour imputer les valeurs manquantes au niveau des pays, qui sont ensuite agrégées pour produire des estimations régionales et mondiales. Les proportions régionales et mondiales de femmes à des postes de direction sont obtenues en additionnant d’abord, d’un pays à l’autre, le numérateur et le dénominateur de la formule qui définit la proportion de femmes à des postes de direction, décrite ci-dessus. Une fois que les deux magnitudes sont produites au niveau d’agrégation souhaité, le rapport entre les deux est utilisé pour calculer le taux pour chaque groupement régional et au niveau mondial. Notez que cette méthode d’agrégation directe peut être utilisée en raison de l’imputation d’observations manquantes. Pour plus d’informations sur les estimations, veuillez consulter l’aperçu méthodologique modélisé des estimations de l’OIT, disponible à &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The aggregates are derived from the ILO modelled estimates that are used to produce global and regional estimates of, amongst others, employment by occupation and gender. These models use multivariate regression and cross-validation techniques to impute missing values at the country level, which are then aggregated to produce regional and global estimates. The regional and global proportions of women in managerial positions are obtained by first adding up, across countries, the numerator and denominator of the formula that defines the proportion of women in managerial positions - outlined above. Once both magnitudes are produced at the desired level of aggregation, the ratio between the two is used to compute the rate for each regional grouping and the global level. Notice that this direct aggregation method can be used due to the imputation of missing observations. For further information on the estimates, please refer to the the ILO modelled estimates methodological overview, available at &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
