<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 5-b-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The proportion of individuals who own a mobile telephone, by sex is defined as the &amp;#x2018;proportion of individuals who own a mobile telephone, by sex&amp;#x2019;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An individual owns a mobile cellular phone if he/she has a mobile cellular phone device with at least one active SIM card for personal use. Mobile cellular phones supplied by employers that can be used for personal reasons (to make personal calls, access the Internet, etc.) are included. Individuals who have only active SIM card(s) and not a mobile phone device are excluded. Individuals who have a mobile phone for personal use that is not registered under his/her name are also included. An active SIM card is a SIM card that has been used in the last three months.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mobile (cellular) telephone refers to a portable telephone subscribing to a public mobile telephone service using cellular technology, which provides access to the PSTN. This includes analogue and digital cellular systems and technologies such as IMT-2000 (3G) and IMT-Advanced. Users of both postpaid subscriptions and prepaid accounts are included.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La proportion de personnes qui possèdent un téléphone mobile, par sexe, est définie comme la proportion &amp;#x2018; de personnes qui possèdent un téléphone mobile, par sexe&amp;#x2019;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une personne possède un téléphone cellulaire mobile si elle possède un appareil de téléphonie cellulaire mobile avec au moins une carte SIM active pour un usage personnel. Les téléphones cellulaires mobiles fournis par les employeurs qui peuvent être utilisés à des fins personnelles (pour passer des appels personnels, accéder à Internet, etc.) sont inclus. Les personnes qui n’ont qu’une ou plusieurs cartes SIM actives et n&apos;ont pas un appareil de téléphonie mobile sont exclues. Les personnes qui ont un téléphone portable pour un usage personnel qui n’est pas enregistré sous leur nom sont également incluses. Une carte SIM active est une carte SIM qui a été utilisée au cours des trois derniers mois. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un téléphone mobile (cellulaire) fait référence à un téléphone portable qui souscrit à un service public de téléphonie mobile à l’aide de la technologie cellulaire, qui donne accès au Réseau téléphonique commuté public (RTCP). Cela comprend les systèmes et technologies cellulaires analogiques et numériques tels que IMT-2000 (3G) et IMT-Advanced. Les utilisateurs d’abonnements postpayés et de comptes prépayés sont inclus. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
