<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 3-9-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos para prácticamente todos los países. Sin embargo, a veces se basan en estadísticas sanitarias proporcionadas por organismos internacionales, ya que los datos nacionales son incompletos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Datos reales de los países para el período 2010 en adelante:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asia y el Pacífico - 27% de los países (16 de 59 países, incluidos los sistemas de muestra de China e India)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África - 6% de los países (3 de 54 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;América Latina y el Caribe - 56% de los países (19 de 34 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa, América del Norte, Australia, Nueva Zelanda y Japón - &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;94% de los países (44 de 47 países, faltan principalmente países muy pequeños)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para el período 2000-2009:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asia y Pacífico - 27% de los países (16 de 59 países, incluidos los sistemas de muestra de China e India)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África - 6% de los países (3 de 54 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;América Latina y el Caribe - 56% de los países (19 de 34 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa, América del Norte, Australia, Nueva Zelanda y Japón - 94% de los países (44 de 47 países, los que faltan son principalmente países muy pequeños)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enlace web a la base de datos: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.home%20&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.home&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador está establecido y disponible desde hace más de una década. &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.main.INADEQUATEWSH?lang=en&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.main.INADEQUATEWSH?lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La OMS ha cotejado las cifras de los países y las ha utilizado para elaborar estimaciones mundiales y regionales en relación con este indicador. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos de series temporales limitadas (series comparables para los años 2012 y próximamente 2015; también se dispone de datos para 2002, pero su comparabilidad es más limitada).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que este indicador se basa en la población, la ubicación geográfica es el desglose más natural. También existen datos por grupo de edad y sexo. Al igual que el trabajo del PCM sobre la desagregación por grupos de ingresos (quintil de riqueza), los datos pueden desagregarse aún más por quintil de riqueza.&lt;/p&gt;</data>
</root>
