<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The CLASS_SYSTEM field for indicator 17-3-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ru">## Понятия

Личные денежные переводы включают в себя личные трансферты и оплату труда работников. Личные трансферты состоят из всех текущих трансфертов в денежной или натуральной форме, отправляемые или получаемых домашними хозяйствами-резидентами в адрес домашних хозяйств-нерезидентов или от них. Таким образом, личные трансферты включают все текущие трансферты между физическими лицами-резидентами и нерезидентами. Оплата труда - это доходы работников за границей, сезонных и других краткосрочных работников, занятых в экономике, где они не являются резидентами, и резидентов, занятых в компаниях-нерезидентах. Данные представляют собой сумму двух потоков, определенных в шестом издании Руководства МВФ по платежному балансу: личные трансферты и оплата труда сработников.

Используемые концепции согласуются с шестым изданием Руководства МВФ по платежному балансу и международной инвестиционной позиции (BPM6).
			</language>
			<language lang="en">## Concepts

Personal remittances comprise of personal transfers and compensation of employees. Personal transfers consist of all current transfers in cash or in kind made or received by resident households to or from non-resident households. Personal transfers thus include all current transfers between resident and non-resident individuals. Compensation of employees refers to the income of border, seasonal, and other short-term workers who are employed in an economy where they are not resident and of residents employed by non-resident entities. Data are the sum of two items defined in the sixth edition of the IMF&apos;s Balance of Payments Manual: personal transfers and compensation of employees.

The concepts used are in line with the Sixth Edition of the IMF&apos;s Balance of Payments and International Investment Position Manual (BPM6).
			</language>
</languages>
</data>
</root>
