<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 17-3-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en œuvre le Partenariat mondial pour le développement durable et le revitaliser&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 17.3: Mobiliser des ressources financières supplémentaires de diverses provenances en faveur des pays en développement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 17.3.2: Volume des envois de fonds de travailleurs migrants (en dollars des États‑Unis) en proportion du PIB total&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 19 juillet 2016&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banque mondiale (BM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banque mondiale (BM)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La part des envois de fonds reçus par les particuliers en proportion du PIB correspond aux envois totaux reçus par les particuliers exprimés en pourcentage du produit intérieur brut (PIB).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les envois de fonds comprennent les transferts personnels et la rémunération des salariés. Pour cet indicateur, les transferts personnels comprennent tous les transferts courants en espèces ou en nature reçus par des ménages résidents en provenance de ménages non-résidents. La rémunération des salariés désigne quant à elle le revenu de travailleurs frontaliers, saisonniers et autres travailleurs à court terme qui sont employés dans une économie dont ils ne sont pas résidents, et le revenu de résidents employés par des entités non-résidentes. L&apos;indicateur représente la somme de ces deux éléments, définis dans la sixième édition du &lt;em&gt;Manuel de la balance des paiements du Fonds monétaire international : transferts personnels et rémunération des salariés.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les concepts utilisés sont alignés avec ceux de la sixième édition du &lt;em&gt;Manuel de la balance des paiements du Fonds monétaire international &lt;/em&gt; (&lt;em&gt;MBP6&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les statistiques sur le volume des envois de fonds des particuliers proviennent de la base de données des statistiques de la balance des paiements du FMI et d&apos;estimations de la Banque mondiale pour les cas où les données sont manquantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur le PIB proviennent de la base de données Indicateurs du développement dans le monde (WDI) de la Banque mondiale et sont utilisées comme dénominateur. La collecte des données sur le PIB est effectuée à partir de sources nationales et internationales au moyen d&apos;une enquête annuelle auprès des économistes du réseau des bureaux nationaux de la Banque mondiale, le principal mécanisme utilisé par la Banque mondiale pour la collecte d&apos;informations macroéconomiques quantitatives sur ses pays membres.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les données sont disponibles annuellement.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le fournisseur national de données sur les envois de fonds personnels est l&apos;institution chargée de la collecte et de la compilation des statistiques de la balance des paiements. Cette responsabilité varie selon le pays (par ex. dans certains pays ce rôle est joué par la Banque centrale). Les estimations de la Banque mondiale sont utilisées lorsque les données sont manquantes. Les données sur les envois de fonds des particuliers ne sont pas transmises directement à la Banque mondiale par le fournisseur national de données. Elles sont plutôt envoyées au FMI, l&apos;institution chargée de superviser la stabilité de la balance des paiements en vertu de son mandat institutionnel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur le PIB proviennent de la base de données Indicateurs du développement dans le monde (WDI) de la Banque mondiale et sont compilées conformément à la méthodologie du &lt;em&gt;Système de comptabilité nationale 2008&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;SCN 2008&lt;/em&gt;). La collecte des données est effectuée par le biais d&apos;un questionnaire unifié, principal mécanisme utilisé par la Banque mondiale pour la collecte d&apos;informations macroéconomiques quantitatives sur ses pays membres.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs des données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; L&apos;organisme gouvernemental chargé de la collecte et de la compilation des statistiques de la balance des paiements est l&apos;organisme responsable de la compilation et de l&apos;acheminement des données sur les envois de fonds des particuliers. Ces informations sont envoyées par les organismes responsables au FMI. La Banque mondiale est l&apos;organisme responsable de la compilation et de la diffusion des données sur le PIB.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt; 
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Méthode de calcul :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les envois de fonds correspondent à la somme de deux postes définis dans la sixième édition &lt;em&gt; Manuel de la balance des paiements &lt;/em&gt; du FMI : les transferts personnels et la rémunération des salariés. Les estimations de la Banque mondiale sur le volume des envois de fonds sont utilisées lorsque les données sont manquantes. Les données sur le PIB, tirées de la base de données des Indicateurs du développement dans le monde (WDI) de la Banque mondiale, sont utilisées pour calculer l&apos;indicateur en pourcentage du PIB.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Traitement des valeurs manquantes :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h5&gt;&lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;La Banque mondiale produit des estimations sur les envois de fonds à partir des statistiques publiées par le FMI dans sa base de données sur les statistiques de la balance des paiements et des données publiées par les Banques centrales, les bureaux nationaux de statistique et les bureaux nationaux de la Banque mondiale.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;&lt;strong&gt;Aux niveaux régional et international :&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;s. o.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Agrégats régionaux :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les estimations régionales et mondiales sont calculées à partir de la moyenne pondérée des PIB.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilité des données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les données pour cet indicateur sont disponibles fréquemment pour 207 pays.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aucune&lt;/p&gt;&lt;/a&gt;&lt;h1&gt;Références&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;URL :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.banquemondiale.org&quot;&gt;https://www.banquemondiale.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Références :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données sont compilées selon la méthodologie proposée dans la sixième édition du &lt;em&gt;Manuel de la balance des paiements et de la position extérieure globale&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;MBP6&lt;/em&gt;). Le manuel est disponible à : &lt;a href= &quot;https://www.imf.org/external/french/pubs/ft/bop/2007/bopman6f.pdf&quot;&gt;https://www.imf.org/external/french/pubs/ft/bop/2007/bopman6f.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur le PIB sont compilées selon la méthodologie proposée dans le &lt;em&gt;Système de la comptabilité nationale 2008&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;SCN 2008&lt;/em&gt;). Le manuel est disponible à : &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008FR.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008FR.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les métadonnées sont également disponibles à :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://databank.banquemondiale.org/reports.aspx?source=2&amp;type=metadata&amp;series=BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS&quot;&gt;https://databank.banquemondiale.org/reports.aspx?source=2&amp;type=metadata&amp;series=BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
