<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 3-9-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Доступность данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данные доступны практически по всем странам. Однако иногда они основаны на статистике здравоохранения, предоставленной международными агентствами, поскольку национальные данные являются неполными. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Фактические данные по странам за период с 2010 года и далее:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Азиатско-Тихоокеанский регион - 27% стран (16 из 59 стран, включая Китай и Индию) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Африка - 6% стран (3 из 54 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн - 56% стран (19 из 34 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония - &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 94% стран (44 из 47 стран, отсутствуют в основном очень маленькие страны) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; За период 2000-2009 годов: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Азиатско-Тихоокеанский регион - 27% стран (16 из 59 стран, включая Китай и Индию) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Африка - 6% стран (3 из 54 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн - 56% стран (19 из 34 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония - 94% стран (44 из 47 стран, отсутствуют в основном очень маленькие страны)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Интернет-ссылка на базу данных: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.home%20&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.home&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Показатель разработан и данные доступны уже более десяти лет. &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.main.INADEQUATEWSH?lang=en&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.main.INADEQUATEWSH?lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ВОЗ сопоставляет данные по странам и использует их для получения глобальных и региональных оценок по этому показателю. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Временные ряды:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доступны ограниченные данные временных рядов (сопоставимые ряды за 2012 год и вскоре будут данные за 2015 год; данные за 2002 год также доступны, но имеют более ограниченную сопоставимость)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Поскольку этот показатель основан на численности населения, географическое положение представляет собой наиболее естественную дезагрегацию. Также существуют данные по возрастной группе и полу. Подобно деятельности Совместной программы мониторинга (СПМ) по дезагрегированию на группы по доходам (квинтиль благосостояния), данные могут быть дополнительно дезагрегированы по квинтилям благосостояния.&lt;/p&gt;</data>
</root>
