<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Определение: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Выбросы двуокиси углерода (далее CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt;) на единицу добавленной стоимости - это показатель, рассчитываемый как соотношение между выбросами CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; от сжигания топлива и добавленной стоимостью в соответствующем виде экономической деятельности. Показатель может быть рассчитан по экономике в целом (общие выбросы CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; / ВВП) или по конкретным секторам, в особенности по сектору обрабатывающей промышленности (выбросы CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; в обрабатывающей промышленности на добавленную стоимость в обрабатывающей промышленности ( ДСОП). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выбросы CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; на единицу ВВП выражаются в килограммах CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; на один доллар США в постоянных ценах 2010 года в пересчете ВВП по ППС. Выбросы CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; от обрабатывающей промышленности на единицу ДСОП измеряются в килограммах эквивалента CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; на единицу ДСОП в постоянных долларах США в ценах 2015 года. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Общие выбросы CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; по экономике оцениваются на основе данных по потреблению энергии всеми секторами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Выбросы CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; от обрабатывающей промышленности основаны на энергетических данных, собранных по следующим подсекторам (энергия, используемая для транспорта в промышленности, сюда не включена, но учитывается в разделе «Транспорт»): &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Производство чугуна и стали [группа 241 МСОК и класс 2431]; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Химическая и нефтехимическая промышленность [разделы 20 и 21 МСОК], за исключением нефтехимического сырья; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Цветная металлургия [группа 242 and класс 2432 МСОК]; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Неметаллические минералы, такие как стекло, керамика, цемент и т. д. [подраздел 23 МСОК]; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Транспортное оборудование [разделы 29 и 30 МСОК]; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Машинное оборудование включает готовые металлические изделия, машины и оборудование, кроме транспортного оборудования [разделы 25–28 МСОК]; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Продукты питания и табак [разделы 10–12 МСОК]; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Бумага, целлюлоза и полиграфия [разделы 17 и 18 МСОК]; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Древесина и изделия из нее (кроме целлюлозы и бумаги) [подраздел 16 МСОК]; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Текстиль и кожа [разделы 13–15 МСОК]; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Не включенные в другие категории (любая обрабатывающая промышленность, не включенная в другие категории) [разделы 22, 31 и 32 МСОК]. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Данные по энергетике собираются на страновом уровне в соответствии с международно согласованными стандартами (Международные рекомендации ООН по энергетической статистике). Выбросы CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; необходимо оценивать на основе данных по энергии и методологий, согласованных на международном уровне (Руководящие принципы МГЭИК по инвентаризации парниковых газов). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; МЭА собирает национальные энергетические данные в соответствии с согласованными на международном уровне определениями энергетической статистики и оценивает выбросы CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; на основе методологии Уровня 1 Руководящих принципов МГЭИК по инвентаризации парниковых газов, производя сопоставимые на международном уровне данные по выбросам CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; для более чем 150 стран и регионов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Валовая добавленная стоимость оценивает вклад в экономику каждого отдельного производителя, отрасли или сектора в стране. Валовая добавленная стоимость, созданная любой единицей, занятой производственной деятельностью, может быть рассчитана как остаток от общего выпуска единицы за вычетом промежуточного потребления, товаров и услуг, использованных в процессе производства продукции, или как сумму факторных доходов, генерируемых за счет производственного процесса (Система национальных счетов 2008 года). Обрабатывающая промышленность относится к отраслям, принадлежащим к сектору C, определенному Международной стандартной отраслевой классификацией всех видов экономической деятельности (МСОК), ред. 4, или к сектору D, определенным МСОК, ред. 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВВП представляет собой сумму валовой добавленной стоимости всех институциональных единиц-резидентов в экономике. В целях сопоставимости во времени и между странами, ВВП на основе паритета покупательной способности (ППС) используется для расчета общей интенсивности выбросов CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; в экономике. ДСОП оценивается в постоянных ценах в долларах США. Текущие ряды приведены в постоянных ценах 2015 года.&lt;/p&gt;</data>
</root>
