<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 15-4-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador puede calcularse utilizando datos de observación de la Tierra disponibles gratuitamente y operaciones sencillas de SIG que pueden procesarse en SIG de software libre y de código abierto (FOSS). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las posibles limitaciones de la metodología descrita anteriormente están relacionadas principalmente con la calidad de los datos sobre la cubierta terrestre. Los mapas de cobertura del suelo de la ICC AEE están actualmente disponibles a una resolución de 300 metros, lo que limita su aplicabilidad en el monitoreo de paisajes pequeños y altamente heterogéneos. Por lo tanto, si los países tienen mapas nacionales de cobertura territorial de mayor resolución espacial y comparable o de mejor calidad, la FAO aconseja utilizarlos, siguiendo la misma metodología presentada aquí, para la generación de valores MGCI. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la interpretación del indicador, aunque en la gran mayoría de los casos la dirección deseada es un aumento de la cubierta verde de montaña que refleja la restricción del daño a los ecosistemas naturales y posiblemente incluso la expansión de bosques, matorrales y pastizales a través de esfuerzos de conservación, en casos más limitados, un aumento en el valor del indicador en las clases de alta elevación también puede significar la invasión de vegetación en áreas previamente cubiertas por glaciares u otros permanentes o capas semipermanente de hielo o nieve, como resultado del calentamiento global debido al cambio climático. Ese cambio puede seguirse con la metodología actual y señalarse en consecuencia a nivel de datos desglosados por tipo de cubierta terrestre y clase de elevación, para distinguir este caso de la tendencia general deseada de aumentar la cubierta verde de las montañas. &lt;/p&gt;</data>
</root>
