<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-b-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Análisis y Evaluación Mundial de Saneamiento y Agua Potable (GLAAS, por sus siglas en inglés) de ONU-Agua proporciona información sobre la gobernanza, el seguimiento, los recursos humanos y la financiación en el sector del agua, el saneamiento y la higiene (WASH). La encuesta GLAAS de ONU-Agua se realiza actualmente con carácter bienal, dirigida por la OMS, y recogió datos de 94 países (predominantemente países de ingresos bajos y medios-bajos) en el ciclo más reciente de 2013-2014. El alcance de la pregunta sobre la participación de la comunidad y de los usuarios se ha ampliado más allá de WASH para el ciclo GLAAS 2016-17 para abordar todas las metas del ODS 6, incluyendo la calidad del agua, los derechos/la asignación del agua, la gestión de los recursos hídricos y el estado de los ecosistemas relacionados con el agua. El GLAAS ha completado tres ciclos completos (2009-2010, 2011-2012 y 2013-2014), así como un piloto realizado en 2008. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los gobiernos nacionales que participan en la encuesta de la GLAAS rellenan el cuestionario, preferentemente con el apoyo de una revisión de múltiples partes interesadas. Aunque un ministerio dirige el proceso, a menudo es necesario que muchos ministerios y departamentos diferentes participen en el proceso para obtener los datos necesarios para completar el cuestionario. Una persona de contacto nacional de la GLAAS apoya al ministerio principal para coordinar la recolección de datos, compilar la respuesta nacional al cuestionario y dirigir el proceso de validación de los datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos se complementarán con los informes de la Gestión Integrada de los Recursos Hídricos (GIRH) en la meta 6.5 de los ODS (para las aguas residuales y la calidad del agua, la eficiencia del agua, la gestión de los recursos hídricos y el estado de los ecosistemas relacionados con el agua) (PNUMA 2016). Un componente clave de la GIRH es la participación comunitaria y la gestión de los recursos hídricos a nivel local. El análisis de la GIRH ha sido realizado en el pasado por ONU-Agua en 2008 (dirigido por ONU-DESA) y en 2012 (dirigido por el PNUMA, el PNUD, el GWP y el SIWI, estos dos últimos según sus siglas en inglés) a petición de la Comisión de las Naciones Unidas para el Desarrollo Sostenible (ONU-Agua 2008, 2012).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Iniciativa de Gobernanza del Agua (WGI, según sus siglas en inglés) de la OCDE, una plataforma técnica que reúne a más de 100 miembros de los sectores público, privado y sin ánimo de lucro, está desarrollando actualmente un conjunto de indicadores de gobernanza del agua, dentro de la estrategia de aplicación de los Principios de la OCDE sobre la gobernanza del agua (OCDE 2015a). Se espera que los Indicadores de Gobernanza del Agua puedan proporcionar información adicional sobre la participación local sobre la base de un sistema de indicadores propuesto en la OCDE (2015b) para medir &amp;#x201C;el compromiso de las partes interesadas para la gobernanza inclusiva del agua&amp;#x201D;. En 2017 se desarrollará y probará un indicador que proporcione métricas sobre la participación local. Los datos estarán disponibles a través de plataformas interactivas y bases de datos en un formato que fomente el diálogo político y el aprendizaje entre pares para 2018. En el 8º Foro Mundial del Agua de Brasilia (2018) se lanzará una publicación específica sobre &amp;#x201C;Panorama de la gobernanza del agua&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
