<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» (ГЛAAС) предоставляет информацию об управлении, мониторинге, людских ресурсах и финансировании в секторе водоснабжения, санитарии и гигиены (ВСГ). Обследование «ООН – Водные ресурсы» ГЛААС в настоящее время проводится раз в два года под руководством ВОЗ и собирает данные из 94 стран (преимущественно стран с низким уровнем дохода и уровнем дохода ниже среднего) за недавно проведенный цикл 2013–2014 годов. Охват вопроса об участии сообщества и пользователей был расширен за пределы ВСГ для цикла ГЛААС 2016-17 годов, чтобы охватить все задачи ЦУР 6, включая качество воды, права / распределение воды, управление водными ресурсами и статус связанных с водой экосистем. Процесс ГЛААС завершил три полных цикла (2009-2010, 2011-2012 и 2013-2014 годы), а также пилотный проект, проведенный в 2008 году. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные правительства, участвующие в обследовании ГЛААС, заполняют вопросник, желательно при поддержке широкого круга заинтересованных сторон. Хотя процесс возглавляет одно министерство, часто бывает, что в процесс необходимо вовлекать множество различных министерств и ведомств, чтобы получить данные, необходимые для заполнения вопросника. Национальный координатор ГЛААС оказывает помощь ведущему министерству в координации сбора данных, в заполнении вопросника национальными данными и в руководстве процессом валидации данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные будут дополнены отчетностью по Комплексному управлению водными ресурсами (КУВР) в рамках задачи 6.5 ЦУР (для сточных вод и качества воды, повышения эффективности водопользования, управления водными ресурсами и состояния связанных с водой экосистем) (ЮНЕП, 2016 год). Ключевым компонентом КУВР является участие сообщества и управление водными ресурсами на местном уровне. Анализ КУВР был осуществлен в прошлом раунде обследования «ООН-Водные ресурсы» в 2008 году (проводился под руководством ООН-ДЭСВ) и в 2012 году (проводился под руководством ЮНЕП, ПРООН, ГВП и Стокгольмского международного института водных ресурсов (SIWI)) по запросу Комиссии ООН по устойчивому развитию (ООН-Водные ресурсы за 2008, 2012 годы). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Инициатива ОЭСР по руководству водными ресурсами (ИРВР), техническая платформа, объединяющая более 100 членов из государственного, частного и некоммерческого секторов, в настоящее время разрабатывает набор показателей руководства водными ресурсами в рамках стратегии реализации Принципов ОЭСР по руководству водными ресурсами (ОЭСР 2015a). Ожидается, что показатели руководства водными ресурсами смогут предоставить дополнительную информацию об участии местного населения на основе системы показателей, предложенной в ОЭСР (2015b) для оценки «взаимодействия заинтересованных сторон для инклюзивного руководства водными ресурсами». К 2017 году будет разработан и апробирован показатель, обеспечивающий критерии участия на местном уровне. К 2018 году данные будут доступны с помощью интерактивных платформ и баз данных в формате, способствующем развитию стратегического диалога и взаимного обучения. На 8-м Всемирном форуме по водным ресурсам в Бразилиа (2018 год) будет дан старт выпуску специальной публикации &quot;Краткий обзор вопросов руководства водными ресурсами&quot;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
