<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-8-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Задача 3.8 определена следующим образом: обеспечить всеобщий охват услугами здравоохранения, в том числе защиту от финансовых рисков, доступ к качественным основным медико-санитарным услугам и доступ к безопасным, эффективным, качественным и недорогим основным лекарственным средствам и вакцинам для всех. Задача заключается в том, чтобы гарантировать для всех людей и сообщества в целом получение качественных медицинских услуг, в которых они нуждаются (включая лекарства и другие медицинские товары), без возникновения финансовых затруднений. Для мониторинга задачи 3.8 в рамках ЦУР были выбраны два показателя. Показатель 3.8.1 предназначен для оценки охвата услугами здравоохранения, который ассоциируется с индексом, объединяющим 16 показателей оценки охвата услугами здравоохранения, включая репродуктивное здоровье, здоровье матерей и детей, заболеваемость инфекционными болезнями, заболеваемость неинфекционными болезнями, а также потенциал оказания медицинских услуг и доступ в единую сводную систему показателей. Показатель 3.8.2 фокусируется на расходах на здравоохранение во взаимосвязи с бюджетом домохозяйства для выявления финансовых затруднений, вызванных прямыми платежами за медицинское обслуживание. Взятые вместе, показатели 3.8.1 и 3.8.2 предназначены для выявления охвата услуг и аспектов финансовой защиты, соответствующих задаче 3.8. Эти два показателя должны всегда отслеживаться совместно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Показатель 3.8.2 основан на методологиях, разработанных в 1990-х годах в сотрудничестве с учеными Всемирного банка и Всемирной организации здравоохранения. Показатель 3.8.2 предназначен для определения населения, которому приходится тратить значительную долю общих расходов или доходов своих домохозяйств на здравоохранение. Основное внимание уделяется платежам, осуществляемым во время оказания услуги для получения врачебной помощи любого типа, от любого поставщика, для лечения любого типа заболевания или решения любой проблемы со здоровьем, за вычетом каких-либо возмещений лицу, которое произвело платеж, но исключая любой тип предоплаты за медицинские услуги; например, в виде налогов или специальных страховых премий или взносов. Прямые выплаты являются наименее справедливой схемой оплаты услуг системы здравоохранения, поскольку такие выплаты ограничивают пределы получаемой помощи. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это явно противоречит духу поставленной задачи, которая требует предоставления доступа к медицинским услугам, основываясь на потребностях в сохранении здоровья, а не в способности домохозяйства собирать все свои финансовые ресурсы для удовлетворения потребностей своих членов в получении медицинских услуг. Некоторые прямые платежи могут оказаться необходимыми, но показатель 3.8.2 основан на уверенности в том, что ни один человек с любым уровнем доходов не должно стоять перед выбором между расходами на здравоохранение и расходами на другие основные товары и услуги, такие как расходы на обучение, покупку продовольствия, оплату жилья и коммунальных услуг. Один из способов оценки пределов, вне которых системы здравоохранения приводят к финансовым затруднениям, состоит в том, чтобы определить долю населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств. Для получения подробной информации об определении, выбранном для мониторинга аспекта финансовой защиты всеобщего охвата медико-санитарными услугами в рамках системы мониторинга ЦУР (показатель 3.8.2), см. Wagstaff et al. (2018) и главу 2 доклада ВОЗ и Всемирного банка &quot;Отслеживание всеобщего охвата услугами здравоохранения: доклад о глобальном мониторинге за 2017 год&quot;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
