<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 5-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Data is collected in line with the methodology used for the relevant national survey. Data for SDG indicator 5.6.1 may be collected through existing country-specific surveys. For existing national household surveys, it must be ascertained that the sampling design does not systematically exclude subgroups of the population that are important to SDG 5.6.1, specifically, women of reproductive age (15-49) that are currently married or in a union. Surveys that cover only certain population subgroups, such as women who speak the dominant language or women from the main ethnic group, may exclude the experiences of many women. Data on the ethnicity and religion of the survey participants should be collected whenever available. The survey should have a large sample size (usually between 5,000 and 30,000 households), be nationally representative, and be representative, at least, at one administrative level below the national level.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surveys on unrelated topics may not be good candidates for the incorporation of the SDG 5.6.1 questions. The sensitivity of the topics addressed in health surveys those examining women&amp;#x2019;s health, makes them a feasible instrument for incorporating questions on women&amp;#x2019;s experience of decision making in health care, use of contraceptives, and sexual relations for themselves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To generate data for SDG 5.6.1, all three questions must be included in the survey. The three questions in the Definition section provide generic questions that can be used in country-specific surveys. The first and the second questions should include distinct categories for women making decisions themselves, and women making decisions jointly with their husband/partner. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les données sont recueillies conformément à la méthodologie utilisée pour l’enquête nationale pertinente. Les données de l’indicateur 5.6.1 des ODD peuvent être recueillies par le biais d’enquêtes existantes spécifiques aux pays. Pour les enquêtes nationales existantes auprès des ménages, il faut s’assurer que le plan d’échantillonnage n’exclut pas systématiquement les sous-groupes de la population qui sont importants pour l’ODD 5.6.1, en particulier les femmes en âge de procréer (15-49 ans) qui sont actuellement mariées ou en union libre. Les enquêtes qui ne couvrent que certains sous-groupes de population, comme les femmes qui parlent la langue dominante ou les femmes du principal groupe ethnique, peuvent exclure les expériences d’un grand nombre de femmes. Les données sur l’origine ethnique et la religion des participants à l’enquête devraient être recueillies chaque fois qu’elles sont disponibles. L’enquête devrait avoir un échantillon de grande taille (généralement entre 5 000 et 30 000 ménages), être représentative à l’échelle nationale et représentative, au moins, à un niveau administratif inférieur au niveau national. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les enquêtes sur des sujets non liés peuvent ne pas être de bons candidats pour l’intégration des questions de l’ODD 5.6.1. La sensibilité des sujets abordés dans les enquêtes sur la santé examinant la santé des femmes fait de ces enquêtes un instrument réalisable pour intégrer des questions sur l’expérience des femmes en matière de prise de décision, pour elles-mêmes, au sujet des soins de santé, de l’utilisation de contraceptifs et des relations sexuelles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de générer des données pour l’ODD 5.6.1, les trois questions doivent être incluses dans l’enquête. Les trois questions de la section « Définition » fournissent des questions génériques qui peuvent être utilisées dans des enquêtes spécifiques à chaque pays. La première et la deuxième question devraient inclure des catégories distinctes pour les femmes qui prennent des décisions elles-mêmes et les femmes qui prennent des décisions conjointement avec leur mari ou partenaire. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
