<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 6-6-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The 1999 review of the state of wetland inventory worldwide (Global review of wetland resources and priorities for wetland inventory - GRoWI), which was undertaken for the Ramsar Convention, identified not only the major gaps in the extent to which wetland inventory had been undertaken, but also found that for the inventories which had been made, it was frequently very hard to trace their existence, to identify their purpose, scope and coverage, and/or to access the information contained in them. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the light of these findings and to help address this lack of access by those who need to use wetland inventory for a wide range of Convention implementation purposes, the Convention&amp;#x2019;s Scientific &amp;amp; Technical Review Panel (STRP) developed a standard model for wetland inventory metadata (i.e., data about the characteristics of a wetland inventory, rather than the inventory data itself) in order to facilitate those who have inventories in making the existence and availability of these more publicly accessible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2002, several limitations were identified (Ramsar COP8) in the use of EO for routinely deriving wetland information. These included the cost of the technology, the technical capacity needed to use the data, the unsuitability of the data available for some basic applications (in terms of spatial resolution), the lack of clear, robust and efficient user-oriented methods and guidelines for using the technology, and a lack of solid track record of successful case studies that could form a basis for operational activities. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Historical optical data is available from Landsat and Spot missions; however, persistent cloud cover in certain regions renders much of these data unusable. Distinguishing between permanent and temporary surface water and wetlands can therefore be difficult considering the available historical data. It is further noted that for complex environments with different wetland types, in situ data or local knowledge is critical to support the analysis of the EO data, and is sometimes the only way to obtain information on certain wetland types.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another limitation is that some countries are in the process of updating or completing their national wetlands inventories. In others, there are still gaps or difficulty to access the available information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite the above limitations, the use of the measure of extent of wetlands will respond to the indicator and will allow having a practical mechanism in the short term to track the status of water related ecosystems with robust data and foster action for the conservation of these important ecosystems. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El examen de 1999 sobre el estado de los inventarios de humedales en todo el mundo (&lt;em&gt;Examen global de los recursos de los humedales y prioridades de los inventarios de humedales &lt;/em&gt;- GRoWI, por su sigla en inglés), que se realizó para la Convención de Ramsar, identificó no sólo las principales brechas en el alcance de los inventarios de humedales, sino que también constató que, en el caso de los inventarios que se habían realizado, a menudo era muy difícil rastrear su existencia, identificar su propósito, alcance y cobertura, y/o acceder a la información contenida en ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la luz de estas conclusiones y para ayudar a resolver esta falta de acceso por parte de quienes necesitan utilizar los inventarios de humedales para una amplia gama de fines de aplicación de la Convención, el Grupo de Examen Científico &amp;amp; Técnico (GECT) de la Convención elaboró un modelo normalizado para los metadatos de los inventarios de humedales (es decir, datos sobre las características de un inventario de humedales, en lugar de los datos del inventario en sí) a fin de facilitar a quienes tienen inventarios el acceso público a la existencia y disponibilidad de los mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2002, se identificaron varias limitaciones (COP8 de Ramsar) en el uso de la OE para obtener información sobre los humedales de forma rutinaria. Entre ellas se encontraban el coste de la tecnología, la capacidad técnica necesaria para utilizar los datos, el uso inadecuado de los datos disponibles para algunas aplicaciones básicas (en particular en términos de resolución espacial), la falta de métodos y directrices claros, sólidos y eficientes orientados al usuario para utilizar la tecnología, y la falta de un historial sólido de estudios de caso exitosos que pudieran servir de base para las actividades operativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos ópticos históricos de las misiones Landsat y Spot; sin embargo, la nubosidad persistente en ciertas regiones hace que muchos de estos datos sean inutilizables. Por lo tanto, distinguir entre aguas superficiales permanentes y temporales y humedales puede ser difícil teniendo en cuenta los datos históricos disponibles. Se señala además que, en el caso de entornos complejos con diferentes tipos de humedales, los datos &lt;em&gt;in situ&lt;/em&gt; o los conocimientos locales son fundamentales para apoyar el análisis de los datos de la OE, y a veces son la única forma de obtener información sobre determinados tipos de humedales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra limitación es que algunos países están en proceso de actualizar o completar sus inventarios nacionales de humedales en otros todavía hay brechas o es difícil acceder a la información disponible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de las limitaciones anteriores, el uso de la medida de la extensión de los humedales responderá al indicador y permitirá tener un mecanismo práctico a corto plazo para seguir el estado de los ecosistemas relacionados con el agua con datos robustos y fomentar la acción para la conservación de estos importantes ecosistemas.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;étude de 1999 sur l&apos;état de l&apos;inventaire des zones humides dans le monde (&lt;em&gt; Étude mondiale des ressources en zones humides et priorités d&apos;inventaire des zones humides &lt;/em&gt; - GRoWI), réalisée pour la Convention de Ramsar, a non seulement identifié les principales lacunes dans la mesure où l&apos;inventaire des zones humides avait été entrepris, mais a également constaté que pour les inventaires qui avaient été réalisés, il était souvent très difficile de retracer leur existence, d&apos;identifier leur but, leur portée et leur couverture, et/ou d&apos;accéder aux informations qu&apos;ils contenaient. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À la lumière de ces conclusions et pour aider à remédier à ce manque d&apos;accès par ceux qui ont besoin d&apos;utiliser l&apos;inventaire des zones humides pour un large éventail d&apos;objectifs de mise en œuvre de la Convention, le Groupe d&apos;évaluation technique (GEST) de la Convention &amp;#x2019; a élaboré un modèle standard pour les métadonnées d&apos;inventaire des zones humides (c&apos;est-à-dire des données sur les caractéristiques d&apos;un inventaire des zones humides, plutôt que les données d&apos;inventaire elles-mêmes) afin de permettre à ceux qui ont des inventaires de rendre l&apos;existence et la disponibilité de ceux-ci plus accessibles au public.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;En 2002, plusieurs limitations ont été identifiées (Ramsar COP8) dans l&apos;utilisation de l&apos;OT pour obtenir régulièrement des informations sur les zones humides. Parmi celles-ci, on peut citer le coût de la technologie, la capacité technique nécessaire pour utiliser les données, l&apos;inadéquation des données disponibles pour certaines applications de base (en particulier en termes de résolution spatiale), le manque de méthodes et de lignes directrices claires, solides et efficaces axées sur l&apos;utilisateur pour l&apos;utilisation de la technologie, et l&apos;absence d&apos;antécédents solides d&apos;études de cas réussies qui pourraient servir de base aux activités opérationnelles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des données optiques historiques sont disponibles à partir des missions Landsat et Spot ; cependant, la couverture nuageuse persistante dans certaines régions rend une grande partie de ces données inutilisables. Il peut donc être difficile de faire la distinction entre les eaux de surface et les zones humides permanentes et temporaires compte tenu des données historiques disponibles. Il est en outre noté que pour les environnements complexes avec différents types de zones humides &lt;em&gt;, les données in situ &lt;/em&gt; ou les connaissances locales sont essentielles pour soutenir l&apos;analyse des données d&apos;OT, et sont parfois le seul moyen d&apos;obtenir des informations sur certains types de zones humides. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une autre limitation est que certains pays sont en train de mettre à jour ou de compléter leurs inventaires nationaux des zones humides ; dans d&apos;autres, il y a encore des lacunes ou il est difficile d&apos;accéder aux informations disponibles.&lt;/p&gt;
]&lt;p&gt;Malgré les limites susmentionnées, l&apos;utilisation de la mesure de l&apos;étendue des zones humides répondra à l&apos;indicateur et permettra de disposer d&apos;un mécanisme pratique à court terme pour suivre l&apos;état des écosystèmes liés à l&apos;eau avec des données solides et encourager les actions pour la conservation de ces écosystèmes importants. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обзор состояния инвентаризации водно-болотных угодий во всем мире за 1999 год (&lt;em&gt; Глобальный обзор ресурсов водно-болотных угодий и приоритетов инвентаризации водно-болотных угодий &lt;/em&gt; - GRoWI), который был проведен в соответствии с Рамсарской конвенцией, выявил не только основные пробелы в том, насколько масштабно была осуществлена инвентаризация водно-болотных угодий, но также было обнаружено, что по результатам проведенных инвентаризаций часто было очень трудно отследить их наличие, определить их цель, объем и охват и / или получить доступ к содержащейся в них информации. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В свете этих выводов и для того, чтобы помочь решить проблему отсутствия доступа для тех, кому необходимо использовать данные по инвентаризации водно-болотных угодий для широкого круга целей реализации Конвенции, Группа научно-технической оценки (ГНТО) Конвенции разработала стандартную модель для метаданных инвентаризации водно-болотных угодий (т. е. данных по характеристикам инвентаризации водно-болотных угодий, а не самих данных по инвентаризации), чтобы помочь тем, кто провел инвентаризацию, сделать информацию о проведении и доступности этих данных более открытыми для общественности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В 2002 году был выявлен ряд ограничений (Рамсарская конференция COP8) в использовании наблюдений за Землёй для регулярного получения информации о водно-болотных угодьях. К ним относятся стоимость технологии, технические возможности, необходимые для использования данных, непригодность данных, имеющихся в некоторых базовых приложениях (в частности, с точки зрения пространственного разрешения), отсутствие четких, надежных и эффективных методов, ориентированных на пользователя, и руководящих принципов использования технологии и отсутствие хороших отзывов об успешных тематических исследованиях, которые могли бы лечь в основу оперативной деятельности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Исторические ряды оптических данных доступны в результате полетов Landsat и Spot; однако постоянный облачный покров в некоторых регионах делает большую часть этих данных непригодными для использования. Поэтому выявление различия между постоянными и временными поверхностными водами и водно-болотными угодьями может быть затруднено с учетом имеющихся исторических рядов данных. Далее следует отметить, что для сложных сред с различными типами водно-болотных угодий данные &lt;em&gt; in situ &lt;/em&gt; или местные знания имеют решающее значение для проведения анализа данных по наблюдению за Землёй, но иногда это единственный способ получить информацию об определенных типах водно-болотных угодий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Еще одним ограничением является то, что некоторые страны находятся в процессе обновления или завершения своих национальных инвентаризаций водно-болотных угодий, в других все еще существуют пробелы или затруднен доступ к имеющейся информации. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Несмотря на вышеупомянутые ограничения, использование оценки площади водно-болотных угодий будет соответствовать показателю и позволит в краткосрочной перспективе иметь практический механизм для отслеживания состояния связанных с водой экосистем на основе надежных данных и стимулировать действия по сохранению этих важных экосистем.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
