<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 6-6-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The 1999 review of the state of wetland inventory worldwide (&lt;em&gt;Global review of wetland resources and priorities for wetland inventory &lt;/em&gt;- GRoWI), which was undertaken for the Ramsar Convention, identified not only the major gaps in the extent to which wetland inventory had been undertaken, but also found that for the inventories which had been made it was frequently very hard to trace their existence, to identify their purpose, scope and coverage, and/or to access the information contained in them. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the light of these findings and to help address this lack of access by those who need to use wetland inventory for a wide range of Convention implementation purposes, the Convention&amp;#x2019;s Scientific &amp;amp; Technical Review Panel (STRP) developed a standard model for wetland inventory metadata (i.e., data about the characteristics of a wetland inventory, rather than the inventory data itself) in order to facilitate those who have inventories in making the existence and availability of these more publicly accessible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2002, several limitations were identified (Ramsar COP8) in the use of EO for routinely deriving wetland information. These included the cost of the technology, the technical capacity needed to use the data, the unsuitability of the data available for some basic applications (in particular in terms of spatial resolution), the lack of clear, robust and efficient user-oriented methods and guidelines for using the technology, and a lack of solid track record of successful case studies that could form a basis for operational activities. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Historical optical data is available from Landsat and Spot missions; however, persistent cloud cover in certain regions renders much of these data unusable. Distinguishing between permanent and temporary surface water and wetlands can therefore be difficult considering the available historical data. It is further noted that for complex environments with different wetland types &lt;em&gt;in situ&lt;/em&gt; data or local knowledge is critical to support the analysis of the EO data, and is sometimes the only way to obtain information on certain wetland types.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another limitation is that some countries are in the process of update or complete their national wetlands inventories in others are still gaps or is difficult to access the available information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite the above limitations, the use of the measure of extent of wetlands will respond to the indicator and will allow to having a practical mechanism in the short term to track the status of water related ecosystems with robust data and foster action for the conservation of these important ecosystems. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;étude de 1999 sur l&apos;état de l&apos;inventaire des zones humides dans le monde (&lt;em&gt; Étude mondiale des ressources en zones humides et priorités d&apos;inventaire des zones humides &lt;/em&gt; - GRoWI), réalisée pour la Convention de Ramsar, a non seulement identifié les principales lacunes dans la mesure où l&apos;inventaire des zones humides avait été entrepris, mais a également constaté que pour les inventaires qui avaient été réalisés, il était souvent très difficile de retracer leur existence, d&apos;identifier leur but, leur portée et leur couverture, et/ou d&apos;accéder aux informations qu&apos;ils contenaient. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À la lumière de ces conclusions et pour aider à remédier à ce manque d&apos;accès par ceux qui ont besoin d&apos;utiliser l&apos;inventaire des zones humides pour un large éventail d&apos;objectifs de mise en œuvre de la Convention, le Groupe d&apos;évaluation technique (GEST) de la Convention &amp;#x2019; a élaboré un modèle standard pour les métadonnées d&apos;inventaire des zones humides (c&apos;est-à-dire des données sur les caractéristiques d&apos;un inventaire des zones humides, plutôt que les données d&apos;inventaire elles-mêmes) afin de permettre à ceux qui ont des inventaires de rendre l&apos;existence et la disponibilité de ceux-ci plus accessibles au public.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;En 2002, plusieurs limitations ont été identifiées (Ramsar COP8) dans l&apos;utilisation de l&apos;OT pour obtenir régulièrement des informations sur les zones humides. Parmi celles-ci, on peut citer le coût de la technologie, la capacité technique nécessaire pour utiliser les données, l&apos;inadéquation des données disponibles pour certaines applications de base (en particulier en termes de résolution spatiale), le manque de méthodes et de lignes directrices claires, solides et efficaces axées sur l&apos;utilisateur pour l&apos;utilisation de la technologie, et l&apos;absence d&apos;antécédents solides d&apos;études de cas réussies qui pourraient servir de base aux activités opérationnelles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des données optiques historiques sont disponibles à partir des missions Landsat et Spot ; cependant, la couverture nuageuse persistante dans certaines régions rend une grande partie de ces données inutilisables. Il peut donc être difficile de faire la distinction entre les eaux de surface et les zones humides permanentes et temporaires compte tenu des données historiques disponibles. Il est en outre noté que pour les environnements complexes avec différents types de zones humides &lt;em&gt;, les données in situ &lt;/em&gt; ou les connaissances locales sont essentielles pour soutenir l&apos;analyse des données d&apos;OT, et sont parfois le seul moyen d&apos;obtenir des informations sur certains types de zones humides. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une autre limitation est que certains pays sont en train de mettre à jour ou de compléter leurs inventaires nationaux des zones humides ; dans d&apos;autres, il y a encore des lacunes ou il est difficile d&apos;accéder aux informations disponibles.&lt;/p&gt;
]&lt;p&gt;Malgré les limites susmentionnées, l&apos;utilisation de la mesure de l&apos;étendue des zones humides répondra à l&apos;indicateur et permettra de disposer d&apos;un mécanisme pratique à court terme pour suivre l&apos;état des écosystèmes liés à l&apos;eau avec des données solides et encourager les actions pour la conservation de ces écosystèmes importants. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
