<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-6-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Ramsar Convention on Wetlands Secretariat has been collecting and analysing data on country implementation since 2000 including information about wetland inventories. This is done at intervals of 3 years that is the cycle of Country reporting under the Convention &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 1999 review of the state of wetland inventory worldwide (&lt;em&gt;Global review of wetland resources and priorities for wetland inventory &lt;/em&gt;- GRoWI), which was undertaken for the Ramsar Convention, identified not only the major gaps in the extent to which wetland inventory had been undertaken, but also found that for the inventories which had been made it was frequently very hard to trace their existence, to identify their purpose, scope and coverage, and/or to access the information contained in them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another source of information is the update of the Wetland Extent Trends (WET) Index that was commissioned by the Ramsar Convention Secretariat to WCMC. The Wet Index is an updatable indicator of wetland area trends where there are still gaps of information. However, is not applicable at national level and has been used, as data are not available at national level. This will be fixed with national reports. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the format for National Report for COP13 the Contracting Parties agreed the inclusion of an indicator on the extent of wetlands and change in the extent (indicator 6.6.1). For COP13, 44% of Contracting Parties have completed national wetlands inventories and 16% of Parties reported that their wetland inventories are in progress. Therefore, all data are provided to the Ramsar Secretariat by countries in the form of a country report following a standard format, which includes the original data and reference sources and descriptions of how these have been used to estimate the extent of wetlands. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Secrétariat de la Convention de Ramsar sur les zones humides collecte et analyse depuis 2000 des données sur la mise en œuvre de la Convention dans les pays, y compris des informations sur les inventaires des zones humides. Cela se fait à des intervalles de 3 ans, ce qui correspond au cycle des rapports des pays dans le cadre de la Convention. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;étude de 1999 sur l&apos;état de l&apos;inventaire des zones humides dans le monde (&lt;em&gt; Étude mondiale des ressources en zones humides et priorités d&apos;inventaire des zones humides &lt;/em&gt; - GRoWI), entreprise pour la Convention de Ramsar, a non seulement identifié les principales lacunes dans la mesure où l&apos;inventaire des zones humides avait été entrepris, mais a également constaté que pour les inventaires qui avaient été réalisés, il était souvent très difficile de retracer leur existence, d&apos;identifier leur but, leur portée et leur couverture, et/ou d&apos;accéder aux informations qu&apos;ils contenaient. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une autre source d&apos;information est la mise à jour de l&apos;indice WET (Wetland Extent Trends) qui a été commandée par le Secrétariat de la Convention de Ramsar au WCMC. L&apos;indice WET est un indicateur actualisable des tendances de l&apos;étendue des zones humides où il y a encore des lacunes dans les informations. Toutefois, il n&apos;est pas applicable au niveau national et a été utilisé, car les données ne sont pas disponibles au niveau national. Il sera fixé avec les rapports nationaux. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le format du rapport national pour la COP13, les parties contractantes ont convenu d&apos;inclure un indicateur sur l&apos;étendue des zones humides et les changements dans l&apos;étendue (indicateur 6.6.1). Pour la COP13, 44 % des Parties contractantes ont réalisé des inventaires nationaux des zones humides et 16 % des Parties ont indiqué que leurs inventaires des zones humides étaient en cours. Par conséquent, toutes les données sont fournies au Secrétariat de Ramsar par les pays sous la forme d&apos;un rapport national suivant un format standard, qui comprend les données originales et les sources de référence ainsi que des descriptions de la manière dont elles ont été utilisées pour estimer l&apos;étendue des zones humides. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Секретариат Рамсарской конвенции о водно-болотных угодьях собирает и анализирует данные о выполнении странами Конвенции с 2000 года, включая информацию об инвентаризации водно-болотных угодий. Это делается с интервалом в 3 года, что составляет цикл страновой отчетности в соответствии с Конвенцией &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обзор состояния инвентаризации водно-болотных угодий во всем мире в 1999 году (&lt;em&gt; Глобальный обзор ресурсов водно-болотных угодий и приоритетов инвентаризации водно-болотных угодий &lt;/em&gt; - GRoWI), который был проведен для Рамсарской конвенции, выявил не только основные пробелы в том, насколько широко инвентаризация водно-болотных угодий была проведена, но также было обнаружено, что для проведенных инвентаризаций часто было очень трудно отследить их наличие, определить их цель, объем и охват и / или получить доступ к содержащейся в них информации. &lt;/ p&gt;
&lt;p&gt; Еще одним источником информации является обновление индекса тенденций распространения водно-болотных угодий (ТРУ), которое было заказано Секретариатом Рамсарской конвенции для WCMC. Индекс ТРУ - это обновляемый показатель тенденций в области водно-болотных угодий, по которым все еще остаются пробелы в информации. Несмотря на то, что не применим на национальном уровне и использовался, когда данные на национальном уровне недоступны. Это будет зафиксировано в национальных отчетах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формат национального отчета для COP13 Договаривающиеся стороны согласились включить показатель площади водно-болотных угодий и изменения их площади (показатель 6.6.1). Для КС13 44% Договаривающихся Сторон завершили национальные инвентаризации водно-болотных угодий, а 16% Сторон сообщили, что их инвентаризация ведется. Таким образом, все данные предоставляются в Секретариат Рамсарской конвенции странами в форме странового отчета в стандартном формате, который включает исходные данные и справочные источники, а также описание того, как они использовались для оценки площади водно-болотных угодий.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
