<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 10-5-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se incluyen siete ISF como indicadores de los ODS para el 10.5.1 y se expresan en porcentaje.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Capital reglamentario de nivel 1 en relación con los activos &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Capital reglamentario de nivel 1 en relación con los activos ponderados en función del riesgo &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Créditos morosos netos de provisiones sobre capital &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Créditos morosos sobre el total de créditos brutos &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rendimiento de los activos &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Activos líquidos sobre pasivos a corto plazo &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Posición abierta neta en divisas sobre capital &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capital reglamentario de nivel 1 sobre activos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Se trata de la relación entre el capital básico (Tier 1) y los activos totales (de balance). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capital reglamentario de nivel 1 en relación con los activos ponderados por riesgo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; Se calcula utilizando el capital reglamentario total de nivel 1 como numerador y los activos ponderados por riesgo como denominador. Los datos de este ISF se compilan de acuerdo con las directrices de Basilea I, Basilea II o Basilea III. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Préstamos morosos netos de provisiones sobre el capital &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt;: &lt;/em&gt; Este ISF se calcula tomando el valor de los préstamos morosos (NPL) menos el valor de las provisiones específicas para pérdidas de préstamos como numerador y el capital como denominador. El capital se mide como capital reglamentario total. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Préstamos morosos sobre el total de préstamos brutos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; Este ISF se calcula utilizando el valor de los préstamos morosos como numerador y el valor total de la cartera de préstamos (incluidos los préstamos morosos y antes de deducir las provisiones específicas para pérdidas de préstamos) como denominador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rendimiento de los activos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; Este ISF se calcula dividiendo los ingresos netos anualizados antes de partidas extraordinarias e impuestos (como se recomienda en la Guía de los ISF) por el valor medio de los activos totales (financieros y no financieros) durante el mismo período. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Activos líquidos sobre pasivos a corto plazo &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Este ISF se calcula utilizando la medida básica de los activos líquidos como numerador y los pasivos a corto plazo como denominador. El coeficiente también puede calcularse tomando como numerador la medida amplia de los activos líquidos. Para las jurisdicciones que han implementado Basilea III, este indicador podría complementarse con el ratio de cobertura de liquidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Posición abierta neta en divisas sobre capital&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: La posición abierta neta en divisas debe calcularse sobre la base de la recomendación del Comité de Supervisión Bancaria de Basilea (BCBS). El capital debe ser el capital reglamentario total, ya que la posición abierta neta en divisas es un concepto de supervisión. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capital regulatorio de nivel 1 en relación con los activos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; El capital regulatorio de nivel 1 se calcula sobre la base de Basilea I, II o III, dependiendo de las prácticas de supervisión de los países. El denominador es el total de activos del balance (no ponderados por el riesgo). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capital reglamentario de nivel 1 en relación con los activos ponderados por riesgo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: El capital reglamentario de nivel 1 se calcula sobre la base de Basilea I, II o III, dependiendo de las prácticas de supervisión de los países. El denominador son los activos ponderados por riesgo, también calculados según las normas de Basilea. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Préstamos morosos (NPLs) netos de provisiones al capital&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; Un préstamo se clasifica como NPL cuando el pago del principal o de los intereses está vencido por 90 días o más, o existe evidencia de que un monto total o parcial de un préstamo no va a ser recuperado. En este cálculo sólo se utilizan las provisiones para pérdidas de préstamos específicos y se refieren a los cargos contra el valor de préstamos específicos. Los datos excluyen los intereses devengados en los préstamos morosos. El capital se mide como capital reglamentario total calculado sobre la base de Basilea I, II o III, dependiendo de las prácticas de supervisión de los países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Préstamos morosos sobre el total de préstamos brutos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; Un préstamo se clasifica como moroso cuando el pago del principal o de los intereses está vencido desde hace 90 días o existe evidencia de que no se va a recuperar la totalidad o parte del préstamo. El denominador es el valor total de la cartera de préstamos (incluida la morosidad, y antes de deducir las provisiones específicas para préstamos). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rendimiento de los activos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: El numerador es el resultado neto anualizado antes de partidas extraordinarias e impuestos. El denominador es el valor medio de los activos totales (financieros y no financieros) durante el mismo periodo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Activos líquidos sobre pasivos a corto plazo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; La medida básica de los activos líquidos incluye el efectivo y los depósitos y otros activos financieros disponibles a la vista o en un plazo de tres meses. La medida amplia es igual a la medida básica más los valores negociados en mercados líquidos que pueden convertirse en efectivo con un cambio de valor mínimo. El denominador son los elementos a corto plazo de los pasivos de deuda más el valor de mercado neto (a corto plazo) de la posición de los derivados financieros. Este último se calcula como la posición de pasivo de derivados financieros menos la posición de activo de derivados financieros. El corto plazo se refiere a tres meses y debe definirse sobre la base del vencimiento restante. Si no se dispone del plazo de vencimiento restante, puede utilizarse el plazo de vencimiento original como alternativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Posición abierta neta en divisas sobre capital&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: La posición abierta neta en divisas es igual al elemento en moneda extranjera y vinculado a la moneda extranjera de los activos del balance y las exposiciones fuera de balance menos el elemento en moneda extranjera y vinculado a la moneda extranjera de los pasivos del balance y las exposiciones fuera de balance. Los instrumentos vinculados a divisas se refieren a cuentas denominadas en moneda nacional, pero sus pagos están vinculados a los tipos de cambio, por lo que están sujetos al riesgo de cambio. El denominador es el capital reglamentario total, tal como se ha definido anteriormente. &lt;/p&gt;</data>
</root>
