<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 11-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tailor-made questionnaires are sent to relevant focal points in charge of indicator 11a.1 to fill in the status of the indicator components. The national level data is collected based on the training modules that have widely been disseminate to many national urban policy and statistics systems. The baseline data is derived from the country, regional and global assessments undertaken every year to inform the Global State of NUP. Additionally, the data collection process targeting specifically the three qualifiers of the indicator 11.a.1. is conducted for the Global State of NUP published every two years. The data collection process is ongoing. The results listed above are based on current findings, from 67 of the 194 countries who completed the 2020 survey as well as using baseline 2018 NUP data which included 79 countries which had not yet responded to the 2020 survey, but NUP data was available based on thematic focus areas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UN Habitat compiles and presents national urban policies into a National Urban Policy Database &lt;a href=&quot;http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2018/09/13092018NUP-database.pdf&quot;&gt;&lt;u&gt;http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2018/09/13092018NUP-database.pdf&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This document gathers country level data on the presence of a NUP, their title and date, status of development, and focus. It also provides direct links to the national urban policy documents. It currently contains information on 150 NUPs worldwide and is frequently updated. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Every year we conduct new rounds of data collection for indicator 11a.1. For example, the 2020 round of data collection for indicator 11.a.1. is now ongoing. Member States have been contacted to fill out the &lt;em&gt;2020 Global State of National Urban Policy Survey&lt;/em&gt; which includes various questions regarding the individual countries&amp;#x2019; status on NUPs, as well as a question specific to indicator 11.a.1. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Des questionnaires sur mesure sont envoyés aux points focaux pertinents en charge de l&apos;indicateur 11.a.1 pour remplir le statut des composants de l&apos;indicateur. Les données au niveau national sont collectées sur la base des modules de formation qui ont été largement diffusés auprès de nombreux systèmes nationaux de politiques et de statistiques urbaines. Les données de base sont dérivées des évaluations nationales, régionales et mondiales entreprises chaque année pour informer l&apos;état global du NUP. En outre, le processus de collecte de données ciblant spécifiquement les trois qualificatifs de l&apos;indicateur 11.a.1. est mené pour l&apos;État global des NUP publié tous les deux ans. Le processus de collecte de données est en cours. Les résultats énumérés ci-dessus sont basés sur les résultats actuels, provenant de 67 des 194 pays qui ont répondu à l&apos;enquête 2020, ainsi que sur l&apos;utilisation des données de référence 2018 sur le NUP, qui comprenaient 79 pays qui n&apos;avaient pas encore répondu à l&apos;enquête 2020, mais dont les données sur le NUP étaient disponibles sur la base des domaines d&apos;intérêt thématiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU Habitat compile et présente les politiques urbaines nationales dans une base de données sur les politiques urbaines nationales &lt;a href=&quot;http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2018/09/13092018NUP-database.pdf&quot;&gt;&lt;u&gt;http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2018/09/13092018NUP-database.pdf&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce document rassemble des données au niveau national sur la présence d&apos;une politique urbaine nationale, son titre et sa date, son état de développement et son objectif. Il fournit également des liens directs vers les documents de politique urbaine nationale. Il contient actuellement des informations sur 150 NUP dans le monde et est fréquemment mis à jour. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaque année, nous effectuons de nouveaux cycles de collecte de données pour l&apos;indicateur 11a.1. Par exemple, le cycle 2020 de collecte de données pour l&apos;indicateur 11.a.1. est en cours. Les États membres ont été contactés pour remplir l&apos;enquête &lt;em&gt;2020 sur l&apos;état global des politiques urbaines nationales&lt;/em&gt; qui comprend diverses questions concernant le statut des politiques urbaines nationales de chaque pays, ainsi qu&apos;une question spécifique à l&apos;indicateur 11.a.1. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Индивидуальные вопросники рассылаются соответствующим координаторам, отвечающим за показатель 11.a.1, для отражения состояния компонентов показателя. Данные национального уровня собираются на основе подготовленных модулей, которые были разосланы в адрес многих организаций, отвечающих за национальные программы развития городов и статистику. Эталонные данные получены из страновых, региональных и глобальных оценок, разрабатываемых ежегодно для публикации Global State of NUP (Глобальное состояние НГС). Кроме того, процесс сбора данных, нацеленный конкретно на три спецификатора показателя 11.a.1, проводится для Глобального состояния НГС, публикуемого каждые два года. Процесс сбора данных продолжается. Перечисленные выше результаты основаны на текущих данных 67 из 194 стран, заполнивших вопросник в 2020 году, а также на использовании эталонных данных по НГС 2018 года, которые включают 79 стран, которые еще не заполнили вопросник 2020 года, но данные по НГС были доступны на основе тематической направленности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ООН-Хабитат составляет и представляет национальные программы развития городов в базу данных Национальной городской стратегии &lt;a href=&quot;http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2018/09/13092018NUP-database.pdf&quot;&gt; &lt;u&gt; http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2018/09/13092018NUP-database.pdf &lt;/u&gt; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В этом документе собраны данные на страновом уровне о наличии НГС, их названии и дате, состоянии разработки и направленности. Он также предоставляет прямые ссылки на документы национальной городской стратегии. В настоящее время он содержит информацию о 150 НГС по всему миру и часто обновляется. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Каждый год мы проводим новые раунды сбора данных по показателю 11.a.1. Например, раунд сбора данных для показателя 11.a.1 в 2020 году сейчас продолжается. К государствам-членам обратились с просьбой заполнить вопросник &lt;em&gt; Глобальное обследование состояния национальной городской стратегии 2020 года &lt;/em&gt;, который включает в себя различные вопросы по отдельным странам, состоянии дел по национальной городской стратегии, а также вопрос, относящийся к показателю 11.a.1.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
