<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 11-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The methodology uses a policy evaluation framework that assesses and tracks progress on the extent to which country level national urban policy or regional development plans are being developed or implemented to cover or satisfy the following criteria: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Responds to population dynamics &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ensures balanced regional and territorial development &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Increases local fiscal space &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Essentially, countries that already have NUP and regional development plans, the NUPs are examined for their consistency in covering the three above qualifiers. While for countries that do not have NUP or are currently developing NUP, these are noted and documented as steps towards developing a NUP. Such countries are counted with zero scores to ensure a full coverage of status on all countries. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To maintain the objectivity and comparability in the policy analysis, five categories of assessment are used for each qualifier. These categories correspond to a progressive evaluation of the extent to which national and regional policies in plans integrate elements that contribute to the realization of each qualifier: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Category 1: policy document does not make any reference to the qualifier or the country is not developing or implementing a policy (no national urban policy exists) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Category 2: policy document makes some reference to the specific qualifier, but this qualifier is not integrated in the diagnosis and recommendations of the policy &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Category 3: policy document integrates the specific qualifier, but this qualifier is poorly understood or misinterpreted &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Category 4: policy document integrates in a cross-cutting perspective the specific qualifier without clear policy recommendations &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Category 5: policy document integrates and mainstreams the specific qualifier with clear policy recommendations derived from the qualifier &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Each category is assigned a percentage bracket, as follows: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Category 1: 0 per cent &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Category 2: 1-25 per cent &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Category 3: 26-50 per cent &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Category 4: 51-75 per cent &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Category 5: 76-100 per cent &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;For example, in Table 1, the evaluator provides a numeric value based on the category that corresponds to the qualifier analyzed, understanding that only one category per qualifier is selected:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Table 1. Evaluators Assessment of one of the qualifiers&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qualifier&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Category 1&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;(0 %)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Category 2&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;(1-25 %)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Category 3&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;(26-50%)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Category 4&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;(51-75%)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Category 5&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;(76-100%)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Total&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;(max 100 per qualifier)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qualifier (a)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;national urban policies or regional development plans respond to population dynamics&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;40%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;a = 40%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qualifier (b)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;National urban policies or regional development plans ensure balanced regional and territorial development &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;20% &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;b = 20% &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qualifier (c)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;National urban policies or regional development plans increase local fiscal space &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;75%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;c = 75% &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;To reduce the bias of subjectivity in the overall assessment, independent policy evaluation will be undertaken by several evaluators. Once each qualifier is evaluated by all the evaluators, a final averaged value for the indicator 11.a.1 is calculated. The table 2 below provides a summary of the procedures for the computation of the final values (final averaged value for the indicator 11.a.1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Table 2: Summary table for the computations of the indicator&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;National Urban Policy &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Evaluation 1 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Evaluation 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Evaluation 3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Evaluation 4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Total&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;(max 100 per qualifier)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qualifier (a)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;national urban policies or regional development plans respond to population dynamics&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qa = (A1+A2+A3+A4)/4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qualifier (b)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;National urban policies or regional development plans ensure balanced regional and territorial development &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qb = (B1+B2+B3+B4)/4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qualifier (c)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;National urban policies or regional development plans increase local fiscal space &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qc = (C1+C2+C3+C4)/4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Final value of the assessment (average values of all 3 qualifiers)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;X = (Qa + Qb + Qc)/3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Based on the final value of the assessment (X in Table 2 above), countries that fall into categories 2 and 3, which correspond to 1 &amp;#x2013; 50 percentage points, are not counted as &amp;#x201C;countries that are developing and implementing a national urban policy or regional development plans&amp;#x201D;. These countries are encouraged to deploy efforts in order to improve national urban policies or regional development plans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Countries that fall into categories 4 and 5, which correspond to 51 percentage points or more in the assessment, are considered as &amp;#x201C;countries that are developing and implementing a national urban policy or regional development plan&amp;#x201D; that contribute to the achievement of Target 11.a. Countries that are counted as having national urban policies or regional development plans can still make efforts to improve the rating of the 3 qualifiers.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Метод расчета:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В методологии используется структура оценки программы, которая оценивает и отслеживает прогресс в том, в какой степени национальные городские стратегии или региональные планы застройки разрабатываются или реализуются, чтобы охватить или удовлетворить следующие критерии:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Учитывается динамика численности населения
  &lt;li&gt; Предусмотрено сбалансированное региональное и территориальное развитие
  &lt;li&gt; Расширены возможности маневра бюджетными средствами на местном уровне
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;По сути, страны, у которых уже есть НГС и региональные планы застройки, НГС проверяются на предмет соответствия этим трем вышеуказанным спецификаторам. В то время как для стран, которые не имеют НГС или в настоящее время разрабатывают НГС, они отмечены и задокументированы как шаги к разработке НГС. Такие страны засчитываются с нулевой оценкой, чтобы обеспечить полный охват состояния по всем странам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для обеспечения объективности и сопоставимости программного анализа используются пять категорий оценки для каждого спецификатора. Эти категории соответствуют прогрессивной оценке того, в какой степени планируемые национальные и региональные стратегии включают элементы, которые способствуют реализации каждого спецификатора:
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Категория 1: в программном документе не содержится никаких ссылок на спецификатор или страна не разрабатывает или не осуществляет программу (национальной городской стратегии не существует)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Категория 2: программный документ содержит ссылку на конкретный спецификатор, но этот спецификатор не интегрирован в диагностику и рекомендации программы&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Категория 3: программный документ включает конкретный спецификатор, но этот спецификатор плохо понимается или неправильно истолковывается&lt;/li&gt; 
  &lt;li&gt; Категория 4: программный документ включает в некоей перспективе конкретный спецификатор без четких рекомендаций по программе&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Категория 5: программный документ включает и поддерживает конкретный спецификатор с четкими рекомендациями по программе, полученными из спецификатора&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Каждой категории присваивается процентный диапазон, как показано ниже:&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Категория 1: 0 процентов&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Категория 2: 1-25 процентов&lt;/li&gt; 
  &lt;li&gt; Категория 3: 26-50 процентов&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Категория 4: 51-75 процентов&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Категория 5: 76-100 процентов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Например, в таблице 1 оценщик проставляет числовое значение на основе категории, которая соответствует анализируемому спецификатору, понимая, что для каждого спецификатора выбирается только одна категория:
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Таблица 1. Оценка одного из спецификаторов, присвоенная оценщиком&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Спецификатор
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Категория 1 
        &lt;p&gt; (0 %)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Категория 2
        &lt;p&gt; (1-25 %)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Категория 3 
        &lt;p&gt; (26-50%)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Категория 4 
        &lt;p&gt; (51-75%)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Категория 5 
        &lt;p&gt; (76-100%)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Всего
        &lt;p&gt; (максимум 100 за спецификатор) &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Спецификатор (a)
        &lt;p&gt; Национальные городские стратегии или региональные планы застройки учитывают динамику численности населения
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;40%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        а= 40% 
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Спецификатор (b)
        &lt;p&gt; &lt;em&gt; Национальные городские стратегии или региональные планы застройки предусматривают сбалансированное региональное и территориальное развитие 
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;20% &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
      b = 20% 
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Спецификатор (c)
        &lt;p&gt; &lt;em&gt; Национальные городские стратегии или региональные планы застройки расширяют возможности маневра бюджетными средствами на местном уровне
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;75%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
      с = 75%
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Чтобы уменьшить предвзятость субъективности в общей оценке, независимая оценка стратегии будет проводиться несколькими оценщиками. После того, как каждый спецификатор оценен всеми оценщиками, рассчитывается окончательное среднее значение показателя 11.a.1. В таблице 2 ниже представлено краткое изложение процедур расчета окончательных значений (окончательное усредненное значение для показателя 11.a.1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Таблица 2: Сводная таблица расчета показателя&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Национальная городская стратегия  &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка 1 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка 3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка 4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Всего&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;(макс. 100 за спецификатор)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Спецификатор (a)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Национальные городские стратегии или региональные планы застройки учитывают динамику численности населения&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qa = (A1+A2+A3+A4)/4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Спецификатор (b)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Национальные городские стратегии или региональные планы застройки предусматривают сбалансированное региональное и территориальное развитие &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qb = (B1+B2+B3+B4)/4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Спецификатор (c)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;Национальные городские стратегии или региональные планы застройки расширяют возможности маневра бюджетными средствами на местном уровне &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Qc = (C1+C2+C3+C4)/4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Окончательное значение оценки (средние значения всех 3 спецификаторов)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;X = (Qa + Qb + Qc)/3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Исходя из окончательного значения оценки (X в таблице 2 выше), страны, попадающие в категории 2 и 3, которые соответствуют 1 50 процентным пунктам, не считаются «странами, которые разрабатывают и реализуют национальную городскую стратегию или региональные планы застройки». Этим странам рекомендуется прилагать усилия для улучшения национальных городских стратегий или региональных планов застройки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Страны, попадающие в категории 4 и 5, которые соответствуют 51 процентному пункту или более в оценке, считаются «странами, которые разрабатывают и реализуют национальную городскую стратегию или региональные планы застройки», которые способствуют достижению задачи 11.a. Страны, которые считаются имеющими национальные городские стратегии или региональные планы застройки, могут по-прежнему прилагать усилия для повышения рейтинга трех спецификаторов.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
