<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 11-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Measuring this process indicator entails a policy evaluation of governmental National Urban Policies or Regional Development Plans, the data source as such is easily accessible for evaluation. Data from 2018 was also included in the table counts above based on thematic focus: economic development, spatial structure, human development, environmental sustainability, and climate resilience. Missing values for this process-oriented indicator is reported as 0 to signify that the country has no national urban policy.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La medición de este indicador de proceso implica una evaluación de políticas de las Políticas Nacionales Urbanas gubernamentales o de los Planes de Desarrollo Regional, y, como tal, la fuente de datos es fácilmente accesible para su evaluación. Los datos de 2018 también se incluyeron en el recuento de la tabla anterior en función del enfoque temático: desarrollo económico, estructura espacial, desarrollo humano, sostenibilidad medioambiental y resiliencia climática. Los valores faltantes para este indicador orientado al proceso se reportan como 0 para significar que el país no tiene una política nacional urbana.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Traitement des valeurs manquantes : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mesure de cet indicateur de processus implique une évaluation politique des politiques urbaines nationales ou des plans de développement régionaux gouvernementaux, la source de données en tant que telle est facilement accessible pour l&apos;évaluation. Les données de 2018 ont également été incluses dans les décomptes du tableau ci-dessus en fonction de l&apos;orientation thématique : développement économique, structure spatiale, développement humain, durabilité environnementale et résilience climatique. Les valeurs manquantes pour cet indicateur axé sur les processus sont signalées par 0 pour signifier que le pays n&apos;a pas de politique urbaine nationale.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценка этого показателя развития процесса влечет за собой программную оценку государственных национальных городских стратегий или региональных планов застройки, источник данных которых легко доступен для оценки. Данные за 2018 год также были включены в приведенную выше таблицу на основе тематической направленности: экономическое развитие, пространственная структура, человеческое развитие, экологическая устойчивость и сопротивляемость к изменению климата. Отсутствующие значения для этого ориентированного на процесс показателя указываются как 0, что означает, что в стране нет национальной городской стратегии. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
