<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 11-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;UN-Habitat&amp;#x2019;s work in the areas of national and regional development planning has developed a strong foundation of evidence that can be adapted to monitor this target and indicator. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monitoring of the indicator will also benefit from various ongoing initiatives of policy reviews undertaken by UN-Habitat for its country assistance, or the OECD in its Urban Policy Review series. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For instance, UN-Habitat and the OECD have jointly published the 2018 &lt;em&gt;Global State of National Urban Policy Report,&lt;/em&gt; which identifies 150 NUPs worldwide, and analyses them according to their development phase, thematic components and institutional arrangement, and aggregates them into regional and global analyses. The second edition of the Global Report will be published in 2020 and future editions will align more closely with the terms of indicator 11.a.1 and will consistently assess the three qualifiers. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UN-Habitat also conducted in-depth analyses of the NUP trends and national case studies in global regions through National Urban Policy Reports in Arab States, Asia and the Pacific, Europe and North America, Latin America and the Caribbean, and Sub-Saharan Africa. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Aseguramiento de la calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El trabajo de ONU-Hábitat en las áreas de planificación del desarrollo nacional y regional ha desarrollado una sólida base de pruebas que puede adaptarse para supervisar este objetivo e indicador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El seguimiento del indicador también se beneficiará de varias iniciativas en curso de revisiones de políticas emprendidas por ONU-Hábitat, para su asistencia a los países, o por la OCDE, en su serie Urban Policy Review.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, ONU-Hábitat y la OCDE han publicado conjuntamente el &lt;em&gt;Informe mundial sobre el estado de las políticas nacionales urbanas de 2018,&lt;/em&gt; que identifica 150 políticas nacionales urbanas en todo el mundo y las analiza según su fase de desarrollo, componentes temáticos y disposición institucional, y las agrega en análisis regionales y mundiales. La segunda edición del Informe Mundial se publicará en 2020 y las futuras ediciones se ajustarán más a los términos del indicador 11.a.1 y evaluarán de forma coherente los tres calificadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU-Hábitat también realizó análisis en profundidad de las tendencias de las PNU y estudios de casos nacionales en regiones globales a través de los Informes de Política Nacional Urbana en los Estados Árabes, Asia y el Pacífico, Europa y América del Norte, América Latina y el Caribe, y África Subsahariana.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Assurance qualité :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le travail d&apos;ONU-Habitat dans les domaines de la planification du développement national et régional a permis de développer une base solide de preuves qui peuvent être adaptées pour suivre cet objectif et cet indicateur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Le suivi de l&apos;indicateur bénéficiera également de diverses initiatives en cours d&apos;examen des politiques entreprises par ONU-Habitat pour son assistance aux pays, ou par l&apos;OCDE dans sa série d&apos;examens des politiques urbaines. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par exemple, ONU-Habitat et l&apos;OCDE ont publié conjointement le &lt;em&gt;Rapport mondial 2018 sur l&apos;état des politiques urbaines nationales&lt;/em&gt;, qui recense 150 NUP dans le monde et les analyse en fonction de leur phase de développement, de leurs composantes thématiques et de leur dispositif institutionnel, et les regroupe dans des analyses régionales et mondiales. La deuxième édition du rapport mondial sera publiée en 2020 et les éditions futures s&apos;aligneront plus étroitement sur les termes de l&apos;indicateur 11.a.1 et évalueront systématiquement les trois qualificatifs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU-Habitat a également réalisé des analyses approfondies des tendances de la politique urbaine nationale et des études de cas nationales dans les régions du monde par le biais des rapports sur la politique urbaine nationale dans les États arabes, en Asie et dans le Pacifique, en Europe et en Amérique du Nord, en Amérique latine et dans les Caraïbes, et en Afrique subsaharienne. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Работа ООН-Хабитат в области планирования национального и регионального развития позволила получить прочную основу фактических данных, которые можно адаптировать для мониторинга этой цели и показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Мониторинг этого показателя также выиграет от различных текущих инициатив по обзору программ, проводимых ООН-Хабитат для оказания помощи странам-членам или Организацией экономического сотрудничества и развития в своей серии обзоров городских стратегий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Например, ООН-Хабитат и ОЭСР совместно опубликовали &lt;em&gt; Глобальный доклад о национальной городской стратегии за 2018 год &lt;/em&gt;, в котором определены 150 НГС по всему миру и осуществлено проведение их анализа в соответствии с этапами их разработки, тематическими компонентами и институциональной структурой, а также введение их в региональный и глобальный анализ. Второе издание Глобального доклада будет опубликовано в 2020 году, а будущие выпуски будут более точно соответствовать условиям показателя 11.a.1 и будут последовательно оценивать три спецификатора. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ООН-Хабитат также провела углубленный анализ тенденций НГС и национальных тематических обследований в глобальных регионах с помощью отчетов о национальной городской стратегии в арабских государствах, Азиатско-Тихоокеанском регионе, Европе и Северной Америке, Латинской Америке и Карибском бассейне и странах Африки к югу от Сахары. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
