<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 15-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de datos a nivel nacional: &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La WDPA (por su sigla en inglés) tiene sus orígenes en un mandato de la ONU de 1959 cuando el Consejo Económico y Social de las Naciones Unidas pidió una lista de parques nacionales y reservas equivalentes mediante la Resolución 713 (XXVIII). Más detalles están disponibles aquí: &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/world-database-on-protected-areas&quot;&gt; https://www.protectedplanet.net/c/world-database-on-protected-areas &lt;/a&gt;. La Lista de Áreas Protegidas de la ONU se publicó en 1961/62, 1966/71, 1972 (adición a la edición de 1966/71), 1973, 1974, 1975, 1980, 1982, 1985, 1990, 1993, 1997, 2003, 2014. y 2018, lo cual ha posibilitado la creación de una red global de proveedores de datos nacionales para la WDPA. Por ejemplo, en 2014 todos los puntos focales nacionales del Convenio sobre la Diversidad Biológica (CDB) y todos los puntos focales nacionales del Programa de Trabajo de Áreas Protegidas del CBD (PoWPA, por su sigla en inglés) solicitaron datos para la Lista de Áreas Protegidas de las Naciones Unidas de 2014 (&lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/united-nations-list-of-protected-areas/united-nations-list-of-protected-areas-2014&quot;&gt; https: / /www.protectedplanet.net/c/united-nations-list-of-protected-areas/united-nations-list-of-protected-areas-2014&lt;/a&gt;). Por lo tanto, los datos de áreas protegidas se compilan directamente de agencias gubernamentales, centros regionales y otras fuentes autorizadas en ausencia de una fuente gubernamental. Todos los registros tienen un identificador de metadatos único (MetadataID) que vincula la base de datos espacial a la tabla Fuente donde se describen todas las fuentes. Los datos se recopilan y estandarizan siguiendo los estándares de datos de WDPA y se validan con la fuente. El proceso de recopilación, validación y publicación de datos, así como los protocolos y los estándares de datos de la WDPA se actualizan periódicamente en el Manual del usuario de la WDPA (&lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual&quot;&gt; https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual &lt;/a&gt;), disponible a través de &lt;a href=&quot;http://www.protectedplanet.net&quot;&gt; www.protectedplanet.net &lt;/a&gt; donde todos los datos espaciales y las tablas de origen también se publican todos los meses y se pueden descargar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El proceso de compilación de datos sobre sitios que contribuyen significativamente a la persistencia global de la diversidad biológica (Áreas clave para la diversidad biológica) está documentado en línea (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/home&quot;&gt; http://www.keybiodiversityareas.org/home &lt;/a&gt;). Específicamente, (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/what-are-kbas&quot;&gt; http://www.keybiodiversityareas.org/what-are-kbas &lt;/a&gt;), el proceso de identificación de áreas clave para la biodiversidad es un ejercicio altamente inclusivo, consultivo y de abajo hacia arriba. Aunque cualquier persona con datos científicos apropiados puede proponer un sitio para calificar como Área Clave para la Biodiversidad, se requiere una amplia consulta con las partes interesadas a nivel nacional (tanto organizaciones no gubernamentales como gubernamentales) durante el proceso de propuesta. La identificación de las áreas clave para la biodiversidad se basa en la red existente de áreas clave para la biodiversidad, incluidas las identificadas como áreas importantes para la biodiversidad para las aves &amp;amp; a través de la asociación BirdLife de 120 organizaciones nacionales (&lt;a href=&quot;http://www.birdlife.org/worldwide/partnership/birdlife-partners&quot;&gt; http://www.birdlife.org/worldwide/partnership / birdlife-partners &lt;/a&gt;), para la Alianza para la Extinción Cero por 93 organizaciones nacionales e internacionales (&lt;a href=&quot;http://www.zeroextinction.org/partners.html&quot;&gt; http://www.zeroextinction.org/partners.html &lt;/a&gt;), y como otras Áreas Clave de Biodiversidad por organizaciones de la sociedad civil apoyadas por el Critical Ecosystem Partnership Fund en el desarrollo de perfiles de ecosistemas, nombrados en cada uno de los perfiles enumerados aquí (&lt;a href=&quot;http://www.cepf.net/resources/publications/Pages/ecosystem_profiles.aspx&quot;&gt; http://www.cepf.net/resources/publications/Pages/ecosystem_profiles.aspx &lt;/a&gt;) , con el fortalecimiento y la expansión de nuevos datos para ampliar la red de estos sitios. Cualquier propuesta de nuevo sitio se somete a una revisión científica independiente. A esto le sigue la nominación oficial del sitio con documentación completa que cumple con los Estándares de documentación para áreas clave de biodiversidad. Los sitios confirmados por la Secretaría de Áreas Clave para la Biodiversidad para calificar como Áreas Clave para la Biodiversidad aparecen en el sitio web de Áreas Clave para la Biodiversidad (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/home&quot;&gt; http://www.keybiodiversityareas.org/home &lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El Manual del usuario de la WDPA (&lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual&quot;&gt; https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual &lt;/a&gt;) publicado en inglés, español y francés, proporciona orientación a los países sobre cómo enviar datos de áreas protegidas a la WDPA, cuáles son los beneficios de proporcionar dichos datos, cuáles son los estándares de datos y qué controles de calidad se realizan. También proporcionamos un resumen de nuestros métodos para calcular la cobertura de áreas protegidas a todos los usuarios de WDPA: &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/calculating-protected-area-coverage&quot;&gt; https://www.protectedplanet.net/c/calculating-protected-area-coverage &lt;/a&gt;. El &amp;#x201C; Estándar mundial para la identificación de áreas clave para la diversidad biológica &amp;#x201D; (&lt;a href=&quot;https://portals.iucn.org/library/node/46259&quot;&gt; https://portals.iucn.org/library/node/46259 &lt;/a&gt;) comprende las recomendaciones estándar disponibles para los países en la identificación de Áreas clave para la diversidad biológica, con más directrices disponibles en el sitio web de las áreas clave para la diversidad biológica (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/home&quot;&gt; http://www.keybiodiversityareas.org/home &lt;/a&gt;). Específicamente, (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/get-involved&quot;&gt; http://www.keybiodiversityareas.org/get-involved &lt;/a&gt;), los pasos principales del proceso de identificación de áreas clave para la diversidad biológica son los siguientes:.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; presentación de Expresiones de Intención para identificar un Área Clave para la Diversidad Biológica a los Puntos Focales Regionales; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Proceso de elaboración de propuestas, en el que los proponentes recopilan datos y documentación pertinentes y consultan a expertos nacionales, incluidas las organizaciones que ya han identificado Áreas Clave de Biodiversidad en el país, ya sea a través de Grupos de Coordinación de Áreas Clave de Biodiversidad nacionales o de forma independiente; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; revisión de las áreas clave para la diversidad biológica propuestas por revisores expertos independientes, verificando la exactitud de la información dentro de su área de especialización; y &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; una fase de Nominación de Sitio que comprende la presentación de toda la documentación relevante para verificación por parte de la Secretaría de Áreas Clave para la Biodiversidad (ver sección 3.3 a continuación). &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Una vez que se identifica un Área Clave para la Biodiversidad, es importante monitorear sus características de calificación y su estado de conservación. Los proponentes, revisores y quienes realizan el monitoreo pueden unirse a la Comunidad de Áreas Clave para la Biodiversidad para intercambiar sus experiencias, estudios de casos y ejemplos de mejores prácticas.&lt;/p&gt;</data>
</root>
