<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 10-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Commentaires et limites :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les mises en garde suivantes doivent être prises en considération lors de l&apos;examen de cet indicateur : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Il n&apos;existe pas d&apos;estimations précises sur le traitement spécial et différencié pour les pays en développement, les calculs sont donc limités aux seuls tarifs douaniers. Ceux-ci ne représentent qu&apos;une partie des facteurs de limitation des échanges, en particulier lorsqu&apos;on examine les exportations des pays en développement ou des pays les moins avancés dans le cadre d&apos;un traitement préférentiel non réciproque qui fixe des critères d&apos;éligibilité.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Une couverture complète des régimes préférentiels des pays développés est utilisée pour le calcul, mais le traitement préférentiel peut ne pas être pleinement utilisé par les exportateurs des pays en développement pour différentes raisons telles que l&apos;incapacité de certains exportateurs à satisfaire aux critères d&apos;éligibilité (c&apos;est-à-dire à respecter les règles d&apos;origine). Comme il n&apos;existe pas d&apos;informations statistiques précises sur l&apos;étendue de l&apos;utilisation réelle de chacune de ces préférences, on suppose qu&apos;elles sont pleinement utilisées.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le traitement en franchise de droits est un indicateur de l&apos;accès au marché, mais n&apos;est pas toujours synonyme de traitement préférentiel pour les pays bénéficiaires, car un certain nombre de droits NPF sont déjà nuls ou proches de zéro, notamment pour les combustibles et les minéraux. Les accords internationaux sur les produits informatiques offrent également un traitement en franchise de droits pour les composants et les équipements utilisés à des fins de production. &lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
