<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-4-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definición:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las emisiones de dióxido de carbono (en adelante, CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;) por unidad de valor agregado es un indicador que se calcula como relación entre las emisiones de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; procedentes de la combustión de combustibles y el valor agregado de las actividades económicas asociadas. El indicador puede calcularse para el conjunto de la economía (emisiones totales de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;/PIB) o para sectores específicos, especialmente el sector manufacturero (emisiones de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; de las industrias manufactureras por valor agregado manufacturero (VAM). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las emisiones de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; por unidad de PIB se expresan en kilogramos de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; por PIB PPA constante de 2010. Las emisiones de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; de las industrias manufactureras por unidad de VAM se miden en kilogramos de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; equivalente por unidad de VAM en USD constantes de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las emisiones totales de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; de una economía se estiman a partir de los datos de consumo de energía de todos los sectores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las emisiones de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; de la industria manufacturera se basan en los datos de energía recogidos en los siguientes sub-sectores (la energía utilizada para el transporte por la industria no se incluye aquí, sino que se informa en el apartado de transporte):.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Industria del hierro y del acero [Grupo 241 y clase 2431 de la CIIU];&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Industria química y petroquímica [divisiones 20 y 21 de la CIIU], excluyendo las materias primas petroquímicas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Industrias básicas de metales no ferrosos [Grupo 242 y clase 2432 de la CITI];&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Minerales no metálicos como el vidrio, la cerámica, el cemento, etc. [División CIIU 23];&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Equipo de transporte [divisiones 29 y 30 de la CIIU];&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La maquinaria comprende los productos metálicos fabricados, la maquinaria y el equipo distintos del equipo de transporte [divisiones 25 a 28 de la CIIU];&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alimentación y tabaco [divisiones 10 a 12 de la CITI];&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Papel, pasta de papel e imprenta [divisiones 17 y 18 de la CITI];&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Madera y productos de madera (distintos de la pasta y el papel) [División 16 de la CIIU];&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Textil y cuero [divisiones 13 a 15 de la CIIU]; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No especificado (cualquier industria manufacturera no incluida anteriormente) [Divisiones 22, 31 y 32 de la CIIU];&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los datos energéticos se recogen a nivel del país, basándose en las normas acordadas internacionalmente (Recomendaciones internacionales de las Naciones Unidas sobre estadísticas energéticas). Las emisiones de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; deben estimarse basándose en los datos energéticos y en metodologías acordadas internacionalmente (Directrices del IPCC para los inventarios de GEI). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La AIE recoge datos energéticos nacionales, de acuerdo con las definiciones de las estadísticas energéticas acordadas internacionalmente, y estima las emisiones de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; basándose en la metodología del nivel 1 de las Directrices del IPCC para los inventarios de GEI, produciendo datos de emisiones de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; comparables a nivel internacional para más de 150 países y regiones&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; El valor agregado bruto mide la contribución a la economía de cada productor, industria o sector individual de un país. El valor agregado bruto generado por cualquier unidad dedicada a la actividad productiva puede calcularse como el residuo de la producción total de las unidades menos el consumo intermedio, los bienes y los servicios utilizados en el proceso de producción de la producción, o como la suma de las rentas de los factores generadas por el proceso de producción (Sistema de Cuentas Nacionales 2008). La industria manufacturera se refiere a las industrias pertenecientes al sector C definido por la Clasificación Industrial Internacional Uniforme de Todas las Actividades Económicas (CIIU) Revisión 4, o D definido por la CIIU Revisión 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El PIB representa la suma del valor agregado bruto de todas las unidades institucionales residentes en la economía. A efectos de comparabilidad en el tiempo y entre países, se utiliza el PIB basado en la paridad de poder adquisitivo (PPA) para calcular la intensidad total de las emisiones de CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; de la economía. El VAM se estima en términos de precios constantes en USD. Las series actuales se dan a precios constantes de 2015.&lt;/p&gt;</data>
</root>
