<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.b: Оказывать содействие исследованиям и разработкам вакцин и лекарственных препаратов для лечения инфекционных и неинфекционных болезней, которые в первую очередь затрагивают развивающиеся страны, обеспечивать доступность недорогих основных лекарственных средств и вакцин в соответствии с Дохинской декларацией «Соглашение по ТРИПС и общественное здравоохранение», в которой подтверждается право развивающихся стран в полном объеме использовать положения Соглашения по торговым аспектам прав интеллектуальной собственности в отношении проявления гибкости для целей охраны здоровья населения и, в частности, обеспечения доступа к лекарственным средствам для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.b.1: Доля целевой группы населения, охваченная иммунизацией всеми вакцинами, включенными в национальные программы&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Задача 3.8 Обеспечить всеобщий охват услугами здравоохранения, в том числе защиту от финансовых рисков, доступ к качественным основным медико-санитарным услугам и доступ к безопасным, эффективным, качественным и недорогим основным лекарственным средствам и вакцинам для всех &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель 3.8.1: Охват основными медико-санитарными услугами (определяемый как средний охват основными услугами по отслеживаемым процедурам, к которым относятся охрана репродуктивного здоровья, охрана здоровья матери и ребенка, лечение инфекционных заболеваний, лечение неинфекционных заболеваний и масштабы и доступность услуг для широких слоев населения и для находящихся в наиболее неблагоприятном положении групп населения)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ), Детский фонд Организации Объединенных Наций (ЮНИСЕФ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Охват вакциной, содержащей АКДС (третья доза) &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt;: &lt;/em&gt; Доля выживших младенцев, получивших 3 дозы дифтерийного и столбнячного анатоксина с коклюшной вакциной в течение данного года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Охват противокоревой вакциной (вторая доза): &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Доля детей, получивших две дозы противокоревой вакцины в соответствии с рекомендованным на национальном уровне графиком через службы плановой иммунизации в течение данного года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Охват пневмококковой конъюгированной вакциной (последняя доза в календаре): &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Доля выживших младенцев, получивших рекомендованные в стране дозы пневмококковой конъюгированной вакцины в течение данного года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Охват вакциной против ВПЧ (последняя доза в графике) &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Доля девочек в возрасте 15 лет, получивших рекомендуемые дозы вакцины против вируса папилломы человека (ВПЧ). В настоящее время используется результативность программы за предыдущий календарный год в зависимости от целевой возрастной группы. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В соответствии со своим мандатом предоставлять государствам-членам рекомендации по вопросам политики в области здравоохранения, ВОЗ распространяет глобальные рекомендации по вакцинам и иммунизации от болезней, которые имеют воздействие на международное общественное здравоохранение. Проводится адаптация национальных программ в соответствии с рекомендациями и разработка национальных графиков иммунизации, исходя из местной эпидемиологической обстановки и национальных приоритетов здравоохранения. Национальные графики иммунизации и количество рекомендуемых вакцинаций различаются в зависимости от страны, причем во всех странах используются только вакцины, содержащие АКДС против полиомиелита и кори. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Целевая группа для данной вакцины определяется на основе рекомендованного возраста для введения препарата. Основной курс вакцинации по большинству вакцин проводится в первые два года жизни.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Охват вакциной, содержащей АКДС &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;, позволяет оценить общую эффективность системы вакцинации младенцев. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;&lt;○ &lt;em&gt; Охват противокоревой вакциной &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;, способность провести вакцинацию по истечении первого года жизни с помощью плановых услуг иммунизации. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;&lt;○ &lt;em&gt; Охват пневмококковой конъюгированной вакциной &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: адаптация новых вакцин для детей &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;&lt;▪ &lt;em&gt; Охват вакциной против ВПЧ &lt;/em&gt;: &lt;/strong&gt; вакцинация на протяжении всего жизненного цикла &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Национальные информационные системы здравоохранения или национальные системы иммунизации &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные регистры иммунизации &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Высококачественные обследования домашних хозяйств с модулем иммунизации (например, Обследование демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), Кластерное обследование по многим показателям (MICS), национальные внутристрановые обследования) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодный сбор данных с помощью установленного механизма. С 1998 года, стремясь укрепить сотрудничество и минимизировать бремя отчетности, ВОЗ и ЮНИСЕФ совместно собирают информацию с помощью стандартного вопросника (Совместная форма отчетности), рассылаемого всем государствам-членам &lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/reporting/en/&quot;&gt; http://www.who.int/immunization / monitoring_surveillance / regular / reporting / en / &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодный сбор данных с марта по май. Страновые консультации, проводимые ежегодно в июне &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 15 июля каждого года выпуск данных временных рядов, начиная с 1980 года по год, предшествующий году выпуска (в июле 2019 года выпускаются оценки за 1980-2018 годы)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Министерства здравоохранения, Программы иммунизации &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ и ЮНИСЕФ &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель направлен на оценку доступа к вакцинам, включая недавно ставшие доступными или недостаточно используемые вакцины, на национальном уровне. В последние десятилетия все страны добавили множество новых и недостаточно используемых вакцин в свои национальные календари иммунизации, и несколько вакцин находятся на заключительной стадии разработки, которые будут представлены к 2030 году. Для мониторинга контроля заболеваемости и воздействия вакцин важно оценить охват каждой вакциной в национальном календаре иммунизации, и система уже существует для всех национальных программ, однако прямая оценка доли населения, охваченного всеми вакцинами в программе, возможно только в том случае, если в стране имеется хорошо функционирующий национальный регистр номинальной иммунизации, обычно это электронный регистр, что позволит легко оценить этот охват. Хотя страны будут развивать и укреплять регистры иммунизации, но нужны и альтернативные оценки. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Обоснование выбора набора вакцин отражает способность программ иммунизации проводить вакцинацию на протяжении всего жизненного цикла и адаптировать новые вакцины. Также доступен и возможен охват другими вакцинами, рекомендованными ВОЗ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Учитывая, что вакцина против ВПЧ является относительно новой, а график вакцинации варьируется от страны к стране, оценка охвата будет сделана для девочек, вакцинированных в 15-летнем возрасте, и на данный момент данные ограничены очень немногими странами, поэтому представление отчетов начнется позже. &lt;/p&gt;</data>
</root>
