<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 16-8-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur inclut deux composantes : la proportion des droits de vote appartenant aux pays en développement et la proportion des membres qui sont des pays en développement. Pour certaines organisations, ces deux proportions sont identiques.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est calculé indépendamment pour onze institutions internationales : l&apos;Assemblée générale des Nations unies, le Conseil de Sécurité des Nations unies, le Conseil économique et social des Nations unies, le Fonds monétaire international, la Banque internationale pour la reconstruction et le développement, la Société financière internationale, la Banque africaine de développement, la Banque asiatique de développement, la Banque interaméricaine de développement, l&apos;Organisation mondiale du commerce et le Conseil de stabilité financière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n&apos;existe pas de convention pour la désignation de pays ou zones &amp;quot;développés&amp;quot; et &amp;quot;en développement&amp;quot; dans le système des Nations unies. Dans la pratique courante, le Japon en Asie, le Canada et les États-Unis en Amérique du Nord, l&apos;Australie et la Nouvelle-Zélande en Océanie, et l&apos;Europe sont considérés comme des régions ou des zones &amp;quot;développées&amp;quot;. L&apos;agrégation est actuellement effectuée selon la norme statistique des Nations unies M49, qui comprend la désignation des &amp;#x201C;régions développées&amp;#x201D; et &amp;#x201C;des régions en développement&amp;#x201D;. Un examen est actuellement en cours afin de parvenir à un accord sur la façon de définir ces termes pour le suivi des ODD. Les désignations &amp;quot;développé&amp;quot; et &amp;quot;en développement&amp;quot; sont à des fins statistiques seulement et n&apos;expriment aucunement un jugement quant au stade de développement atteint par un pays ou une région.&lt;/p&gt;</data>
</root>
