<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 16-a-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se envía una encuesta internacional a las instituciones nacionales de derechos humanos, que la rellenan y la devuelven al mecanismo internacional. Este último también utiliza información complementaria, si está disponible, recibida de organizaciones de la sociedad civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las instituciones nacionales de derechos humanos que solicitan la acreditación tienen que presentar información detallada sobre sus prácticas y sobre cómo promueven directamente el cumplimiento de los Principios de París, es decir, los Principios relativos al estatuto de las instituciones nacionales que fueron adoptados por la Asamblea General (resolución 48/134). La información que debe presentarse se refiere a: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) Garantía de permanencia de los miembros del órgano decisorio de la Institución Nacional de Derechos Humanos; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) Miembros a tiempo completo de una Institución Nacional de Derechos Humanos; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) Garantía de inmunidad funcional; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4) Contratación y retención del personal de la Institución Nacional de Derechos Humanos; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5) Dotación de personal de la Institución Nacional de Derechos Humanos mediante adscripción; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6) Las Instituciones Nacionales de Derechos Humanos durante la situación de golpe de estado o estado de emergencia; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7) Limitación del poder de las Instituciones Nacionales de Derechos Humanos debido a la seguridad nacional; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8) Regulación administrativa de las Instituciones Nacionales de Derechos Humanos; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9) Evaluación de las Instituciones Nacionales de Derechos Humanos como Mecanismos Nacionales de Prevención y Vigilancia; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10) La competencia cuasi-judicial de las Instituciones Nacionales de Derechos Humanos (tramitación de quejas). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre la base de la información recibida, el proceso de acreditación se lleva a cabo a través de la revisión por pares por el Subcomité de Acreditación (SCA) de GANHRI.&lt;/p&gt;</data>
</root>
