<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-1-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Objectif 4: Assurer l&apos;accès de tous à une éducation de qualité, sur un pied d&apos;égalité, et à promouvoir les possibilités d&apos;apprentissage tout au long de la vie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 4.1: D’ici à 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les garçons suivent, sur un pied d’égalité, un cycle complet d’enseignement primaire et secondaire gratuit et de qualité, les dotant d’acquis véritablement utiles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 4.1.2: Taux d’achèvement (enseignement primaire, premier et deuxième cycles de l’enseignement secondaire)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 27 avril 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicateurs connexes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Combiné à l&apos;indicateur 4.1.1 &amp;#x2013; de l&apos;ODD, la proportion d&apos;enfants et de jeunes (a) en deuxième ou troisième année d&apos;études ; (b) à la fin de l&apos;enseignement primaire ; et (c) à la fin du premier cycle de l&apos;enseignement secondaire atteignant au moins un niveau de compétence minimum en (i) lecture et (ii) mathématiques &amp;#x2013;, le taux d&apos;achèvement peut fournir des informations sur le pourcentage d&apos;enfants d&apos;une cohorte donnée qui atteignent une compétence minimum en lecture et en mathématiques. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Informations institutionnelles&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s) :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Institut de statistique de l&apos;UNESCO &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pourcentage d&apos;une cohorte d&apos;enfants ou de jeunes âgés de 3 à 5 ans au-dessus de l&apos;âge prévu pour la dernière année de chaque niveau d&apos;enseignement qui ont terminé cette année. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L&apos;âge prévu pour la dernière année de chaque niveau d&apos;enseignement est l&apos;âge auquel les élèves entreraient dans la classe s&apos;ils avaient commencé l&apos;école à l&apos;âge officiel d&apos;entrée dans le primaire, s&apos;ils avaient étudié à temps plein et s&apos;ils avaient progressé sans redoubler ou sauter une classe. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par exemple, si l&apos;âge officiel d&apos;entrée dans l&apos;enseignement primaire est de 6 ans et si l&apos;enseignement primaire comporte 6 classes, l&apos;âge prévu pour la dernière classe de l&apos;enseignement primaire est de 11 ans. Dans ce cas, 14-16 ans (11 + 3 = 14 et 11 + 5 = 16) serait le groupe d&apos;âge de référence pour le calcul du taux d&apos;achèvement du primaire .&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données peuvent être obtenues à partir de recensements de la population et d&apos;enquêtes sur les ménages qui recueillent des informations sur le plus haut niveau d&apos;éducation atteint par les enfants et les jeunes d&apos;un ménage. Les questions typiques d&apos;une enquête visant à collecter des données sur le niveau d&apos;éducation sont les suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;]Quel est le plus haut niveau d&apos;éducation que [nom du membre du ménage] a atteint ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quel est le niveau d&apos;études le plus élevé que [nom du membre du ménage] a atteint à ce niveau ? &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les sources comprennent les données accessibles au public provenant des enquêtes démographiques et de santé (EDS), des enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS), des statistiques de l&apos;Union européenne sur le revenu et les conditions de vie (EU-SILC), de la série intégrée de microdonnées à usage public (IPUMS) et des enquêtes et recensements nationaux des ménages.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Processus de recouvrement : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données de toutes les enquêtes et de tous les recensements des ménages accessibles au public et comportant les informations requises sont compilées et utilisées pour calculer le taux d&apos;achèvement. Pour assurer la comparabilité internationale, les données nationales sont mises en correspondance avec la Classification internationale type de l&apos;éducation (CITE) avant le calcul des indicateurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les valeurs des indicateurs destinées à être diffusées et ajoutées à la base de données mondiale des indicateurs ODD sont soumises par l&apos;Institut de statistique de l&apos;UNESCO aux bureaux nationaux de statistique, aux ministères de l&apos;éducation ou à d&apos;autres organismes compétents dans les différents pays pour qu&apos;ils les examinent et les commentent.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Collecte de données :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les ensembles de données des enquêtes auprès des ménages et des recensements sont accessibles au public à partir des sources décrites ci-dessus.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publication des données :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les taux d&apos;achèvement sont publiés deux fois par an par l&apos;Institut de statistique de l&apos;UNESCO, vers février et septembre.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les ensembles de données des enquêtes auprès des ménages et des recensements sont accessibles au public à partir des sources décrites ci-dessus.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs de données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Institut de statistique de l&apos;UNESCO. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Raison d&apos;être :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L&apos;indicateur est explicitement mentionné dans le texte de l&apos;objectif 4.1 : &amp;#x2018;&lt;em&gt;veiller à ce que toutes les filles et tous les garçons achèvent [&amp;#x2026;] l&apos;enseignement primaire et secondaire&lt;/em&gt;&amp;#x2019;. Un taux d&apos;achèvement de 100 % ou proche de 100 % indique que tous les enfants et adolescents ou la plupart d&apos;entre eux ont achevé un niveau d&apos;enseignement lorsqu&apos;ils ont de 3 à 5 ans de plus que l&apos;âge officiel d&apos;entrée dans la dernière année de ce niveau d&apos;enseignement. Un faible taux d&apos;achèvement indique une entrée faible ou tardive dans un niveau d&apos;éducation donné, un taux élevé d&apos;abandon, un taux élevé de redoublement, un achèvement tardif ou une combinaison de ces facteurs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le taux d&apos;achèvement peut être utilisé soit comme un indicateur autonome, soit en combinaison avec l&apos;indicateur 4.1.1 de l&apos;ODD (proportion d&apos;enfants et de jeunes a) en deuxième ou troisième année d&apos;études ; b) à la fin de l&apos;enseignement primaire ; et c) à la fin du premier cycle de l&apos;enseignement secondaire atteignant au moins un niveau minimum de compétence en (i) lecture et (ii) mathématiques). La combinaison du taux d&apos;achèvement avec l&apos;indicateur 4.1.1 fournit des informations sur le pourcentage d&apos;enfants ou de jeunes &lt;em&gt; dans une cohorte &lt;/em&gt; qui atteignent un niveau minimum de compétence, et pas seulement sur le pourcentage d&apos;enfants &lt;em&gt; à l&apos;école &lt;/em&gt; qui atteignent un niveau minimum de compétence. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Commentaires et limitations : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le groupe d&apos;âge de 3 à 5 ans au-dessus de l&apos;âge officiel d&apos;entrée en dernière année pour un niveau d&apos;enseignement donné a été sélectionné pour le calcul du taux d&apos;achèvement afin de tenir compte d&apos;une entrée retardée ou d&apos;un redoublement. Dans les pays où l&apos;entrée peut se faire très tardivement ou où le redoublement est fréquent, certains enfants ou adolescents de la tranche d&apos;âge examinée peuvent encore fréquenter l&apos;école et le taux d&apos;achèvement éventuel peut donc être sous-estimé .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est calculé à partir des données des enquêtes auprès des ménages et est soumis à un décalage dans la disponibilité des données. Lorsque plusieurs enquêtes sont disponibles, elles peuvent fournir des informations contradictoires en raison de la présence possible d&apos;erreurs d&apos;échantillonnage et d&apos;erreurs non dues à l&apos;échantillonnage dans les données d&apos;enquête. Le groupe de coopération technique sur les indicateurs pour l&apos;ODD 4 - Education 2030 (TCG) a demandé un affinement de la méthodologie pour modéliser les estimations du taux d&apos;achèvement, en suivant une approche similaire à celle utilisée pour l&apos;estimation des taux de mortalité infantile. Le modèle permettrait de relever les défis communs aux données des enquêtes sur les ménages, tels que l&apos;actualité et les erreurs d&apos;échantillonnage ou non, afin de fournir des données actualisées et plus robustes. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Traitement des valeurs manquantes : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Au niveau national : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le taux d&apos;achèvement peut être calculé à partir des cohortes plus âgées qui ne font pas partie de la tranche d&apos;âge spécifiée dans la définition de l&apos;indicateur afin d&apos;obtenir des estimations pour différentes années. Les écarts dans les séries chronologiques nationales peuvent également être imputés. en utilisant le modèle mentionné ci-dessus pour estimer le taux d&apos;achèvement. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aux niveaux régional et mondial : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Voir ci-dessus. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agrégats régionaux : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les estimations mondiales et régionales du taux d&apos;achèvement du primaire, du premier et du deuxième cycle du secondaire sont obtenues en utilisant la population nationale dans les groupes d&apos;âge respectifs comme poids pour l&apos;agrégation des valeurs nationales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Méthodes et orientations mises à la disposition des pays pour la compilation des données au niveau national :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les pays peuvent calculer le taux d&apos;achèvement en utilisant la méthodologie décrite dans ce document. Les cartographies de la CITE qui aident les pays à présenter leurs données dans un cadre comparable au niveau international sont disponibles sur le site web de l&apos;Institut de statistique de l&apos;UNESCO (&lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/en/isced-mappings&quot;&gt;http://uis.unesco.org/en/isced-mappings&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Assurance de la qualité : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le processus d&apos;assurance qualité comprend l&apos;examen de la documentation de l&apos;enquête, le calcul des mesures de fiabilité, l&apos;examen de la cohérence des valeurs des indicateurs provenant de différentes sources et, si nécessaire, la consultation des fournisseurs de données.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;]Avant de publier ses données annuelles et de les ajouter à la base de données mondiale des indicateurs de l&apos;ODD, l&apos;Institut de statistique de l&apos;UNESCO soumet toutes les valeurs des indicateurs et les notes méthodologiques aux bureaux nationaux de statistiques, aux ministères de l&apos;éducation ou à d&apos;autres organismes compétents dans les différents pays pour qu&apos;ils les examinent et les commentent.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux d&apos;achèvement du primaire est actuellement disponible pour 122 pays, représentant 51% de tous les pays du monde. Le taux d&apos;achèvement du premier cycle du secondaire est disponible pour 155 pays, soit 64 % de l&apos;ensemble des pays. La couverture pour le taux d&apos;achèvement du second cycle du secondaire est similaire, avec des données pour 155 pays, représentant 64% de tous les pays. Les pays ayant un taux d&apos;achèvement abritent plus de 90 % de la population mondiale.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Série de temps : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux d&apos;achèvement est disponible pour les années depuis 2000. Les séries chronologiques nationales sont incomplètes en raison de la mise en œuvre peu fréquente des enquêtes sur les ménages et des recensements, mais pourraient éventuellement être reconstituées à l&apos;aide du modèle susmentionné pour estimer le taux d&apos;achèvement. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est ventilé par sexe, lieu, richesse et autres dimensions spécifiées dans l&apos;indicateur global 4.5.1 (indice de parité). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données nationales sont souvent collectées et rapportées en référence aux systèmes nationaux d&apos;éducation. Le passage d&apos;une classification nationale à la Classification internationale type de l&apos;éducation (CITE) n&apos;est pas toujours simple et peut entraîner des divergences entre les estimations des indicateurs nationaux et internationaux.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Références&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Institut de statistique de l&apos;UNESCO (ISU). 2019. Base de données en ligne UIS.Stat. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; Taux d&apos;achèvement des études primaires : &lt;a href=&quot;http://data.uis.unesco.org/index.aspx?queryid=3417&quot;&gt;http://data.uis.unesco.org/index.aspx?queryid=3417&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; Taux d&apos;achèvement du premier cycle de l&apos;enseignement secondaire : &lt;a href=&quot;http://data.uis.unesco.org/index.aspx?queryid=3420&quot;&gt;http://data.uis.unesco.org/index.aspx?queryid=3420&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; Taux d&apos;achèvement du secondaire supérieur : &lt;a href=&quot;http://data.uis.unesco.org/index.aspx?queryid=3423&quot;&gt;http://data.uis.unesco.org/index.aspx?queryid=3423&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Institut de statistique de l&apos;UNESCO (ISU) et Rapport mondial de suivi sur l&apos;éducation. 2019. Base de données mondiale sur les inégalités dans l&apos;éducation (WIDE). &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Taux d&apos;achèvement du primaire : &lt;a href=&quot;https://www.education-inequalities.org/indicators/comp_prim_v2&quot;&gt;https://www.education-inequalities.org/indicators/comp_prim_v2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taux d&apos;achèvement du premier cycle de l&apos;enseignement secondaire : &lt;a href=&quot;https://www.education-inequalities.org/indicators/comp_lowsec_v2&quot;&gt;https://www.education-inequalities.org/indicators/comp_lowsec_v2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; Taux d&apos;achèvement du secondaire supérieur : &lt;a href=&quot;https://www.education-inequalities.org/indicators/comp_upsec_v2&quot;&gt;https://www.education-inequalities.org/indicators/comp_upsec_v2&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
