<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;Indice d’orientation agricole (IOA) des dépenses publiques est défini comme la part de l&apos;agriculture dans les dépenses publiques, divisée par la part de la valeur ajoutée de l&apos;agriculture dans le produit intérieur brut (PIB), l&apos;agriculture désignant le secteur de l&apos;agriculture, de la sylviculture, de la pêche et de la chasse. La mesure est un indice exempt de devise, calculé comme le rapport entre ces deux parts. Les gouvernements nationaux sont tenus de calculer les dépenses publiques selon les statistiques de finances publiques (SFP) et la Classification des fonctions des administrations publiques (CFAP), et la part de la valeur ajoutée de l&apos;agriculture dans le PIB selon le système de comptabilité nationale (SCN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;agriculture désigne le secteur de l&apos;agriculture, de la sylviculture, de la pêche et de la chasse, ou la division A de la Classification internationale type par industrie (CITI) Rév. 4 (égale à la division A+B de la CITI Rév. 3.2). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses publiques sont toutes les dépenses et acquisitions d&apos;actifs non financiers associés au soutien d&apos;un secteur en particulier, tel que défini dans le Manuel de statistiques de finances publiques (MSFP) 2014 élaboré par le Fonds monétaire international (FMI). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses publiques sont classées selon la Classification des fonctions des administrations publiques (CFAP), une classification élaborée par l&apos;Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE) et publiée par la Division statistique des Nations Unies (DSNU). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La valeur ajoutée agricole et le PIB sont basés sur le système de comptabilité nationale (SCN). &lt;/p&gt;</data>
</root>
