<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 6-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель обеспечивает прямую оценку хода выполнения первой части задачи 6.5 «...обеспечить комплексное управление водными ресурсами на всех уровнях...». Балльная оценка показателя обеспечивает простой и понятный способ оценки прогресса в достижении цели, которая при значении &quot;0&quot; интерпретируется как отсутствие реализации КУВР, а при значении &quot;100&quot; интерпретируется как полная реализация КУВР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для облегчения интерпретации и сравнения результаты показателя можно разделить на следующие категории: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Степень реализации &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Диапазон балльных оценок &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Общая интерпретация полной оценки КУВР &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Очень высокая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 91 - 100 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Подавляющее большинство элементов КУВР полностью реализовано, цели последовательно достигаются, а планы и программы периодически оцениваются и пересматриваются. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Высокая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 71–90 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Цели планов и программ КУВР в целом достигаются, а географический охват и взаимодействие с заинтересованными сторонами в целом хорошие.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Средне-высокая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 51–70 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Потенциал для реализации элементов ИУВР в целом достаточен, и элементы обычно реализуются в рамках долгосрочных программ. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Средне-низкая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 31–50 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Элементы КУВР в целом институционализированы, и реализация находится в стадии реализации.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Низкая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 11–30 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Внедрение элементов КУВР в целом началось, но с ограниченным распространением по стране и потенциально низким вовлечением групп заинтересованных сторон. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Очень низкая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 0–10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Разработка элементов КУВР вообще не началась или застопорилась.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Идея обследования заключается в том, что оно предоставляет достаточно информации, которая будет иметь реальную ценность для стран при определении прогресса в достижении цели, а, следовательно, и в различных аспектах КУВР. Был найден баланс между предоставлением информации, достаточной для охвата основных принципов КУВР и, таким образом, надежным значением показателя, и отсутствием излишней нагрузки на страны, обусловленной ничем неоправданными требованиями к отчетности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Странам рекомендуется предоставлять дополнительную информацию по каждому вопросу, которая может помочь уточнить их выбор балльной оценки и / или учесть этот балл в контексте своей страны. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель 6.5.1 поддерживается показателем 6.5.2 «Доля трансграничных водных бассейнов, охваченных действующими договоренностями о сотрудничестве в области водопользования», который непосредственно касается части задачи 6.5 &quot;...в том числе, при необходимости, на основе трансграничного сотрудничества&quot;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
