<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 1-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 1: Повсеместная ликвидация нищеты во всех ее формах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 1.a: Обеспечить мобилизацию значительных ресурсов из самых разных источников, в том числе на основе активизации сотрудничества в целях развития, с тем чтобы предоставить развивающимся странам, особенно наименее развитым странам, достаточные и предсказуемые средства для осуществления программ и стратегий по ликвидации нищеты во всех ее формах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 1.a.1: Суммарный объем субсидий на официальную помощь в целях развития, полученных от всех доноров и направляемых на искоренение нищеты, в качестве доли от валового национального дохода страны-получателя&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 14 апреля 2020 г. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Суммарный объем субсидий на официальную помощь в целях развития (ОПР), полученных от всех доноров и направляемых на искоренение нищеты, в качестве доли от валового национального дохода страны-получателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР / Комитет содействия развитию (КСР) определяет ОПР как потоки в страны и территории, указанные в Списке получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию, и в многосторонние учреждения, которые i) представлены официальными учреждениями, включая правительства государств и местные органы власти, или их исполнительными агентствами; и ii) каждая трансакция проводится с основной целью содействия экономическому развитию и благосостоянию развивающихся стран; носит концессионный характер и предусматривает безвозмездный элемент в размере не менее 25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Элементы сокращения бедности можно определить как официальную помощь в целях развития для основных социальных услуг (базовое здравоохранение, базовое образование, базовое водоснабжение и санитария, программы в области народонаселения и репродуктивное здоровье) и продовольственную помощь в целях развития (см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt; http: // www. oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР / Комитет содействия развитию (КСР) определяет ОПР как потоки в страны и территории, указанные в Списке получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию, и в многосторонние учреждения, которые i) представлены официальными учреждениями, включая правительства государств и местные органы власти, или их исполнительными агентствами; и ii) каждая трансакция проводится с основной целью содействия экономическому развитию и благосостоянию развивающихся стран; носит концессионный характер и предусматривает безвозмездный элемент в размере не менее 25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Основные социальные услуги и продовольственная помощь в целях развития, которые направлены на сокращение бедности, определяются с использованием следующих целевых кодов Системы отчетности кредиторов (СОК) ОЭСР, которые определяют сектор направления деятельности: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Базовое образование (коды СОК112xx) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Базовое здравоохранение (коды СОК(122xx) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Водоснабжение и санитария (коды СОК 140xx) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Многосекторальная помощь для основных социальных услуг (код СОК 16050) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Продовольственная помощь в целях развития (код СОК 52010) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Подробный список целевых кодов Система отчетности кредиторов и их определения доступны здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;OЭСР / Комитет содействия развитию (КСР) собирает данные по потокам официальных и частных ресурсов с 1960 г. на агрегированном уровне и с 1973 г. на уровне секторов деятельности с помощью Системы отчетности кредиторов (данные СОК считаются полными с 1995 г. по обязательствам на уровне секторов деятельности и с 2002 г. по выплаченным суммам).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доноры представляют данные в соответствии с теми же стандартами и методологиями (см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные представляются ежегодно лицами, направляющими статистические отчеты, из национальных администраций (агентства по оказанию помощи, министерства иностранных дел или финансов и т. д.) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Лицо, направляющее статистический отчет, отвечает за сбор статистических данных Комитета содействия развитию (КСР) в каждой отчитывающейся стране / агентстве. Это лицо, направляющее отчет, обычно находится в национальном агентстве по оказанию помощи, Министерстве иностранных дел или финансов и т. д. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР ежегодно готовит и отсылает лицу, направляющему национальной статистический отчет, вопросник о потоках помощи (на уровне секторов деятельности и на агрегированном уровне). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных осуществляется ежегодно. Подробные сведения о потоках за 2019 год будут опубликованы в декабре 2020 года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Подробные данные по потокам за 2019 год будут опубликованы в декабре 2020 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Лицо, направляющее статистические отчеты, отвечает за сбор статистических данных КСР в каждой отчитывающейся стране / агентстве. Это лицо, направляющее отчеты, обычно находится в национальном агентстве по оказанию помощи, Министерстве иностранных дел или финансов и т. д. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР, Директорат сотрудничества в целях развития &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общие потоки ОПР в развивающиеся страны количественно определяют государственные усилия (исключая неконцессионные потоки и экспортные кредиты), которые все доноры предоставляют для экономического развития и благосостояния развивающихся стран. В рамках ОПР основные социальные услуги и продовольственная помощь в целях развития направлены на сокращение масштабов нищеты в развивающихся странах. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные в Системе отчетности кредиторов (т. е. на уровне секторов деятельности) доступны начиная с 1973 года. Однако охват данных считается полным с 1995 г. по обязательствам и с 2002 г. по выплаченным суммам. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; С точки зрения страны-донора &lt;/strong&gt;: сумма двусторонних грантов ОПР донора, направленных на сокращение бедности, как доля валового национального дохода страны-донора. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; С точки зрения страны-получателя &lt;/strong&gt;: Сумма общих грантов ОПР от всех доноров (т.е. доноров КСР, многосторонних организаций и других двусторонних поставщиков инструментов сотрудничества в целях развития), которые направлены на сокращение бедности как доля валового национального дохода развивающейся страны. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Благодаря высокому качеству отчетности оценка отсутствующих данных не производится. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Благодаря высокому качеству отчетности оценка отсутствующих данных не производится. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные, региональные и страновые данные основаны на сумме потоков грантов ОПР, направленных на сокращение бедности. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Директивы КСР по статистической отчетности регулируют составление отчетов по статистике КСР и рассматриваются и согласовываются Рабочей группой КСР по статистике финансирования развития, см.: &lt;a href=&quot;https://one.oecd.org/document/DCD/DAC/STAT(2018)9/FINAL/en/pdf&quot;&gt; https://one.oecd.org/document/DCD/DAC / STAT (2018) 9 / FINAL / en / pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Секретариат ОЭСР / КСР отвечает за верификацию и подтверждение данных, представленных поставщиками инструментов сотрудничества в целях развития, а также за публикацию данных. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по потокам публикуются на ежегодной основе в декабре за предыдущий год. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подробные данные по потокам 2019 года будут опубликованы в декабре 2020 года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Предварительная классификация данных: Уровень I&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР / КСР собирает данные по потокам официальных и частных ресурсов с 1960 г. на агрегированном уровне и с 1973 г. на уровне секторов деятельности с помощью Системы отчетности кредиторов (данные СОК считаются полными с 1995 г. по обязательствам на уровне секторов деятельности и с 2002 г. по выплаченным суммам). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель может быть дезагрегирован по донорам, странам-получателям, по типам финансирования, по типам помощи, по подсекторам, по маркерам политики гендерного равенства (например, по полу) и т. д.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Статистика КСР стандартизирована на основе календарного года для всех доноров и может отличаться от данных, составленных на основе финансового года, применяющихся в бюджетных документах некоторых стран.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; См. все ссылки здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; См. все ссылки здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
