<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 7-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt; Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La Banque mondiale vise à estimer les taux d&apos;accès du côté de la demande afin de mieux comprendre les niveaux d&apos;accès rencontrés par la population. Ceci est différent des taux d&apos;accès du côté de l&apos;offre généralement fournis par les gouvernements, les ministères, etc. Les données collectées sont compilées à partir d&apos;enquêtes et de recensements nationaux auprès des ménages. Mais comme celles-ci sont rarement effectuées, il est difficile de comprendre les tendances au niveau du sol pour des périodes à court terme. La collecte de données pour les zones rurales ainsi que les problèmes de connectivité du dernier kilomètre entraînent également des erreurs dans la collecte de données qui pourraient fausser les résultats. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Bien que la base de données existante de l&apos;enquête mondiale sur les ménages constitue un bon point de départ pour suivre l&apos;accès à l&apos;énergie des ménages, elle présente également plusieurs limites qui devront être résolues au fil du temps. Dans de nombreuses régions du monde, la présence d&apos;une connexion électrique dans le ménage ne garantit pas nécessairement que l&apos;énergie fournie est adéquate en qualité et en fiabilité ou abordable en coût et il serait souhaitable d&apos;avoir des informations plus complètes sur ces attributs critiques du service. , qui ont été mis en évidence dans l&apos;ODD7. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Des progrès substantiels ont déjà été accomplis dans l&apos;élaboration et la mise à l&apos;essai d&apos;une nouvelle méthodologie connue sous le nom de Cadre à plusieurs niveaux pour mesurer l&apos;accès à l&apos;énergie (Banque mondiale), qui est en mesure de saisir ces dimensions plus larges de la qualité de service et permettrait d&apos;aller au-delà une simple mesure oui / non de l&apos;accès à l&apos;énergie à une approche plus raffinée qui reconnaît les différents niveaux d&apos;accès à l&apos;énergie, et prend également en compte l&apos;accessibilité et la fiabilité de l&apos;accès à l&apos;énergie explicitement référencées dans le langage de l&apos;ODD7. La méthodologie du cadre à plusieurs niveaux pour mesurer l&apos;accès à l&apos;énergie a déjà été publiée sur la base d&apos;un vaste exercice de consultation et représente un consensus entre de nombreuses agences internationales travaillant dans ce domaine. Des discussions sont également en cours avec le groupe de travail technique sur les enquêtes auprès des ménages de la Banque mondiale concernant l’intégration de cette méthodologie dans la conception standard du questionnaire sur les ménages qui sera appliquée tous les trois ans dans tous les pays à faible revenu entre 2015 et 2030 dans exercice plus large de suivi des ODD. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L&apos;adoption de cette méthodologie permettra , au fil du temps, la mesure plus fine de l&apos;accès à l&apos;énergie, permettant de rapporter des informations plus désagrégées concernant le type d’approvisionnement en électricité (réseau ou hors réseau), la capacité de l&apos;alimentation électrique fournie (en Watts), la durée de service (heures journalières et heures du soir), la fiabilité du service (en nombre et en durée d&apos;interruptions de service imprévues), la qualité de service (en termes de fluctuations de tension), ainsi que l&apos;accessibilité et la légalité du service. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Un autre avantage de cette approche est qu&apos;elle peut être appliquée non seulement pour mesurer l&apos;accès à l&apos;énergie au niveau des ménages, mais aussi sa disponibilité pour soutenir les entreprises et fournir des services communautaires essentiels, tels que la santé et l&apos;éducation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les défis méthodologiques associés à la mesure de l&apos;accès à l&apos;énergie sont décrits plus en détail dans le Cadre mondial de suivi (2013) (chapitre 2, section 1, pages 75-82) et dans le rapport ESMAP (2015) «Beyond Connections : Energy Access Redefined », tous deux référencés ci-dessous. &lt;/p&gt;</data>
</root>
