<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 3-c-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Regional and global aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The global average density was estimated as the population weighted average of the national densities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the regional average density, data for the countries with missing values in the period 2013-2018 were first estimated with neighbouring comparable countries. Then the regional average was also computed as a weighted average by pooling these estimated values plus the available national densities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The population for estimating densities at regional and global level were extracted from the UN Population Division 2017.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Agrégats régionaux et mondiaux : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La densité moyenne mondiale a été estimée comme étant la moyenne pondérée des densités nationales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour la densité moyenne régionale, les données des pays pour lesquels des valeurs manquaient pour la période 2013-2018 ont d&apos;abord été estimées avec des pays voisins comparables. Ensuite, la moyenne régionale a également été calculée comme une moyenne pondérée en regroupant ces valeurs estimées plus les densités nationales disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La population pour l&apos;estimation des densités au niveau régional et mondial a été extraite de la Division de la population de l&apos;ONU 2017.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Региональные и глобальные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальное среднее значение числа работников на душу населения было рассчитано как средневзвешенное значение национальных значений численности работников на душу населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается регионального среднего значения числа работников на душу населения, то данные для стран, по которым отсутствовали значения за период 2013–2018 годов, сначала рассчитывались с использованием данных, имеющихся по сопоставимым соседним странам. Затем среднее значение по региону также было вычислено как средневзвешенное значение путем объединения этих оценочных значений и доступных национальных данных по числу работников на душу населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Численность населения для расчета числа работников на душу населения на региональном и глобальном уровнях была получена из информации Отдела народонаселения ООН за 2017 год. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
