<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 3-c-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The global average density was estimated as the population weighted average of the national densities. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the regional average density, data for the countries with missing values, if any in the last 5 years were first estimated with neighbouring comparable countries. Then the regional average was also computed as a weighted average by pooling these estimated values plus the available national densities. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The population for estimating densities at regional and global level are based on the latest available estimates from the UN Population Division. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Agregados regionales y globales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La densidad media mundial se estimó como la media ponderada por la población de las densidades nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la densidad media regional, los datos de los países con valores ausentes en el periodo 2013-2018 se estimaron primero con los países vecinos comparables. A continuación, la media regional también se calculó como una media ponderada mediante la agrupación de estos valores estimados más las densidades nacionales disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La población para estimar las densidades a nivel regional y mundial se extrajo de la División de Población de las Naciones Unidas de 2017.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;La densité moyenne mondiale a été estimée comme la moyenne pondérée en fonction de la population des densités nationales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour la densité moyenne régionale, les données pour les pays avec des valeurs manquantes, s&apos;ils en ont au cours des 5 dernières années, ont d’abord été estimées avec des pays comparables voisins. Ensuite, la moyenne régionale a également été calculée comme une moyenne pondérée en mettant en commun ces valeurs estimées plus les densités nationales disponibles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La population pour l’estimation des densités aux niveaux régional et mondial est basée sur les dernières estimations disponibles de la Division de la population des Nations Unies. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Региональные и глобальные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальная средняя численность работников на душу населения рассчитывается как взвешенное на население среднее значение национальных численностей работников на душу населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается региональной средней численности работников на душу населения, то данные для стран, по которым отсутствовали значения за период 2013–2018 годов, сначала рассчитывались с использованием данных, имеющихся по сопоставимым соседним странам. Затем среднее значение по региону также было вычислено как средневзвешенное значение путем объединения этих оценочных значений и доступных национальных данных по численности работников на душу населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Численность населения для расчета численности работников на душу населения на региональном и глобальном уровнях была получена из данных Отдела народонаселения ООН за 2017 год. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
