<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-c-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;In response to WHA69.19, an online National Health Workforce Accounts (NHWA) data platform was developed to facilitate national reporting. In addition to the reporting, the platform also serves as an analytical tool at the national/regional and global levels. Since Its launch in November 2017, Member States are called to use the NHWA data platform to report health workforce data. Complementing the national reporting through the NHWA data platform, additional sources such as the National Census, Labour Force Surveys and key administrative national and regional sources are also employed. Most of the data from administrative sources are derived from published national health sector reviews and/or official country reports to WHO offices. Countries with missing data for the year 2016 (baseline value for reporting of the WHO 13th Global Programme of Work) were estimated from a linear model of density time trend based on at least five data points including one reported density in the period 2011-2013.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En réponse à WHA69.19, une plateforme de données en ligne des comptes nationaux des personnels de santé (NHWA) a été développée pour faciliter la déclaration nationale. En plus des rapports, la plateforme sert également d&apos;outil analytique aux niveaux national/régional et mondial. Depuis son lancement en novembre 2017, les États membres sont invités à utiliser la plateforme de données des NHWA pour communiquer des données sur le personnel de santé. En complément du rapport national par le biais de la plateforme de données de l&apos;ANS, des sources supplémentaires telles que le recensement national, les enquêtes sur les forces de travail et les principales sources administratives nationales et régionales sont également utilisées. La plupart des données provenant de sources administratives sont tirées d&apos;examens nationaux du secteur de la santé publiés et/ou de rapports officiels des pays aux bureaux de l&apos;OMS. Les pays pour lesquels des données manquent pour l&apos;année 2016 (valeur de référence pour la notification du 13e programme de travail mondial de l&apos;OMS) ont été estimés à partir d&apos;un modèle linéaire de l&apos;évolution temporelle de la densité basé sur au moins cinq points de données dont une densité déclarée pour la période 2011-2013. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Во исполнение резолюции WHA69.19 была разработана онлайн-платформа данных национальной системы учета кадров здравоохранения (НСУКЗ) для облегчения национальной отчетности. Помимо целей отчетности, платформа также служит аналитическим инструментом на национальном / региональном и глобальном уровнях. С момента запуска в ноябре 2017 года ВОЗ настоятельно просит государства-члены использовать платформу данных НСУКЗ для представления данных по учету кадров здравоохранения. В дополнение к национальной отчетности, реализуемой с помощью платформы данных НСУКЗ, также используются дополнительные источники данных, такие как национальная перепись населения, обследования рабочей силы и основные национальные и региональные источники административных данных. Большинство данных из административных источников получено из опубликованных национальных обзоров сектора здравоохранения и / или официальных страновых отчетов, представляемых в отделения ВОЗ. Значения для стран, у которых отсутствуют данные за 2016 год (базисное значение для отчетности 13-й Глобальной программы работы ВОЗ), были рассчитаны на основе линейной модели временного тренда численности работников на душу населения с использованием не менее пяти элементов данных, включая одно значение численности работников на душу населения, имеющееся в отчетах за период 2011-2013 годов.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
