<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 14-4-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur dispose de données mondiales de 1974 à 2017. La ventilation régionale se fait par grande zone de pêche de la FAO. Les indicateurs régionaux et mondiaux ont été calculés sur la base de la liste de référence des stocks de poissons établie par la FAO en 1974.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mondial/régional : l&apos;indicateur comporte des données mondiales et régionales de 1974 à 2017. La ventilation régionale se fait par grande zone de pêche de la FAO. Les pays ne sont pas directement impliqués dans le calcul de l&apos;indicateur au niveau mondial/régional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;National : le questionnaire au niveau national a été envoyé pour la première fois en novembre 2019 ; la FAO identifie 165 pays ayant une frontière maritime, et trois pays ayant une frontière avec la mer Caspienne, comme étant éligibles, en principe, à la déclaration. À la suite du premier appel à questionnaire, quatre-vingt-dix-sept pays ont exprimé leur intérêt pour l&apos;indicateur (57 %), dont 81 ont répondu par des questionnaires remplis, 11 pays ont déclaré ne pas pouvoir faire de rapport par manque de données ou de temps, un a répondu avec quelques données sur les captures, et trois pays ont déclaré leur indicateur séparément.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Série chronologique : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De 1974 à 2017&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niveau mondial/régional : de 1974 à 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niveau national : Pas encore disponible (premier questionnaire expédié en novembre 2019).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Par grandes zones de pêche marine de la FAO à des fins statistiques&lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt; [3] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&apos;un point de vue taxonomique, la FAO publie l&apos;indicateur séparément pour les stocks chevauchants (principalement le thon et les thonidés) &lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/fishing-areas-for-statistical-purposes/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/fishing-areas-for-statistical-purposes/en/ &lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;.</data>
</root>
