<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 6-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 6: Обеспечение наличия и рационального использования водных ресурсов и санитарии для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 6.4: К 2030 году существенно повысить эффективность водопользования во всех секторах и обеспечить устойчивый забор и подачу пресной воды для решения проблемы нехватки воды и значительного сокращения числа людей, страдающих от нехватки воды&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 6.4.1: Динамика изменения эффективности водопользования&lt;/p&gt;Последнее обновление: 13 марта 2019 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель необходимо объединить с показателем нагрузки на водные ресурсы 6.4.2, чтобы обеспечить адекватное отслеживание задачи 6.4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Другие показатели, в частности для задач 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5, будут дополнять информацию, предоставляемую этим показателем. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изменение эффективности водопользования (ИЭВП) в динамике по времени (ИЭВП). Изменение соотношения добавленной стоимости к объему водопользования с течением времени. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эффективность водопользования (WUE) определяется как добавленная стоимость в данном основном секторе &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; поделенная на объем использованной воды. В соответствии с кодировкой МСОК ред. 4 секторы определяются как: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;сельское хозяйство, лесоводство и рыболовство (МСОК A), далее &amp; # x201C; сельское хозяйство &amp; # x201D ;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; горнодобывающая промышленность и разработка карьеров; обрабатывающая промышленность; снабжение электроэнергией, газом, паром и кондиционированным воздухом; строительство (МСОК B, C, D и F), в дальнейшем &amp; # x201C; ГОСС &amp; # x201D ;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; все секторы услуг (МСОК E и МСОК G-T), в дальнейшем «услуги». &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Единица измерения показателя - стоимостные значения / объемные значения, обычно доллары США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Водопользование: вода, полученная отраслью или домашними хозяйствами из другой отрасли или забираемая напрямую. [СПЭУ-Вода (ST / ESA / STAT / SER.F / 100), пар. 2.21] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Водозабор: вода, отбираемая из окружающей среды экономикой. [СПЭУ-Вода (ST / ESA / STAT / SER.F / 100), пар. 2.9]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для орошения (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для орошения. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из избыточного забора воды возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Использование воды для животноводства (полив и очистка) (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для животноводства. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из чрезмерного забора возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. Оно включает в себя поение сельскохозяйственных животных, санитарию, уборку конюшен и т. д. При подключении к коммунальной сети водоснабжения вода, используемая для животноводства, включается в услуги водопользования. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Использование воды для аквакультуры (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для аквакультуры. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из чрезмерного забора возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. Аквакультура - это разведение водных организмов во внутренних и прибрежных районах, предполагающее вмешательство в процесс выращивания для увеличения производства и индивидуального или корпоративного владения выращиваемым поголовьем. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для секторов ГОСС (км &amp; # xB3; / год): Годовое количество воды, используемой для сектора ГОСС. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также чрезмерный забор возобновляемых подземных вод или забор ископаемых подземных вод и использование опресненной воды или прямое использование (очищенных) сточных вод. Этот сектор относится к предприятиям с самообеспечением, не подключенным к общественной распределительной сети. [Глоссарий АКВАСТАТ. Следует отметить, что в AQUASTAT сектора, входящие в группу ГОСС, обозначаются как &amp; # x201C; промышленность &amp; # x201D;] &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для секторов услуг (куб. км / год): Годовое количество воды, используемой в основном для прямого использования населением. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также избыточный забор возобновляемых ресурсов подземных вод или забор ископаемых подземных вод и использование опресненной воды или прямое использование нормативно-очищенных сточных вод. Обычно оно рассчитывается как общий объем воды, используемой сетью водоснабжения общего пользования. Это может быть та часть промышленности, которая подключена к сети хозяйственно-питьевого водоснабжения. [Глоссарий АКВАСТАТ. Следует отметить, что в AQUASTAT секторы, входящие в &amp; # x201C; услуги &amp; # x201D; называются &amp; # x201C; муниципальные услуги&amp; # x201D;]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Добавленная стоимость (валовая): добавленная стоимость - это чистый выпуск сектора после сложения всех выпусков и вычитания промежуточных затрат. Она рассчитывается без вычета амортизации произведенных активов или истощения и деградации природных ресурсов. Промышленное происхождение добавленной стоимости определяется Международной стандартной отраслевой классификацией (МСОК), редакция 4. [Банк данных ВБ, глоссарий метаданных, измененный]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Пахотные земли: пахотные земли - это земли под временными сельскохозяйственными культурами (многоцелевые посевы учитываются только один раз), временные луга для покоса или пастбища, земли под коммерческими садами и огородами, а также земли, временно находящиеся под паром (менее пяти лет). Заброшенные земли, возникшие в результате сменной культивации, в эту категорию не входят. Данные для категории &amp; # x201C; Пахотные земли &amp; # x201D; не предназначены для обозначения количества земли, которая потенциально может быть возделана. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Многолетние культуры: многолетние культуры - это земли, на которых выращиваются многолетние культуры, которые не нужно пересаживать в течение нескольких лет (например, какао и кофе); земли под деревьями и кустарниками для выращивания цветов, таких как розы и жасмин; и питомники (за исключением лесных деревьев, которые должны быть отнесены к категории «лес»). Постоянные луга и пастбища исключаются из земель под многолетними культурами. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля орошаемых земель от общей обрабатываемой земли: часть обрабатываемой земли, которая оборудована для орошения, выраженная в процентах. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Для обеспечения согласованности с терминологией, используемой в СПЭУ-Вода, в этом тексте используются термины «водопользование» и «водозабор». В частности, &amp; # x201C; водозабор &amp; # x201D; следует рассматривать как синоним &amp; # x201C; забора воды, как это выражено как в AQUASTAT, так и в формулировке задачи 6.4 ЦУР. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-2&quot;&gt; 2 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; В AQUASTAT, а также в банке данных Всемирного банка и в других национальных и международных наборах данных, сектор ГОСС обозначается как &amp; # x201C; Промышленность &amp; # x201D ;. Кроме того, СПЭУ-Вода использует термин &amp; # x201C; промышленное использование &amp; # x201D; воды. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные, необходимые для составления показателя, представляют собой административные данные, собранные на страновом уровне соответствующими учреждениями, которые являются техническими (для водопользования и ирригации) или экономическими (для определения добавленной стоимости). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эти данные затем собираются ФАО, Всемирным банком, СОООН и другими международными организациями, согласовываются и публикуются в отраслевых базах данных, таких как AQUASTAT ФАО &amp;#x2019;, Банк данных ВБ &amp;#x2019; и UNdata СОООН &amp;#x2019; &lt;/p&gt;. ]
&lt;p&gt; Примеры вопросников, которые можно использовать, включают: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; AQUASTAT: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; СПЭУ-Вода: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Центральная основа СПЭУ: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Техническая записка СП&lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&quot;&gt;ЭУ по воде (проект): &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международные рекомендации по статистике водных ресурсов (МРСВР): &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вопросник СОООН / ЮНЕП по статистике окружающей среды &amp;#x2013; Водный отдел: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Совместный вопросник ОЭСР и Евростата по внутренним водам: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&quot;&gt; http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Источник ВВП: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; СОООН: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных по источникам продолжается в контексте Инициативы по комплексному мониторингу (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ноябрь 2018 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных осуществляется разными способами в разных странах. Технические и экономические учреждения предоставляют соответствующие данные, иногда через Национальное статистическое управление (НСУ), в частности, для расчета экономических данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Хотя сбор данных и его методы остаются в конечном итоге обязанностью каждой страны, ФАО работает над привлечением национальных статистических управлений к более регулярному участию, чтобы обеспечить максимальную согласованность и надежность предоставляемых данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Список национальных координаторов для стран, участвующих в проекте GEMI (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой), приведен в приложении. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ФАО (посредством информационной системы AQUASTAT) от имени ООН-Водные ресурсы. Мониторинг этого показателя будет интегрирован в инициативу GEMI (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой), которая вместе с Совместной программой мониторинга (СПМ) и материалами доклада &quot;Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения&quot; в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» обеспечит согласованную основу для глобального мониторинга достижения ЦУР 6. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обоснование этого показателя состоит в предоставлении информации об эффективности экономического и социального использования водных ресурсов, то есть добавленной стоимости, создаваемой за счет использования воды в основных секторах экономики, и потерях в распределительных сетях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эффективность распределения водных систем выражена неявно в расчетах и может быть явно выражена при необходимости и при наличии данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель конкретно направлен на целевой компонент «существенное повышение эффективности водопользования во всех секторах» за счет оценки выхода на единицу воды в результате продуктивного использования воды, а также оценки потерь при муниципальном водопользовании. Он не ставит своей целью дать исчерпывающую картину использования воды в стране. Другие показатели, особенно показатели для задач 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5, будут дополнять информацию, предоставляемую этим показателем. В частности, показатель необходимо объединить с показателем нагрузки на водные ресурсы 6.4.2, чтобы обеспечить адекватное отслеживание реализации задачи 6.4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вместе три секторальных показателя эффективности обеспечивают оценку общей эффективности использования воды в стране. Показатель обеспечивает стимулы для повышения эффективности водопользования во всех секторах, выделяя те сектора, в которых эффективность водопользования отстает. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Интерпретация показателя может быть улучшена за счет использования дополнительных показателей, которые будут использоваться на страновом уровне. Особенно важным в этом смысле будет показатель эффективности использования воды для получения энергии и показатель эффективности муниципальных распределительных сетей.&lt;/p&gt;</data>
</root>
