<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 6-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 6: Обеспечение наличия и рационального использования водных ресурсов и санитарии для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 6.4: К 2030 году существенно повысить эффективность водопользования во всех секторах и обеспечить устойчивый забор и подачу пресной воды для решения проблемы нехватки воды и значительного сокращения числа людей, страдающих от нехватки воды&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 6.4.1: Динамика изменения эффективности водопользования&lt;/p&gt;Последнее обновление: 13 марта 2019 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель необходимо объединить с показателем нагрузки на водные ресурсы 6.4.2, чтобы обеспечить адекватное отслеживание задачи 6.4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Другие показатели, в частности для задач 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5, будут дополнять информацию, предоставляемую этим показателем. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Динамика изменения эффективности водопользования (ИЭВП). Динамика изменения соотношения добавленной стоимости к объему водопользования. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эффективность водопользования (WUE) определяется как добавленная стоимость в данном основном секторе &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; деленная на объем использованной воды. В соответствии с кодировкой МСОК ред. 4 секторы обозначаются следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;сельское хозяйство, лесоводство и рыболовство (МСОК A), далее &quot;сельское хозяйство&quot;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; горнодобывающая промышленность и разработка карьеров; обрабатывающая промышленность; снабжение электроэнергией, газом, паром и кондиционированным воздухом; строительство (МСОК B, C, D и F), в дальнейшем &quot;ГОСС&quot;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; все секторы услуг (МСОК E и МСОК G-T), в дальнейшем «услуги». &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Единица измерения показателя - в стоимостном выражении / в физическом выражении, обычно доллары США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Водопользование: вода, полученная отраслью или домашними хозяйствами из другой отрасли или забираемая напрямую. [СПЭУ-Водные ресурсы (ST / ESA / STAT / SER.F / 100), пар. 2.21] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Водозабор: вода, отбираемая из окружающей среды экономикой. [СПЭУ-Водные ресурсы (ST / ESA / STAT / SER.F / 100), пар. 2.9]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для орошения (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для орошения. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из избыточного забора воды возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Использование воды для животноводства (полив и очистка) (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для животноводства. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из чрезмерного забора возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. Оно включает в себя поение сельскохозяйственных животных, санитарию, уборку конюшен и т. д. При подключении к коммунальной сети водоснабжения вода, используемая для животноводства, включается в услуги водопользования. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Использование воды для аквакультуры (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для аквакультуры. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из чрезмерного забора возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. Аквакультура - это разведение водных организмов во внутренних и прибрежных районах, предполагающее вмешательство в процесс выращивания для увеличения производства и индивидуального или корпоративного владения выращиваемым поголовьем. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для секторов ГОСС (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для секторов ГОСС. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также чрезмерный забор возобновляемых подземных вод или забор ископаемых подземных вод и использование опресненной воды или прямое использование (очищенных) сточных вод. Эти сектора относятся к предприятиям с самообеспечением, не подключенным к общественной распределительной сети. [Глоссарий АКВАСТАТ. Следует отметить, что в AQUASTAT сектора, входящие в группу ГОСС, обозначаются как &quot;промышленность&quot; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для секторов услуг (куб. км / год): годовое количество воды, используемой в основном для прямого потребления населением. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также избыточный забор возобновляемых ресурсов подземных вод или забор ископаемых подземных вод и использование опресненной воды или прямое использование нормативно-очищенных сточных вод. Обычно оно рассчитывается как общий объем воды, используемой сетью водоснабжения общего пользования. Это может быть та часть промышленности, которая подключена к сети хозяйственно-питьевого водоснабжения. [Глоссарий АКВАСТАТ. Следует отметить, что в AQUASTAT секторы, входящие в &quot;услуги&quot;, называются &quot;муниципальные услуги&quot;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Добавленная стоимость (валовая): добавленная стоимость - это чистый выпуск сектора после сложения всех выпусков и вычитания промежуточных затрат. Она рассчитывается без вычета амортизации произведенных активов или истощения и деградации природных ресурсов. Промышленная природа добавленной стоимости определяется Международной стандартной отраслевой классификацией (МСОК), редакция 4. [Банк данных ВБ, глоссарий метаданных, измененный]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Пахотные земли: пахотные земли - это земли под временными сельскохозяйственными культурами (многоцелевые посевы учитываются только один раз), временные луга для покоса или пастбища, земли под коммерческими садами и огородами, а также земли, временно находящиеся под паром (менее пяти лет). Заброшенные земли, возникшие в результате сменной культивации, в эту категорию не входят. Данные для категории &quot;Пахотные земли&quot; не предназначены для обозначения количества земли, которая потенциально может быть возделана. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Многолетние культуры: многолетние культуры - это земли, на которых выращиваются многолетние культуры, которые не нужно пересаживать в течение нескольких лет (например, какао и кофе); земли под деревьями и кустарниками для выращивания цветов, таких как розы и жасмин; и питомники (за исключением лесных деревьев, которые должны быть отнесены к категории «лес»). Постоянные луга и пастбища исключаются из земель под многолетними культурами. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля орошаемых земель от общей обрабатываемой земли: часть обрабатываемой земли, которая оборудована для орошения, выраженная в процентах. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Для обеспечения согласованности с терминологией, используемой в СПЭУ-Водные ресурсы, в этом тексте используются термины «водопользование» и «водозабор». В частности, &quot;водозабор&quot; следует рассматривать как синоним &quot;забора воды&quot;, как это определено в AQUASTAT и в формулировке задачи 6.4 ЦУР. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-2&quot;&gt; 2 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; В AQUASTAT, а также в банке данных Всемирного банка и в других национальных и международных наборах данных, сектора ГОСС обозначаются как &quot;Промышленность&quot;. Кроме того, в СПЭУ-Водные ресурсы используется термин &quot;промышленное использование&quot; воды. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные, необходимые для составления показателя, представляют собой административные данные, собранные на страновом уровне соответствующими учреждениями, которые являются техническими (для водопользования и ирригации) или экономическими (для определения добавленной стоимости). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эти данные затем собираются ФАО, Всемирным банком, СОООН и другими международными организациями, согласовываются и публикуются в отраслевых базах данных, таких как AQUASTAT Продовольственной и сельскохозяйственной организации Объединённых Наций, Банк данных Всемирного банка и UNdata Статистического отдела ООН. &lt;/p&gt;. ]
&lt;p&gt; Примеры вопросников, которые можно использовать, включают: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; AQUASTAT: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; СПЭУ-Водные ресурсы: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Центральная основа СПЭУ: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Техническая записка СПЭУ по водным ресурсам (проект):&lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международные рекомендации по статистике водных ресурсов (МРСВР): &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вопросник СОООН / ЮНЕП по статистике окружающей среды &amp;#x2013; Отдел водных ресурсов: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Совместный вопросник ОЭСР и Евростата по внутренним водам: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&quot;&gt; http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Источник для ВВП: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; СОООН: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных по источникам продолжается в контексте Инициативы по комплексному мониторингу (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ноябрь 2018 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных осуществляется разными способами в разных странах. Технические и экономические учреждения предоставляют соответствующие данные, иногда через национальное статистическое управление (НСУ), в частности, для расчета экономических данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Хотя сбор данных и его методы остаются в конечном итоге обязанностью каждой страны, ФАО работает над привлечением национальных статистических управлений к более регулярному участию, чтобы обеспечить максимальную согласованность и надежность предоставляемых данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Список национальных координаторов для стран, участвующих в проекте GEMI (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой), приведен в приложении. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ФАО (с использованием базы данных AQUASTAT) в интересах Механизма &quot;ООН-Водные ресурсы&quot;. Мониторинг этого показателя будет интегрирован в инициативу GEMI (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой), которая вместе с Совместной программой мониторинга (СПМ) и материалами доклада &quot;Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения&quot; в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» обеспечит согласованную основу для глобального мониторинга достижения ЦУР 6. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обоснование этого показателя состоит в предоставлении информации об эффективности экономического и социального использования водных ресурсов, то есть добавленной стоимости, создаваемой за счет использования воды в основных секторах экономики, и потерях в распределительных сетях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эффективность распределения водных систем выражена неявно в расчетах и может быть явно выражена при необходимости и при наличии данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель конкретно направлен на целевой компонент «существенное повышение эффективности водопользования во всех секторах» за счет оценки выхода продукции на единицу воды в результате продуктивного использования воды, а также оценки потерь при муниципальном водопользовании. Он не ставит своей целью дать исчерпывающую картину использования воды в стране. Другие показатели, особенно показатели для задач 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5, будут дополнять информацию, предоставляемую этим показателем. В частности, показатель необходимо объединить с показателем нагрузки на водные ресурсы 6.4.2, чтобы обеспечить адекватное отслеживание реализации задачи 6.4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вместе три секторальных показателя эффективности обеспечивают оценку общей эффективности использования воды в стране. Показатель обеспечивает стимулы для повышения эффективности водопользования во всех секторах, выделяя те сектора, в которых эффективность водопользования отстает. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Интерпретация показателя может быть улучшена за счет использования дополнительных показателей, которые будут использоваться на страновом уровне. Особенно важным в этом отношении будет показатель эффективности использования воды для получения энергии и показатель эффективности муниципальных распределительных сетей.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Корректирующий коэффициент Cr для сельскохозяйственного сектора необходим для того, чтобы сфокусировать показатель на орошаемом производстве. Это делается по двум основным причинам: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Обеспечить, чтобы при вычислении показателя учитывались только сточные воды и грунтовые воды (так называемые голубые воды); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Устранить потенциальную погрешность показателей, которая в противном случае имела бы тенденцию к снижению, если богарные пахотные земли преобразовать в орошаемые земли. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эффективность водопользования рассчитывается как сумма трех секторов, перечисленных выше, взвешенная в соответствии с долей воды, используемой каждым сектором, в общем объеме потребления. По формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; WUE = A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt; + M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;M&lt;/sub&gt; + S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; X P&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; WUE = Эффективность водопользования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность водопользования в орошаемом земледелии [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; M &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = эффективность водопользования в секторах ГОСС [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; S &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность водопользования в сфере услуг [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; A &lt;/sub&gt; = Доля воды, используемой сельскохозяйственным сектором, в общем объеме водопользования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; M &lt;/sub&gt; = Доля воды, используемой секторами ГОСС, в общем объеме водопользования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; S &lt;/sub&gt; = Доля воды, используемой сектором услуг, в общем объеме водопользования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вычисление каждого сектора описано ниже. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Эффективность водопользования в орошаемом земледелии &lt;/em&gt; рассчитывается как добавленная стоимость в сельском хозяйстве на единицу использованной воды в сельском хозяйстве, выраженная в долларах США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = (GVA &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; x (1-C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt;)) / V &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность водопользования в орошаемом земледелии [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВДС &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; = Валовая добавленная стоимость в сельском хозяйстве (исключая речное и морское рыболовство и лесное хозяйство) [долл. США] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt; = Доля ВДС сельского хозяйства, произведенной богарным земледелием &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; = Объем воды, использованной сельскохозяйственным сектором (включая орошение, животноводство и аквакультуру) [куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Объем воды, использованной сельскохозяйственными секторами (V), собирается на уровне страны с помощью национальных отчетов и отражается в вопросниках в единицах куб. м / год (см. Пример в AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt; http : //www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls) &lt;/a&gt;. Добавленная стоимость в сельском хозяйстве в национальной валюте получается из данных национальной статистики, конвертируется в доллары США и проводится операция дефлирования до уровня базового года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt; можно рассчитать из доли орошаемых земель в общей пашне и многолетних культурах (далее &quot;возделываемых земель&quot;), следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt; = 1 / (1+ (A &lt;sub&gt; i &lt;/sub&gt; / ((1-A &lt;sub&gt; i &lt;/sub&gt;) * 0,375))) [2401 ] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; i &lt;/sub&gt; = доля орошаемых земель в общей площади обрабатываемой земли, выраженная в десятичных дробях &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 0,375 = типовое базовое соотношение между урожайностью на богарных и орошаемых землях &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако возможны и приветствуются более подробные оценки на страновом уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Эффективность водопользования в секторах ГОСС (включая производство электроэнергии): &lt;/em&gt; Добавленная стоимость ГОСС на единицу воды, используемой для секторов ГОСС, выраженная в долларах США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; M &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = GVA &lt;sub&gt; m &lt;/sub&gt; / V &lt;sub&gt; m &lt;/sub&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; M &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность промышленного водопользования [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВДС &lt;sub&gt; м &lt;/sub&gt; = Валовая добавленная стоимость в ГОСС (включая производство энергии) [долл. США] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В &lt;sub&gt; м &lt;/sub&gt; = Объем воды, используемой в ГОСС (включая производство энергии) [куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Водопользование в ГОСС (V &lt;sub&gt; m &lt;/sub&gt;) собирается на страновом уровне с помощью национальных отчетов и отражается в вопросниках в единицах куб. м/ год (см. пример в AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&lt;/a&gt;). Добавленная стоимость в ГОСС получена из данных национальной статистики, проводится операция дефлирования до уровня базового года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Эффективность водопользования в сфере услуг &lt;/em&gt; рассчитывается как добавленная стоимость сектора услуг (МСОК 36-39 и МСОК 45-98), деленная на объем воды, использованной для распределения в отрасли сбора, очистки и водоснабжения (МСОК 36 ), выраженная в долларах США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; S &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = GVA &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; / V &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; S &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = &lt;em&gt; Эффективность водопользования в секторе услуг [долл. США / куб. м] &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВДС &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; = Валовая добавленная стоимость в секторе услуг [долл. США] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; = Объем воды, использованной сектором услуг [куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по объему использованной и распределенной воды собираются на страновом уровне из отчетов муниципальных коммунальных служб и отражаются в вопросниках в единицах куб. км / год или миллионов куб. м / год (см. пример в AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls) &lt;/a&gt;. Добавленная стоимость в секторе услуг определяется по данным национальной статистики, проводится операция дефлирования до уровня базового года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Изменение эффективности водопользования (ИЭВП) вычисляется как отношение эффективности водопользования (WUE) во времени t минус эффективность водопользования во времени t-1, деленное на эффективность водопользования во времени t-1 и умноженное на 100: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; CWUE = ((WUE &lt;sub&gt; t &lt;/sub&gt; &amp;#x2013; WUE &lt;sub&gt; t-1 &lt;/sub&gt;) / WUE &lt;sub&gt; t-1 &lt;/sub&gt;) &lt;sub&gt; &lt;/sub&gt; * 100&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует отметить, что расчет показателя агрегированным образом, т. е. отношение совокупного ВВП к общему водопользованию, приведет к завышению показателя. Это связано с тем, что для сельскохозяйственного сектора при расчете показателя необходимо учитывать только стоимость продукции, произведенной в орошаемом земледелии. Следовательно, сумма добавленной стоимости различных секторов, используемая в этих формулах, не эквивалентна общему ВВП страны.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Если будут доступны разрозненные (по времени) данные , то будет разработана методология интерполяции и экстраполяции. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Если страновые данные отсутствуют, то значение показателя будет рассчитываться как среднее значение, составленное из показателей других стран в том же регионе. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Агрегирование глобальных и региональных оценок выполняется путем суммирования значений различных параметров, составляющих элементы формулы, то есть добавленная стоимость по секторам и водопользование по секторам. Затем агрегированный показатель рассчитывается путем применения формулы с этими агрегированными данными, как если бы это была одна страна. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время готовится таблица Excel с расчетами, которая при необходимости будет передана в Межучрежденческую группу экспертов по показателям ЦУР (МГЭ-ЦУР). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Не применимо &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Не применимо &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время данные, необходимые для составления показателя, собираются AQASTAT и другими базами данных по 168 странам мира. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Распределение количества стран по регионам выглядит следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Мир &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 168 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 51 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Северная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 6 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Африка к югу от Сахары &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 45 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Восточная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 16 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Центральная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Южная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Западная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 16 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Америка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 30 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 28 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Карибский бассейн &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Латинская Америка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 20 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Северная Америка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 46 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Средняя Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Восточная Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Южная Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Юго-Восточная Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Западная Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 18 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 37 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Восточная Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Северная Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Южная Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Западная Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 7 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Океания &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Австралия и Новая Зеландия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Меланезия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Микронезия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Полинезия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель охватывает все секторы экономики в соответствии с классификацией МСОК, предоставляя средства для более детального анализа эффективности водопользования для национального планирования и принятия решений. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Хотя разделение на три основных агрегированных сектора экономики, как определено в главе 3, является достаточным для целей составления показателя, но по возможности рекомендуется дополнительно дезагрегировать показатель в соответствии со следующими критериями: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; С экономической точки зрения, более детальное разделение экономического сектора может быть выполнено с использованием МСОК ред.4 по следующим группам: &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt; Сельское хозяйство, лесоводство и рыболовство (МСОК A); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Горнодобывающая промышленность и разработка карьеров (МСОК B); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Обрабатывающая промышленность (МСОК C); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Снабжение электроэнергией, газом, паром и кондиционированным воздухом (МСОК D); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Водоснабжение; системы канализации, удаление отходов и меры по восстановлению окружающей среды (МСОК E), по &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Сбор, очистка и распределение воды (МСОК 36) &lt;ol&gt;
          &lt;li&gt; Системы канализации (МСОК 37) &lt;/li&gt;
          &lt;li&gt; Строительство (МСОК F) &lt;/li&gt;
        &lt;/ol&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Прочие отрасли (сумма оставшихся отраслей) &lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; По географическому критерию, расчет показателя по бассейнам рек, водоразделам или административным единицам внутри страны. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Эти уровни дезагрегирования или их комбинация дадут возможность сформировать мнение об изменении эффективности водопользования , предоставив информацию для программ и мер по исправлению положения. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональные различия, в частности, в отношении орошаемого земледелия и различных климатических условий (включая климатическую вариативность), должны учитываться при интерпретации этого показателя, особенно в странах с большими объемами доступных водных ресурсов. Также по этой причине связь этого показателя с нагрузкой на водные ресурсы (6.4.2) важна для интерпретации данных. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Получение международно сопоставимых данных для глобального мониторинга: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные для этого показателя собираются с помощью вопросника / таблицы расчетов, которая позволяет странам определять необходимые параметры и проводить некоторые предварительные контрольные проверки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Собранные таким образом данные затем анализируются экспертами ФАО, а также, при необходимости, группой GEMI (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой). Затем результаты анализа доводятся до сведения страны, чтобы обеспечить согласованность и гармонизацию методов, определений и результатов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ФАО подготовила пошаговый методологический документ, чтобы предоставить техническое руководство для страновых групп. Кроме того, готовится средство дистанционного обучения в виде онлайн-курса, который будет готов в начале 2018 года. Наконец, готовится проект общего руководства.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Главная страница AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/main/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/main/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Глоссарий AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/glossary/search.html&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/glossary/search.html &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; AQUASTAT Основная база данных по странам: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/query/index.html?lang=en&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/query/index.html?lang=en &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; AQUASTAT Водопользование: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_use/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_use/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; AQUASTAT Водные ресурсы: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_res/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_res/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Публикации AQUASTAT, касающиеся концепций, методологий, определений, терминологии, метаданных и т. д .: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/catalogues/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/catalogues/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Контроль качества AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Рекомендации AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Производственная база данных FAOSTAT: &lt;a href=&quot;http://faostat3.fao.org/download/Q/*/E&quot;&gt; http://faostat3.fao.org/download/Q/*/E &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Вопросник СОООН / ЮНЕП по статистике окружающей среды &amp;#x2013; Сектор водных ресурсов: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm &lt;/a&gt; &lt;u&gt; &lt;/u&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Базовые принципы развития статистики окружающей среды (ПРСОС 2013) (Глава 3): &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/FDES/FDES-2015-supporting-tools/FDES.pdf&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/FDES/FDES-2015-supporting-tools/FDES.pdf [ 2186] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Международные рекомендации по статистике водных ресурсов (МРСВР) (2012 год): &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/envaccounting/irws/&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/envaccounting/irws/ &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Вопросник ОЭСР / Евростата по статистике окружающей среды &amp;#x2013; Сектор водных ресурсов: &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&quot;&gt; http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Файлы данных национальных счетов ОЭСР: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/economics/data/oecd-national-accounts-statistics_na-data-en&quot;&gt; http://www.oecd-ilibrary.org/economics/data/oecd-national-accounts-statistics_na-data-en &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; СПЭУ-Водные ресурсы: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Центральная основа СПЭУ: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; База данных основных агрегатов национальных счетов СОООН: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Банк данных Всемирного банка (Мировые экономические показатели) &lt;a href=&quot;http://databank.worldbank.org/data/home.aspx&quot;&gt; http://databank.worldbank.org/data/home.aspx &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; МСОК ред. 4: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27 &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
