<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 1-1-1a, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur « proportion de la population sous le seuil de pauvreté international » est défini comme le pourcentage de la population vivant avec moins de 1,90 $ par jour aux prix internationaux de 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour évaluer la pauvreté dans un pays donné et identifier la meilleure façon de la réduire, on se concentre sur un seuil de pauvreté jugé approprié pour ce dernier. Mais comment parler de manière significative de « la pauvreté dans le monde » ? Les seuils de pauvreté varient d&apos;un pays à l&apos;autre en fonction des pouvoirs d&apos;achat et ont tendance dans les pays les plus riches à être plus élevés. Mais pour mesurer de manière cohérente la pauvreté absolue mondiale en termes de consommation, nous devons traiter de la même manière deux personnes ayant le même pouvoir d&apos;achat, que les deux soient pauvres ou pas, même si elles vivent dans des pays différents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis le Rapport sur le développement dans le monde de 1990, la Banque mondiale s&apos;efforce d&apos;appliquer une norme commune pour mesurer l&apos;extrême pauvreté, en se basant sur ce que signifie la pauvreté dans les pays les plus pauvres du monde. Le bien-être des personnes vivant dans différents pays peut être mesuré sur une échelle commune en ajustant les différences de pouvoir d&apos;achat des devises. La norme communément utilisée d&apos;un dollar par jour, mesurée aux prix internationaux de 1985 et ajustée à la devise locale à l&apos;aide de la parité du pouvoir d&apos;achat (PPA), a été choisie pour le Rapport sur le développement dans le monde de 1990 parce qu&apos;elle était typique des seuils de pauvreté dans les pays à faible revenu de l&apos;époque. Comme les différences de coût de la vie dans le monde évoluent, le seuil de pauvreté international doit être périodiquement mis à jour à l&apos;aide de nouvelles données sur les prix de la PPA pour refléter ces changements. La dernière modification remonte à octobre 2015, lorsque la Banque mondiale a adopté le seuil de pauvreté international de 1,90 $ en utilisant la PPA de 2011. Avant cela, la mise à jour de 2008 avait fixé le seuil de pauvreté international à 1,25 $ en utilisant la PPA de 2005. Les mesures de la pauvreté basées sur les seuils de pauvreté internationaux tentent de maintenir constante la valeur réelle du seuil de pauvreté entre les pays, comme cela est fait lors de comparaisons dans le temps. Les premières éditions des Indicateurs du développement dans le monde (IDM) de la Banque mondiale utilisaient les PPA des Penn World Tables pour convertir les valeurs en devise locale, en pouvoir d&apos;achat équivalent mesuré en dollars américain. Les éditions ultérieures ont utilisé les estimations des PPA de consommation de 1993, 2005 et 2011 produites par le Programme de comparaison internationale (PCI) de la Banque mondiale.&lt;/p&gt;</data>
</root>
