<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 3-8-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Отправной точкой для расчета индекса является сбор существующей информации по каждому контрольному показателю. Во многих случаях это включает использование временных рядов по странам, которые были созданы или сопоставлены агентствами ООН в процессе консультаций с правительственными органами страны (например, охват иммунизацией, доступ к санитарии, охват лечением ВИЧ и т. д.). Некоторые из этих опубликованных временных рядов включают математическое моделирование для согласования нескольких источников данных или вменения отсутствующих значений и эти детали кратко изложены в Приложении 1. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; После сбора этих исходных данных по некоторым показателям по-прежнему отсутствуют значения для некоторых стран-лет. Для расчета индекса охвата услугами ВОУЗ требуется иметь значения каждого контрольного показателя для страны, поэтому для заполнения этих пробелов в данных необходимо проделать некоторое условное исчисление. Текущий подход включает простой алгоритм вменения. По каждому показателю: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt; Если в стране отсутствуют значения в промежутке между двумя годами, по которым имеются данные, используется метод линейной интерполяции для заполнения отсутствующих значений в промежуточные годы. &lt;/li&gt;
       &lt;li&gt; Если в стране есть исторические ряды с годовыми данными, но нет данных текущего года, используется метод постоянной экстраполяции для заполнения недостающих значений текущего года. &lt;/li&gt;
       &lt;li&gt; Если в стране отсутствуют значения, значение вменяется. Для данных по обращению за помощью при пневмонии и плотности количества хирургов подходит метод регрессии для вменения пропущенных значений (подробности см. в Приложении 1). Для всех других показателей рассчитывается пространственная медиана для вменения пропущенных значений. Регионы основаны на географических регионах Всемирного банка с отдельной группой стран с традиционно высоким уровнем дохода. &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Принимая во внимание сроки и распределение различных обследований состояния здоровья и других механизмов сбора данных страны не собирают и не отчитываются по всем 14 контрольным показателям охвата услугами здравоохранения на ежегодной основе. Кроме того, мониторинг на страновом уровне лучше всего проводить через более длительные интервалы времени, например, каждые 5 лет, чтобы обеспечить сбор новых данных по показателям. Следовательно, вместе со значением индекса следует указывать до какой степени использовалось вменение для восполнения отсутствующей информации. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Все необходимые условные расчеты производятся на страновом уровне. Эти страновые значения затем можно использовать для вычисления региональных и глобальных значений. &lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Аргентина, Австралия, Австрия, Бельгия, Бруней-Даруссалам, Канада, Чили, Кипр, Чехия, Дания, Эстония, Финляндия, Франция, Германия, Греция, Исландия, Ирландия, Израиль, Италия, Япония, Люксембург, Мальта, Нидерланды, Новая Зеландия, Норвегия, Польша, Португалия, Республика Корея, Сингапур, Словакия, Словения, Испания, Швеция, Швейцария, Великобритания, Соединенные Штаты Америки, Уругвай.&lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
