<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 17-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les recettes sont définies dans le chapitre 4 (paragraphe 4.23) du &lt;em&gt;Manuel de statistiques de finances publiques 2014 (MSFP 2014)&lt;/em&gt; comme étant une augmentation de la valeur nette résultant d&apos;une transaction. Cet indicateur évalue la durabilité des recettes fiscales. Les administrations publiques ont quatre types de recettes dont les principales sources sont les recettes fiscales (code SFP 11), les cotisations sociales (code SFP 12), les dons (code SFP 13) et les autres recettes (code SFP 14). Parmi celles-ci, les prélèvements et les transferts constituent les principales sources de recettes et ce pour la plupart des administrations publiques. Les recettes fiscales sont des montants obligatoires sans contrepartie que les unités d’administration publique reçoivent des unités institutionnelles. Les cotisations sociales comprennent les recettes effectives ou imputées à recevoir par les régimes d’assurance sociale pour pouvoir assurer le paiement des prestations d’assurance sociale dues. Les dons sont des transferts que les unités d’administration publique reçoivent d’autres unités d’administration publique, résidentes ou non résidentes, ou d’organisations internationales et qui ne satisfont pas à la définition d’un impôt, d’une subvention ou d’une cotisation sociale. Les autres recettes désignent toutes les recettes à l’exception des impôts, des cotisations sociales et des dons. Elles incluent notamment : i) les revenus de propriété ; ii) les ventes de biens et services ; iii) les amendes, pénalités et confiscations ; iv) les transferts non classés ailleurs ; et v) les primes, droits et indemnités liées aux régimes d’assurance dommages et de garanties standards.&lt;/p&gt; 
&lt;h2&gt;Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les transactions et classifications associées sont présentées en détail dans le chapitre 5 du MSFP 2014 et sont structurées de manière à démontrer comment les gouvernements (et le secteur public) génèrent des recettes. Seuls les impôts et cotisations d&apos;assurance sociale appuyés par un avis ou une déclaration d’imposition, une déclaration douanière ou tout autre justificatif de ce type sont considérés comme une source de recettes pour les administrations publiques. Ainsi, la différence entre le montant estimé et le montant attendu représente alors une créance sans valeur réelle qui ne doit pas donner lieu à un enregistrement en recettes (voir le &lt;em&gt;MSFP 2014&lt;/em&gt;, paragraphe 5.20). Le cadre analytique du &lt;em&gt;MSFP 2014&lt;/em&gt; (comme celui du &lt;em&gt;MSFP 2001&lt;/em&gt;) s&apos;appuie sur le cadre du &lt;em&gt;MSFP 1986&lt;/em&gt;, et le bonifie en incorporant de nouveaux éléments qui sont utiles à l&apos;évaluation des politiques budgétaires. Un exemple important est celui de la cession d&apos;actifs non financiers, qui n&apos;est plus inclue dans les recettes. La cession d&apos;un actif non financier par la vente ou le troc n&apos;est pas une recette, car elle n&apos;a pas d&apos;effet sur la valeur nette. Elle modifie plutôt la composition du bilan par l&apos;échange d&apos;un actif (l&apos;actif non financier) pour un autre (le produit de la vente). De même, les montants à recevoir liés à des remboursements et des décaissements de prêts ne sont pas des recettes. En général, les transactions qui augmentent la valeur nette résultent d’opérations courantes. Les transferts en capital constituent une exception. Dans le &lt;em&gt;MSFP 2014&lt;/em&gt;, les transferts en capital à recevoir sont considérés comme des recettes parce qu’ils augmentent la valeur nette du bénéficiaire et que, souvent, leur impact sur les opérations des administrations publiques ne peut pas être distingué de celui des transferts courants. Dans l&apos;enregistrement des recettes selon la méthode de la comptabilité de caisse, on doit considérer les paiements d&apos;impôts reçus par les administrations publiques nets des remboursements versés au cours de la période couverte. Le tout inclut les impôts payés après l&apos;évaluation initiale, les impôts payés ou remboursés suite à des évaluations ultérieures, ainsi que les impôts et taxes payés ou remboursés après une réouverture des dossiers. Ainsi, le total des recettes fiscales peut être présenté sur une base brute, soit le montant total de tous les impôts à payer, ou sur une base nette, soit le montant brut moins les remboursements. Les catégories de recettes sont présentées brutes, c&apos;est-à-dire sans prendre en considération les charges de la même catégorie. Notamment, on présentera les produits d&apos;intérêts bruts plutôt que de présenter des recettes ou charges nettes d&apos;intérêts. De même, les prestations et cotisations sociales, les octrois et les recettes et charges de location sont présentés sur une base brute. Les ventes de biens et de services sont également présentées sur une base brute, sans considérer les dépenses engagées dans leur production. En cas d&apos;erreur ou de transactions non autorisées, les catégories de recettes et de charges sont présentées nettes de ces transactions. Par exemple, des remboursements d&apos;impôts sur le revenu peuvent être versés lorsque le montant de l&apos;impôt retenu ou autrement versé à l&apos;avance dépasse le montant de l&apos;impôt dû. Ces remboursements sont comptabilisés comme une réduction des recettes fiscales. Pour cette raison, les recettes fiscales sont présentées nettes des crédits d&apos;impôt non remboursables (voir &lt;em&gt;MSFP 2014&lt;/em&gt; paragraphes 5.29&amp;#x2013;5.32). &lt;/p&gt;</data>
</root>
