<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 11-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по трущобам имеются по всем развивающимся странам, поскольку они ежегодно представляются Программой Организации Объединенных Наций по населенным пунктам (ООН-Хабитат) в доклады по ЦРТ. Недавно ООН-Хабитат дезагрегировал информацию об этом показателе до уровня городов, что повысило его пригодность для ЦУР 11. Показатель количества людей, живущих в трущобах, в настоящее время разрабатывается в более чем 320 городах мира в рамках Инициативы ООН-Хабитат по процветанию городов. ООН-Хабитат и Всемирный банк рассчитывали этот показатель на протяжении многих лет (1996–2006 годы) в рамках Программы городских показателей. Данные о недостаточном жилье, оцененные по доступности жилья с точки зрения расходов, имеются в наличии для всех стран ОЭСР, а также в Глобальной выборке городов, поддерживаемой ООН и охватывающей 200 городов. Данные о недостаточном жилье, оцененные по доступности жилья с точки зрения расходов, имеются во многих странах. Недавно Рабочая группа по глобальным показателям жилищного строительства в сотрудничестве с Альянсом городов, Средой для человечества Хабитат, Межамериканским банком развития, ООН-Хабитат предложили собирать данные по этому показателю во всем мире.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование&lt;/h2&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-14&quot; id=&quot;footnote-ref-14&quot;&gt;[14]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;:
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Потенциальное дезагрегирование: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Дезагрегирование по месторасположению (внутри города) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Дезагрегирование по группам доходов &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Дезагрегирование по полу, расе, этнической принадлежности, религии, миграционному
статусу (глава домохозяйства) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Дезагрегирование по возрасту (члены домохозяйства) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Дезагрегирование по статусу нетрудоспособности (члены домохозяйства) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Количественные производные:&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Доля домохозяйств с износостойким (прочным) жильем &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля домохозяйств с улучшенным водоснабжением &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля домохозяйств с улучшенными санитарно-гигиеническими средствами &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля домохозяйств с достаточной площадью проживания &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля домохозяйств с гарантиями правового обеспечения проживания &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля домохозяйств с одним (1) недостатком в жилище &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля домохозяйств с множеством (2 или более) недостатков в жилище &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля домохозяйств с утвержденным муниципальным разрешением &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля домохозяйств, имеющих (не) достаточное жилье (доступность с точки зрения
расходов на жилье) &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-14&quot;&gt;14&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Предлагаемая структура для потенциального дезагрегирования должна учитывать, что дезагрегирование связано с определенными затратами. Рекомендуется учитывать уровень развития и статистический потенциал стран. По мере развития институционального потенциала стран дезагрегирование может осуществляться на следующем уровне. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-14&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
