<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 3-3-4, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Все значения представляют собой наилучшие оценки показателя поверхностного антигена гепатита В и призваны облегчить сопоставимость между странами и в динамике по времени. Оценки не всегда совпадают с официальными национальными оценками из-за использования разных методологий и источников данных. Оценки представлены для 194 государств-членов ВОЗ. Анализ проводился для возрастных групп 0-5 лет и для общей совокупности населения. Из-за нехватки данных по некоторым странам оценки являются более надежными на глобальном и региональном уровнях, чем на страновом, поэтому мы предлагаем странам сосредоточиться на 95% достоверных интервалах, а не только на представленных точечных оценках. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Был проведен тщательный и обстоятельный обзор литературы, чтобы найти результаты проведенных исследований в 194 государствах-членах ВОЗ, по разным возрастным группам и прививочном статусе. Мы обновили систематический обзор Швейцера и др., 2015 г., который включал систематический поиск статей, опубликованных с 1 января 1965 года по 23 октября 2013 года. Мы обновили систематический поиск, включив в него статьи, опубликованные с 23 октября 2013 года по 30 октября 2018 года в базах данных Embase, PubMed, Global Index Medicus, Popline и Web of Science.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для каждой страны, в которой имелись данные по распространенности, была рассчитана взвешенная центральная позиция с учетом объема и места проведения каждого исследования. Для стран, по которым не имелось данных, мы использовали центроид населения. См. подробное разъяснение выше. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; То же, что и выше &lt;/p&gt;</data>
</root>
