<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-5-1b, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Les ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture constituent les éléments de base de la sécurité alimentaire et, directement ou indirectement, soutiennent les moyens de subsistance de chaque personne sur terre. Comme la conservation et l&apos;accessibilité de ces ressources sont d&apos;une importance vitale, des installations de conservation à moyen ou à long terme (banques de gènes) ont été mises en place aux niveaux national, régional et mondial pour préserver et rendre ces ressources et les informations qui leur sont associées accessibles à la sélection et à la recherche. Les inventaires des banques de gènes fournissent une mesure dynamique de la diversité végétale et animale existante et de son niveau de préservation. Les données pertinentes pour cet indicateur facilitent le suivi de la diversité sécurisée et accessible par le biais des banques de gènes et soutiennent l&apos;élaboration et la mise à jour des stratégies de conservation et d&apos;utilisation durable des ressources génétiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est lié à un cadre de suivi approuvé par la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO, dans lequel l&apos;état et les tendances des ressources génétiques végétales et animales sont décrits au moyen d&apos;indicateurs convenus au niveau mondial, et d&apos;évaluations régulières menées par les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le nombre de matériaux conservés dans des conditions de stockage à moyen ou à long terme fournit une mesure indirecte de la diversité génétique totale, qui sont gérés de manière à garantir une utilisation future. Dans l&apos;ensemble, les variations positives correspondent donc à une augmentation de l&apos;agrobiodiversité préservée, tandis que les variations négatives correspondent à une perte de celle-ci. &lt;/p&gt;</data>
</root>
