<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 4-1-1a, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El número de niños y/o jóvenes de la etapa educativa n en el año t que alcanzan o superan el nivel de competencia predefinido en la asignatura s, expresado como porcentaje del número de niños y/o jóvenes de la etapa educativa n, en el año t, en cualquier nivel de competencia en la asignatura s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MPL&lt;sub&gt;t,n,s,&lt;/sub&gt; = MP&lt;sub&gt;t,n,s&lt;/sub&gt; / P&lt;sub&gt;t,n&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;donde: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP&lt;sub&gt;t,n,s&lt;/sub&gt; = el número de niños y jóvenes de la etapa educativa n, en el año t, que han alcanzado o superado el nivel mínimo de competencia en la materia s. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P&lt;sub&gt;t,n &lt;/sub&gt;= el número de niños y jóvenes de la etapa educativa n, en el año t, en cualquier nivel de competencia en la materia s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;n = la etapa educativa que se evaluó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s = la materia evaluada (lectura o matemáticas).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Armonizar diversas fuentes de datos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para hacer frente a los retos que plantea la limitada capacidad de algunos países para llevar a cabo evaluaciones transnacionales, regionales y nacionales, el IEU y sus socios han tomado medidas. Las estrategias se utilizan según su nivel de precisión y siguiendo un &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&quot;&gt;protocolo de información&lt;/a&gt; que incluye las evaluaciones nacionales en circunstancias específicas. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Niños sin escolarizar &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En 2016, 263 millones de niños, adolescentes y jóvenes estaban sin escolarizar, lo que representa casi una quinta parte de la población mundial de este grupo de edad. 63 millones, o el 24% del total, son niños en edad de asistir a la escuela primaria (normalmente de 6 a 11 años); 61 millones, o el 23% del total, son adolescentes en edad de asistir a la escuela secundaria inferior (normalmente de 12 a 14 años); y 139 millones, o el 53% del total, son jóvenes en edad de asistir a la escuela secundaria superior (aproximadamente de 15 a 17 años). No todos estos chicos estarán permanentemente fuera de la escuela, algunos se reincorporarán al sistema educativo y, eventualmente, terminarán tarde, mientras que otros entrarán tarde. La cantidad varía según el país y la región y exige algún ajuste en la estimación del indicador 4.1.1. Actualmente se está discutiendo cómo implementar estos ajustes para reflejar a toda la población. En 2017, el &lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/en/blog/helping-countries-improve-their-data-out-school-children&quot;&gt;&lt;u&gt; IEUpropuso realizar ajustes utilizando los niños no escolarizados (OOSC)&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; y las tasas de finalización. &lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; IEU (2017a). Más de la mitad de los niños y adolescentes no aprenden en todo el mundo. Montreal y IEU (2017b). Contando el número de niños que no aprenden: Metodología para un indicador global compuesto para la educación. Montreal. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
