<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-3-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 3: Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 3.3: De aquí a 2030, poner fin a las epidemias del SIDA, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 3.3.1: Número de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes no infectados, desglosado por sexo, edad y poblaciones clave&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Última actualización: marzo de 2020 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización (es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Programa conjunto de las Naciones Unidas sobre el VIH / SIDA (ONUSIDA) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Número de nuevas infecciones por VIH por cada 1.000 personas no infectadas, por sexo, edad y poblaciones clave, definido como el número de nuevas infecciones por VIH por cada 1.000 personas-año entre la población no infectada.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Modelizaciones de Spectrum, encuestas a hogares o poblaciones clave con pruebas de incidencia del VIH,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras posibles fuentes de datos: Sistema de monitoreo regular entre las poblaciones clave.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Los equipos nacionales utilizan software compatible con ONUSIDA para desarrollar estimaciones anualmente. Los equipos nacionales están compuestos principalmente por epidemiólogos, demógrafos, especialistas en monitoreo y evaluación y socios técnicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El software utilizado para producir las estimaciones es Spectrum&amp;#x2014; desarrollado por Avenir Health (www.avenirhealth.org)&amp;#x2014; y el Paquete de Estimaciones y Proyecciones, que es desarrollado por el Centro Este-Oeste (&lt;a href=&quot;www.eastwestcenter.org&quot;&gt;www.eastwestcenter.org&lt;/a&gt;). El Grupo de Referencia de ONUSIDA sobre estimaciones, modelización y proyecciones proporciona orientación técnica sobre el desarrollo del componente del VIH del software (&lt;a href=&quot;www.epidem.org&quot;&gt;www.epidem.org&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recolección de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las fuentes de datos se recopilan durante todo el año. Los modelos de Spectrum se crean en los tres primeros meses de cada año y se finalizan en junio. El próximo informe será en julio de 2020. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Junio de 2018, junio de 2019, etc. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones son elaboradas por un equipo formado por el ministerio de salud, grupos consultivos nacionales sobre el sida y socios de desarrollo. Los resultados son aprobados por los altos directivos de los ministerios de salud.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ONUSIDA&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de incidencia proporciona una medida del progreso hacia la prevención de la transmisión del VIH.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos longitudinales de los individuos son la mejor fuente de datos, pero rara vez están disponibles para grandes poblaciones. Para obtener datos sobre la incidencia del VIH se pueden utilizar pruebas de diagnóstico especiales en las encuestas o de centros de salud. Así, la incidencia del VIH se modela con el programa informático Spectrum.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de los valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No se recogen las estimaciones de los países con una población de &amp;lt; 250.000 habitantes. Además, no se dispone de estimaciones para 10 países con epidemias de VIH muy pequeñas que no producen estimaciones. Para algunos países las estimaciones no estaban finalizadas en el momento de la publicación. No se presentan los valores específicos de estos países.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Los países con una población de &amp;lt; 250.000 habitantes y los 10 países que no elaboran estimaciones no se incluyen en las estimaciones a nivel regional o mundial. Para los países en los que las estimaciones no estaban finalizadas en el momento de la publicación, las mejores estimaciones no oficiales se incluyen en los valores regionales y mundiales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Agregados regionales: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Disponible para el mundo, las agrupaciones regionales de los ODS, los PMA, los países en desarrollo sin litoral y los pequeños Estados insulares en desarrollo. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una descripción de la metodología está disponible en: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/Estimates_methods_2018.pdf&quot;&gt;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/Estimates_methods_2018.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los países reciben talleres de capacitación cada dos años sobre los métodos. Además, cuentan con el apoyo de especialistas nacionales en unos 45 países. Cuando no hay especialistas en el país, se proporciona asistencia a distancia. Las directrices también están disponibles en: &lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/en/dataanalysis/datatools/spectrum-epp&quot;&gt;http://www.unaids.org/en/dataanalysis/datatools/spectrum-epp&lt;/a&gt; y en &lt;a href=&quot;http://www.avenirhealth.org&quot;&gt;www.avenirhealth.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/Estimates_methods_2018.pdf&quot;&gt;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/Estimates_methods_2018.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los países participan plenamente en el desarrollo de las estimaciones. La calidad de los valores finales es revisada por ONUSIDA y aprobada por los altos directivos de los Ministerios de Salud nacionales.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;170 países en 2019&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2000-2018 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Población general, Grupos de edad (0-14, 15-24, 15-49, 50+ años), sexo (hombre, mujer, ambos)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Fuentes de discrepancias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Estas variaciones diferirán según el país. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unaids.org&quot;&gt;http://unaids.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/en/dataanalysis/datatools/spectrum-epp&quot;&gt;http://www.unaids.org/en/dataanalysis/datatools/spectrum-epp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vigilancia mundial del sida de ONUSIDA: Indicadores para el seguimiento de la Declaración Política de las Naciones Unidas para Poner Fin al Sida de 2016&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Declaración política sobre el VIH y el sida: Por la vía rápida para acelerar la lucha contra el VIH y poner fin a la epidemia de sida para 2030 &lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/2017-Global-AIDS-Monitoring_en.pdf&quot;&gt;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/2017-Global-AIDS-Monitoring_en.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sitio web de ONUSIDA para datos relevantes y archivos nacionales del espectro &lt;a href=&quot;http://aidsinfo.unaids.org/&quot;&gt;http://aidsinfo.unaids.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Directrices consolidadas de información estratégica sobre el VIH en el sector sanitario. Ginebra: Organización Mundial de la Salud &lt;a href=&quot;https://www.who.int/hiv/pub/guidelines/en/&quot;&gt;https://www.who.int/hiv/pub/guidelines/en/&lt;/a&gt; consultado el 7 de febrero de 2019&lt;/p&gt;</data>
</root>
