<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель определяется как доля населения в возрасте 15 лет и старше, которое в настоящее время употребляет какие-либо табачные изделия (курительный и / или бездымный табак) ежедневно или не ежедневно. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Употребление табака означает употребление дымных и / или бездымных табачных изделий. &quot;Употребление в настоящее время&quot; означает употребление в течение предыдущих 30 дней до момента опроса, будь то ежедневное или не ежедневное употребление. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Табачные изделия - это изделия, полностью или частично изготовленные из листового табака в качестве сырья, предназначенные для потребления человеком путем курения, сосания, жевания или нюхания. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &quot;Дымные табачные изделия&quot; включают сигареты, сигариллы, сигары, сигары с обрезанными концами, биди, трубки, кальяны, табак для самокрутки, кретек и любые другие формы табака, потребляемые при курении. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Бездымный табачный продукт&quot; включает влажный нюхательный табак, кремообразный нюхательный табак, сухой нюхательный табак, пробку, растворимые вещества, гуль, россыпь, красный зубной порошок, снюс, чимо, гутха, хайни, гудаху, зарда, куивам, дохра, туибур, насвей, наас, насвар, шамма, тоумбак , паан (бетель квид с табаком), ик&apos;мик, мишри, тапкир, томбол и любые другие табачные изделия, потребляемые путем вдыхания, удерживания во рту или жевания. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценки распространенности были &quot;стандартизированы по возрасту&quot;, чтобы сделать их сопоставимыми по всем странам, независимо от демографического портрета страны. Это делается путем применения коэффициентов распространенности по возрасту и полу для каждой страны к Мировому стандарту населения ВОЗ. Результирующие уровни являются гипотетическими числами, которые имеют смысл только при сравнении показателей, полученных для одной страны, с показателями, полученными для другой страны.&lt;/p&gt;</data>
</root>
