<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-7-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;L’état civil est la source de données privilégiée. Le recensement et l’enquête auprès des ménages sont des sources alternatives lorsqu’il n’y a pas d’enregistrement d’état civil fiable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur les naissances par âge de la mère proviennent de systèmes d’enregistrement de l’état civil couvrant 90 % ou plus de toutes les naissances vivantes, complétées à terme et par des estimations de recensement ou d’enquête pour les périodes où les données de l’état civil ne sont pas disponibles. Pour le numérateur, les chiffres communiqués par les bureaux nationaux de statistique à la Division de statistique des Nations Unies ont priorité. Lorsqu’elles ne sont pas disponibles ou présentent des problèmes, des données des unités statistiques régionales ou directement des bureaux nationaux de statistique sont utilisées. Pour le dénominateur, la priorité est donnée à la dernière révision des Perspectives de la population mondiale produite par la Division de la population du Département des affaires économiques et sociales de l’Organisation des Nations Unies. Dans les cas où le numérateur ne couvre pas l’ensemble de la population de facto, une autre estimation appropriée de la population est utilisée si elle est disponible. Lorsque le numérateur ou le dénominateur est manquant, l’estimation directe du taux produit par le bureau national de statistique est utilisée. Les informations sur les sources sont fournies au niveau de la cellule. Lorsque le numérateur et le dénominateur proviennent de deux sources différentes, ils sont énumérés dans cet ordre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les pays dépourvus d’un système d’enregistrement de l’état civil ou lorsque la couverture de ce système est inférieure à 90 % de toutes les naissances vivantes, le taux de natalité chez les adolescentes est obtenu à partir des données des enquêtes auprès des ménages et des recensements. Les données de l’état civil considérées comme incomplètes à moins de 90 % sont exceptionnellement utilisées pour les pays où les sources alternatives présentent des problèmes de compatibilité et où les données de l’état civil peuvent fournir une évaluation des tendances. Dans les pays dotés de programmes d’enquête multiples, les grandes enquêtes par sondage menées sur une base annuelle ou biennale ont la priorité lorsqu’elles existent. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour plus d’informations sur la source de chaque estimation, consulter le site (en anglais) des données mondiales sur la fécondité 2019 de la Division de la population, Département des affaires économiques et sociales, Nations Unies (2019). POP/DB/Fert/Rev2019. Disponible à l’adresse : &lt;a href=&quot;https://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&quot;&gt;https://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
