<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SDG_RELATED_INDICATORS field for indicator 2-2-3, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Objectif 1. Pas de pauvreté&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La capacité de travail physique est entravée lorsque les personnes sont anémiques. On estime que l&apos;anémie contribue à une baisse de productivité de 17 % pour les travaux manuels lourds et de 5 % pour les autres travaux manuels. Un exercice de modélisation en Inde a estimé qu&apos;une cohorte de naissance de personnes souffrant d&apos;anémie ferriprive en 2013 perdra plus de 24 millions de dollars US au cours de leur vie en raison de la perte de productivité due à l&apos;anémie ferriprive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, la capacité mentale qui est sous-développée lorsque les enfants présentent une carence en fer affecte leurs performances scolaires et leur potentiel de gains futurs. Par conséquent, l&apos;anémie infantile est associée à une baisse de 2,5 % des salaires à l&apos;âge adulte, ce qui affecte à la fois la productivité et la croissance économique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les carences en nutriments qui peuvent contribuer à l&apos;anémie comprennent le fer, la riboflavine, l&apos;acide folique, le zinc, la vitamine B12 et la vitamine A. Actuellement, plus de 80 pays disposent d&apos;une législation permettant d&apos;ajouter un ou plusieurs de ces nutriments à la farine de blé, à la farine de maïs et/ou au riz. L&apos;ajout de ces nutriments aux céréales couramment consommées est une étape vers l&apos;amélioration de la productivité et donc la réduction de la pauvreté. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objectif 3. Bonne santé et bien-être&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santé maternelle et néonatale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;anémie pendant la grossesse augmente le risque de mortalité maternelle et périnatale. L&apos;anémie pendant la grossesse contribue également à l&apos;insuffisance pondérale des nourrissons à la naissance, que l&apos;OMS définit comme pesant moins de 2500 grammes ou 5,5 livres. Les nouveau-nés qui naissent petits sont sujets à la mort et aux maladies pendant leur jeunesse. S&apos;ils survivent, ils courent un risque accru de mauvais développement mental pendant l&apos;enfance et de problèmes de santé chroniques tels que le diabète et les maladies cardiaques plus tard dans la vie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maladies non transmissibles&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;anémie est une maladie non transmissible. Comme indiqué ci-dessus, l&apos;anémie nutritionnelle est causée par des carences en vitamines et minéraux. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objectif 4. Éducation de qualité &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une mauvaise santé pendant l&apos;enfance peut entraîner une diminution des résultats scolaires. Alors qu&apos;une carence en fer limite le développement cognitif, les enfants qui ont un fer adéquat ont plus d&apos;énergie pour participer aux exercices en classe, et ils sont mieux préparés mentalement à maîtriser la matière. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un grand nombre d&apos;ouvrages documente l&apos;impact positif des interventions sur le fer sur les tests de développement cognitif et moteur. Cette analyse a permis de constater que « les preuves disponibles satisfont à toutes les conditions nécessaires pour conclure qu&apos;une carence en fer entraîne des déficits cognitifs et des retards de développement et que ceux-ci peuvent être au moins partiellement inversés par une thérapie au fer, bien que l&apos;effet puisse diminuer chez les enfants plus âgés ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objectif 5. Égalité entre les sexes &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les taux d&apos;anémie chez les femmes sont beaucoup plus élevés que chez les hommes. Si les taux d&apos;anémie diminuent chez les hommes à la fin de la puberté, ils restent élevés chez les femmes pendant les années de reproduction en raison des menstruations. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par conséquent, la réduction de l&apos;anémie contribue à améliorer les performances scolaires relatives des femmes et la productivité des travailleurs et aide à atteindre l&apos;égalité des sexes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour plus de détails, voir l&apos;initiative (en anglais) « Food Fortification Initiative - Fortify to Address Sustainable Development Goals » (http://www.ffinetwork.org/why_fortify/SDGs.html).&lt;/p&gt;</data>
</root>
