<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-7-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pourcentage de femmes en âge de procréer (15-49 ans) qui souhaitent soit  de ne pas avoir d&apos;enfant (supplémentaire), ou bien de reporter le prochain enfant et qui utilisent actuellement une méthode moderne de contraception. L&apos;indicateur est également appelé demande de planification familiale satisfaite par des méthodes modernes&lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le pourcentage de femmes en âge de procréer (15-49 ans) dont le besoin de planification familiale est satisfait par des méthodes modernes est également appelé proportion de la demande satisfaite par des méthodes modernes. Les composantes de l&apos;indicateur sont la prévalence contraceptive (toute méthode et méthodes modernes) et les besoins non satisfaits en matière de planification familiale. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La prévalence contraceptive est le pourcentage de femmes qui utilisent actuellement, ou dont le partenaire utilise actuellement, au moins une méthode de contraception, peu importe la méthode utilisée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; À des fins d&apos;analyse, les méthodes contraceptives sont souvent classées comme modernes ou traditionnelles. Les méthodes modernes de contraception comprennent la stérilisation féminine et masculine, le dispositif intra-utérin (DIU), l&apos;implant, les injectables, les pilules contraceptives orales, les préservatifs masculins et féminins, les méthodes de barrière vaginale (y compris le diaphragme, la cape cervicale et la mousse spermicide, la gelée, la crème et l&apos;éponge), la méthode de l&apos;aménorrhée lactique (MAMA), la contraception d&apos;urgence et d&apos;autres méthodes modernes non déclarées séparément (par exemple, le patch contraceptif ou l&apos;anneau vaginal). Les méthodes traditionnelles de contraception comprennent le rythme (par exemple, les méthodes basées sur la sensibilisation à la fertilité, l&apos;abstinence périodique), le retrait et d&apos;autres méthodes traditionnelles non déclarées séparément. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les besoins non satisfaits en matière de planning familial sont définis comme le pourcentage de femmes en âge de procréer, mariées ou en union, qui souhaitent arrêter ou retarder leur grossesse mais qui n&apos;utilisent aucune méthode de contraception. La définition standard des besoins non satisfaits en matière de planification familiale inclut les femmes fécondes et sexuellement actives dans le numérateur, et qui déclarent ne pas vouloir d&apos;enfant (ou plus), ou qui déclarent vouloir retarder la naissance de leur prochain enfant d&apos;au moins deux ans ou sont indécises quant au moment de la prochaine naissance, mais qui n&apos;utilisent aucune méthode de contraception. Le numérateur inclut également les femmes enceintes dont la grossesse n&apos;était pas désirée ou a été mal programmée au moment de la conception, ainsi que les femmes aménorrhéiques du post-partum qui n&apos;utilisent pas de planification familiale et dont la dernière naissance n&apos;était pas désirée ou a été mal programmée. De plus amples informations sur la définition opérationnelle des besoins non satisfaits en matière de planification familiale, ainsi que sur les questions d&apos;enquête et les programmes statistiques nécessaires à l&apos;élaboration de l&apos;indicateur, sont disponibles sur le site web suivant &lt;a href=&quot;http://measuredhs.com/Topics/Unmet-Need.cfm&quot;&gt;http://measuredhs.com/Topics/Unmet-Need.cfm&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
