<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-b-3, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;L’indicateur repose sur trois sources de données qui ont été utilisées par les pays pour recueillir des informations sur les prix et la disponibilité des médicaments :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Le projet « Health Action International » soutenu par l’OMS (HAI/OMS)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L&apos;enquête « Service Availability and Readiness Assessment » (SARA)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’application mobile de l&apos;OMS de surveillance des prix et de la disponibilité des médicaments (EMP MedMon)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Le projet HAI/OMS fournit des données provenant d’enquêtes nationales et infranationales qui ont utilisé la méthodologie HAI/OMS, « Measuring Medicine Prices, Availability and Affordability and Price Components ». La base de données (en anglais) est disponible au lien suivant : &lt;a href=&quot;http://haiweb.org/what-we-do/price-availability-affordability/price-availability-data/&quot;&gt;&lt;u&gt;http://haiweb.org/what-we-do/price-availability-affordability/price-availability-data/&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’évaluation de la disponibilité et de l’état de préparation des services (SARA) est un outil d’évaluation des établissements de santé conçu pour évaluer et surveiller la disponibilité et l’état de préparation des services fournis dans le secteur de la santé et pour générer des données probantes à l’appui de la planification et de la gestion d’un système de santé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’application mobile de l&apos;OMS de surveillance des prix et de la disponibilité des médicaments (EMP MedMon) peut être considérée comme une version mise à jour de l’outil HAI/OMS pour la collecte de données sur les prix et la disponibilité des médicaments. Cet outil de collecte de données a été créé sur la base des deux méthodologies existantes et bien établies mentionnées précédemment. Cette application est utilisée au niveau de l’établissement pour recueillir des informations sur la disponibilité et le prix du panier de médicaments de base convenu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’application EMP MedMon est plus facile à utiliser, plus rapide à mener et consomme beaucoup moins de ressources pour la collecte de données. Elle permet également une approche modulaire pour définir le panier, ce qui est très utile et pratique aux fins de cet indicateur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de calculer les estimations historiques avant 2018, les données de l’HAI/OMS sont utilisées. Pour calculer les estimations actuelles et futures, SARA et EMP MedMon sont recommandés&lt;/p&gt;</data>
</root>
