<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-3-5, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se requiere cierta estimación para agregar los datos entre las intervenciones y las enfermedades. Existe una metodología establecida que ha sido probada y un estándar internacional acordado. [&lt;a href=&quot;http://www.who.int/wer/2012/wer8702.pdf?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/wer/2012/wer8702.pdf?ua=1&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) Número medio anual de personas que requieren tratamiento masivo conocido como QP para al menos una ETD (filariasis linfática, oncocercosis, esquistosomiasis, helmintiasis transmitidas por el suelo y tracoma). Las personas pueden necesitar QP para más de una QP-ETD. El número de personas que requieren QP se compara entre las ETD-QP, por grupo de edad y unidad de ejecución (por ejemplo, distrito). El mayor número de personas que requieren QP se retiene para cada grupo de edad en cada unidad de implementación. El total se considera una estimación conservadora del número de personas que requieren QP para al menos una QP-ETD. Las encuestas de prevalencia determinan cuándo se ha eliminado o controlado una ETD y se puede dejar de utilizar la QP o reducir su frecuencia, de forma que se reduzca el número medio anual de personas que requieren QP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) Número de nuevos casos que requieren tratamiento y atención individual para otras ETD: El número de casos nuevos se basa en los informes de los países, siempre que estén disponibles, de los casos nuevos y conocidos de úlcera de Buruli, dengue, dracunculosis, equinococosis, tripanosomiasis africana humana, lepra, leishmaniasis, rabia y pian. Cuando se informe del número de personas que requieran y soliciten una intervención quirúrgica para las ETDs (por ejemplo, cirugía de triquiasis o hidrocele), puede añadirse aquí. Del mismo modo, los nuevos casos que requieran y soliciten rehabilitación (por ejemplo, lepra o linfedema) pueden añadirse siempre que estén disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las poblaciones mencionadas en 1) y 2) pueden superponerse; la suma sobreestimaría el número total de personas que requieren tratamiento y atención. Por lo tanto, el máximo de 1) o 2) se retiene en la unidad de ejecución común más baja y se suma para obtener agregados conservadores por país, región y mundo. Para 2030, la mejora de los datos y modelos de co-endemicidad validará las tendencias obtenidas con este enfoque simplificado.&lt;/p&gt;</data>
</root>
