<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 15-6-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador se define como el número de países que han adoptado marcos legislativos, administrativos y políticos para garantizar una participación justa y equitativa en los beneficios. Se refiere a los esfuerzos realizados por los países para aplicar el Protocolo de Nagoya sobre el acceso a los recursos genéticos y la participación justa y equitativa en los beneficios que se deriven de su utilización al Convenio sobre la Diversidad Biológica&lt;em&gt; &lt;/em&gt;(2010) y al Tratado Internacional sobre los Recursos Fitogenéticos para la Alimentación y la Agricultura (2001).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Protocolo de Nagoya abarca los recursos genéticos y los conocimientos tradicionales asociados a los recursos genéticos, así como los beneficios derivados de su utilización, estableciendo obligaciones básicas para que sus Partes contratantes adopten medidas en relación con el acceso, la participación en los beneficios y el cumplimiento. Los objetivos del Tratado Internacional son la conservación y la utilización sostenible de los recursos fitogenéticos para la alimentación y la agricultura y la distribución justa y equitativa de los beneficios derivados de su utilización, en armonía con el Convenio sobre la Diversidad Biológica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Protocolo proporciona una mayor seguridad jurídica y transparencia tanto para los proveedores como para los usuarios de los recursos genéticos y los conocimientos tradicionales asociados, y por lo tanto, fomenta el avance de la investigación sobre los recursos genéticos que podría conducir a nuevos descubrimientos en beneficio de todos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Protocolo de Nagoya también crea incentivos para conservar y utilizar de forma sostenible los recursos genéticos y, por tanto, mejora la contribución de la biodiversidad al desarrollo y al bienestar humano. Además, las Partes en el Protocolo deben alentar a los usuarios y proveedores a dirigir los beneficios derivados de la utilización de los recursos genéticos hacia la conservación de la diversidad biológica y la utilización sostenible de sus componentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tratado Internacional ha establecido el Sistema Multilateral de Acceso y Distribución de Beneficios, que facilita el intercambio de recursos fitogenéticos con fines de investigación y mejoramiento agrícola, proporcionando un marco transparente y fiable para el intercambio de recursos genéticos de los cultivos. El Sistema Multilateral es fundamental para lograr la conservación y la utilización sostenible de los recursos fitogenéticos, así como la distribución justa y equitativa de los beneficios derivados de su utilización. &lt;/p&gt;</data>
</root>
