<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 6-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Méthodes et orientations mises à la disposition des pays pour la compilation des données au niveau national :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les questionnaires destinés aux fournisseurs de la coopération au développement sont disponibles sur le lien suivant : &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/financing-sustainable-development/development-finance-standards/&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/financing-sustainable-development/development-finance-standards/&lt;/a&gt; Les données incluses dans l&apos;indicateur sont les flux d&apos;APD de tous les donateurs vers les pays en développement éligibles à l&apos;APD pour le secteur de l&apos;eau (eau et assainissement (codes d&apos;objectif 14000 - série), ressources en eau agricoles (code d&apos;objectif 31140), prévention/contrôle des inondations (code d&apos;objectif 41050), et centrales hydroélectriques (code d&apos;objectif 23220)). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Comité d&apos;aide au développement (CAD) de l&apos;OCDE collecte des données sur les flux d&apos;aide depuis 1973 par le biais du Système de notification des pays créanciers de l&apos;OCDE, sur la base d&apos;une méthodologie standard et de définitions convenues avec les pays membres et d&apos;autres fournisseurs d&apos;aide. Les données sont généralement obtenues au niveau des activités et comprennent de nombreux paramètres permettant une ventilation par pays fournisseur et bénéficiaire, par type de financement et par type de ressources fournies. Les données sont disponibles pour pratiquement tous les pays à revenu élevé en tant que donateurs bilatéraux, et pour un nombre croissant de fournisseurs d&apos;aide à revenu moyen, ainsi que pour les institutions de prêt multilatérales. La méthodologie de collecte de données sur l&apos;APD par l&apos;OCDE peut être consultée ici : &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
