<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-4-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данные для этого показателя обычно собираются национальными министерствами и учреждениями, в компетенции которых входят вопросы, связанные с водными ресурсами, такими как национальные статистические управления, министерства водных ресурсов, сельского хозяйства или окружающей среды. Официальными партнерами на страновом уровне являются национальное статистическое управление и / или отраслевое министерство водных ресурсов. В частности, ФАО просит страны назначить национального корреспондента, который будет выполнять функции координатора сбора и передачи данных. Данные в основном публикуются в национальных статистических ежегодниках, национальных генеральных планах по водным ресурсам и ирригации и других отчетах (например, по проектам, международным исследованиям или результатам и публикациям национальных и международных исследовательских центров). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные для показателя собираются с помощью вопросников, на которые отвечают соответствующие учреждения в каждой стране. Примеры вопросников, которые могут быть использованы, можно найти по адресам: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; AQUASTAT &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt;www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Статистический отдел ООН/Программа ООН по окружающей среде&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/Questionnaires/q2013Water_English.xls&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/Questionnaires/q2013Water_English.xls &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР/Евростат &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/ramon/coded_files/OECD_ESTAT_JQ_Manual_version_2_21.pdf&quot;&gt; http://ec.europa.eu/eurostat/ramon/coded_files/OECD_ESTAT_JQ_Manual_version_2_21.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
