<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 6-6-1b, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rationale:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Convention de Ramsar sur les zones humides est le traité intergouvernemental qui fournit le cadre pour la conservation et l&apos;utilisation rationnelle des zones humides et de leurs ressources. La Convention a été adoptée en 1971 et est entrée en vigueur en 1975. Depuis lors, 170 pays, représentant près de 90 % des États membres des Nations unies, de toutes les régions géographiques du monde&amp;#xB4; ont adhéré à la Convention pour en devenir parties contractantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors de sa 52e réunion, en 2016, le Comité permanent de la Convention de Ramsar a convenu que les Parties incluraient dans leurs rapports nationaux pour la 13e session de la Conférence des Parties, qui ont été soumis en janvier 2018, des données sur l&apos;étendue des zones humides. Cette exigence fournit un mécanisme intergouvernemental pour obtenir des données vérifiées qui contribuent clairement à l&apos;indicateur 6.6.1 sur l&apos;étendue des zones humides, mais aussi pour collecter des informations pour l&apos;objectif 15.1 qui prennent en compte d&apos;autres types d&apos;écosystèmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur fournit une mesure de l&apos;étendue relative des zones humides intérieures d&apos;un pays. Il suit la logique de l&apos;indicateur forestier (Indicateur 15.1.1). La disponibilité de données précises sur l&apos;étendue des zones humides d&apos;un pays &amp;apos;sur la base de l&apos;inventaire des zones humides du pays &amp;#xB4;est cruciale pour la prise de décision concernant les politiques, la restauration des zones humides critiques ou la désignation dans les catégories de gestion ou d&apos;aires protégées nationales ou internationales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les changements dans l&apos;étendue des zones humides reflètent la perte et la dégradation des zones humides pour des changements d&apos;affectation des terres ou pour d&apos;autres utilisations et peuvent aider à identifier des pratiques non durables dans différents secteurs.&lt;/p&gt;</data>
</root>
