<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 6-6-1b, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Обоснование: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Рамсарская конвенция о водно-болотных угодьях - это межправительственный договор, который обеспечивает основу для сохранения и разумного использования водно-болотных угодий и их ресурсов. Конвенция была принята в 1971 году и вступила в силу в 1975 году. С тех пор 170 стран, представляющих почти 90% государств-членов ООН, из всех географических регионов мира присоединились к ней, чтобы стать Договаривающимися сторонами в рамках Конвенции. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; На своем 52-м заседании в 2016 году Постоянный комитет Рамсарской конвенции согласился с тем, что Стороны включат в свои национальные отчеты к 13-му совещанию Конференции Сторон, представленные в январе 2018 года, данные о &quot;площади&quot; водно-болотных угодий. Это требование обеспечивает межправительственный механизм для получения верифицированных данных, которые явно вносят вклад в показатель 6.6.1 по площади водно-болотных угодий, а также для сбора информации для Целевой задачи 15.1, которая учитывает другие типы экосистем. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель позволяет оценить относительную площадь внутренних водно-болотных угодий в стране. Это соответствует обоснованию показателя лесов (показатель 15.1.1). Наличие точных данных по площади водно-болотных угодий страны, основанных на инвентаризации водно-болотных угодий страны, имеет решающее значение для принятия решений относительно политики, восстановления критических водно-болотных угодий или включения их в национальное или международное управление или категории охраняемых территорий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Изменения в площади водно-болотных угодий отражают утрату и деградацию водно-болотных угодий в связи с изменениями в землепользовании или для других целей и могут помочь выявить неустойчивые методы в различных секторах. &lt;/p&gt;</data>
</root>
