<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_SOURCE field for indicator 17-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La Banque mondiale est l&apos;agence chargée de produire les statistiques de la dette au niveau national. Les données sont fournies par les agences gouvernementales, prêt par prêt. Les données sur les &amp;#x201C;exportations de biens et services&amp;#x201D; sont recueillies par les institutions nationales chargées de la collecte et de l&apos;établissement des statistiques de la balance des paiements. Cette responsabilité varie selon le pays (par exemple dans certains pays c&apos;est la Banque centrale). Les estimations de la Banque mondiale pour les &amp;#x201C;exportations de biens et services&amp;#x201D; sont utilisées lorsque les données sont manquantes. Les données pour les &amp;#x201C;exportations de biens et services&amp;#x201D; ne sont pas transmises directement à la Banque mondiale. Elles sont plutôt envoyées au FMI, l&apos;institution chargée de surveiller la stabilité de la balance des paiements en vertu de son mandat institutionnel.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Агентством, отвечающим за подготовку статистики задолженности на национальном уровне, является Всемирный банк, который получает данные от государственных учреждений в разбивке по займам. Поставщиком национальных данных по показателю &quot;Экспорт товаров и услуг&quot; является учреждение, ответственное за сбор и составление статистики платежного баланса. Эта обязанность в разных странах возлагается на различные учреждения (например, Центральный банк). Оценки, сделанные сотрудниками Всемирного банка для данных по экспорту товаров и услуг, используются для заполнения пробелов. Данные по экспорту товаров и услуг не направляются непосредственно Всемирному банку поставщиком национальных данных. Они представляются Международному валютному фонду (МВФ), который является учреждением, ответственным за надзор за стабильностью платежного баланса в рамках своего институционального мандата.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The agency in charge of producing the debt statistics at the national level is the World Bank with the data sourced by government agencies on a loan by loan basis. The national data provider of &amp;#x201C;Exports of Goods, and Services&amp;#x201D; is the institution in charge of the collection and compilation of the Balance of Payments statistics. This responsibility varies and is country specific (i.e. Central Bank). World Bank staff estimates for &amp;#x201C;Exports of Goods and Services&amp;#x201D; data are used for gap filling purposes. &amp;#x201C;Exports of Goods and Services&amp;#x201D; data are not reported directly to the World Bank from the national data provider. They are reported to the International Monetary Fund (IMF), which is the institution in charge of overseeing balance of payment stability as part of its institutional mandate.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
