<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 17-4-1, translated into ru</message>
	<data>17.4.1

19 июля 2016 года

Англ

Не доступно

Цель 17: Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития

Задача 17.4: Оказывать развивающимся странам помощь в достижении приемлемого уровня задолженности в долгосрочной перспективе на основе согласованных стратегий, нацеленных на содействие, соответственно, привлечению заемных средств, облегчению долгового бремени и реструктуризации долга, и решать проблему внешнего долга бедных стран с крупной задолженностью в целях уменьшения остроты долгового кризиса

Индикатор 17.4.1: Обслуживание долга как доля экспорта товаров и услуг

# Институциональная информация

## Организация(и)

Всемирный банк (ВБ)

# Концепции и определения

## Определение

Обслуживание долга, составляющего долю от экспорта товаров и услуг - это выраженное в процентах отношение части долга по  обслуживанию (основной платеж и платеж по процентам) к экспорту товаров и услуг. Услуги по долгу, охватываемые этим показателем, относятся только к государственному и гарантированному государством долгу.

## Понятия

Понятия данных о государственном и гарантированном государством внешнем долге соответствуют шестому изданию методологии &quot;Руководства по платежному балансу и международной инвестиционной позиции&quot; (BPM6).

Концепции данных &quot;Экспорт товаров и услуг&quot; соответствуют шестому изданию &quot;Руководства по платежному балансу и международной инвестиционной позиции&quot; (BPM6).

# Методика

## Метод вычисления

Данные о государственном и гарантированном государством внешнем долге составляются Всемирным банком на основе Руководства Всемирного банка по системе отчетности о долгам, выпущенного в январе 2000 года, в котором изложены процедуры отчетности, подлежащие использованию странами. Данные приводятся по странам в разбивке по кредитам.

Данные по экспорту товаров и услуг берутся из базы статистических данных МВФ по платежному балансу, а затем пробелы заполняются с использованием оценок, подготовленных персоналом Всемирного банка в соответствии с шестым изданием &quot;Руководства по платежному балансу и международной инвестиционной позиции&quot; (РПБ6).

Обе составляющие используются для отражения показателя в процентах.

## Дезагрегация

Не предусмотрена

## Региональные агрегаты

Совокупные (глобальные, региональные и по группам доходов) данные включают только информацию от стран-членов Системы дебиторской отчетности (СДО).

# Источники данных

## Описание

В соответствии с Операционной политикой 14.10 Всемирного банка (которая включает Общие условия МБРР и МАР) отчетность по внешнему долгу необходима для удовлетворения потребностей Всемирного банка в достоверной и своевременной информации о внешнем долге в целях: a) оценки ситуации с внешним долгом страны-заемщика, его кредитоспособности и методов руководства экономикой; и b) проведения экономической работы в стране и оценки региональной и глобальной задолженности и проблем обслуживания долга.

Внешние заимствования отчитывающихся стран осуществляются с помощью Системы дебиторской отчетности (СДО), которая была создана в 1951 году и фиксирует подробную информацию на уровне займов с использованием стандартизированного набора форм.

## Процесс сбора

Отчетность по государственному и гарантированному государством долгу представляется ежеквартально по форме 1 и форме 2. В частности, новые обязательства по займам отражаются в Форме 1 и, при необходимости, в Форме 1a (График заимствований и платежи по основному долгу и процентам); операции по займам отражаются один раз в год в Форме 2 (Текущее состояние и операции). Форма 3 используется для сообщения об исправлении данных, первоначально указанных в формах 1 и 2. Формы 1 и 1А представляются ежеквартально, в течение 30 дней после окончания квартала. Форма 2 представляется ежегодно до 31 марта года, следующего за отчетным годом.

# Наличие данных

В настоящее время уже имеются данные по 122 странам на регулярной основе по этому показателю.

# Календарь

## Сбор данных

Информация по кредитным операциям предоставляется один раз в год по форме 2 (Текущее состояние и операции). Формы 1 и 1А представляются ежеквартально, в течение 30 дней после окончания квартала. Форма 2 представляется ежегодно до 31 марта года, следующего за отчетным годом.

## Выпуск данных

 Ежегодная публикация новых данных по этому показателю запланирована на середину декабря в ежегодном издании Всемирного банка &quot;Международная статистика по задолженности&quot; и доступно в режиме онлайн (см. ссылку: http://data.worldbank.org/products/ids)

# Поставщики данных

Агентством, отвечающим за подготовку статистики задолженности на национальном уровне, является Всемирный банк, данные которому поступают от государственных учреждений на основе данных о ссудах по займам. Национальным поставщиком данных по показателю &quot;Экспорт товаров и услуг&quot; является учреждение, ответственное за сбор и составление статистики платежного баланса. Эта ответственность варьируется и зависит от конкретной страны (т.е. Центрального банка). Оценки сотрудников Всемирного банка по данным &quot;Экспорт товаров и услуг&quot; используются для заполнения пробелов. &quot;Данные об экспорте товаров и услуг не направляются непосредственно Всемирному банку национальным поставщиком данных. Они представляются Международному валютному фонду (МВФ), который является учреждением, отвечающим за надзор за стабильностью платежного баланса в рамках своего институционального мандата.

# Составители данных

Всемирный Банк

# Ссылки

## URL-адрес

www.worldbank.org

</data>
</root>
