<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 17-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In accordance with the World Bank&amp;#x2019;s Operational Policy 14.10 (which includes IBRD and IDA General Conditions) external debt reporting is required to fulfil the World Bank&amp;#x2019;s needs for reliable and timely external debt information to (a) assess a borrowing country&amp;apos;s foreign debt situation, creditworthiness, and economic management; and (b) conduct its country economic work and assess regional and global indebtedness and debt servicing problems. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;External borrowing of reporting countries is performed through the Debtor Reporting System (DRS), which was established in 1951 and captures detailed information at loan level by using standardized set of forms.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Description :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Conformément à la politique opérationnelle 14.10 de la Banque mondiale (qui comprend les conditions générales de la Banque internationale pour la reconstruction et le développement (BIRD) et de l&apos;Association internationale de développement (AID)), les rapports sur la dette extérieure doivent répondre aux besoins de la Banque mondiale en matière d&apos;informations fiables et opportunes afin de lui permettre (a) d&apos;évaluer la situation de la dette extérieure, la solvabilité et la gestion économique d&apos;un pays emprunteur ; et (b) de mener ses travaux sur l&apos;économie des pays et d&apos;évaluer l&apos;endettement et les problèmes de service de la dette aux niveaux régional et mondial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les emprunts externes des pays sont déclarés par le biais du Système de notification des pays débiteurs, qui a été créé en 1951 et qui inclut des informations détaillées au niveau des prêts en utilisant un ensemble de formulaires standardisés.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В соответствии с Принципом деятельности 14.10 Всемирного банка (включающими Общие положения Международного банка реконструкции и развития - МБРР и Международной ассоциации развития - МАР) отчетность по внешнему долгу требуется для удовлетворения потребностей Всемирного банка в надежной и своевременной информации о внешнем долге, чтобы (а) оценивать ситуацию с внешним долгом страны-заемщика, кредитоспособность и управление экономикой; и (b) оценивать способность проводить экономическую работу в своей стране и оценивать региональную и глобальную задолженности и проблемы обслуживания долга. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Внешнее заимствование отчитывающихся стран осуществляется с помощью Системы отчетности должников (СОД), которая была создана в 1951 году и собирает подробную информацию на уровне займов с использованием стандартизированного набора форм.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
