<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 2-2-2a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Survey estimates come with levels of uncertainty due to both sampling error and non-sampling error (e.g. measurement technical error, recording error etc.,). None of the two sources of errors have been fully taken into account for deriving estimates neither at country nor at regional and global levels. Surveys are carried out in a specific period of the year, usually over a few months. However, this indicator can be affected by seasonality, factors related to food availability (e.g. pre-harvest periods), disease (e.g. rainy season and diarrhoea, malaria, etc.), and natural disasters and conflicts. Hence, country-year estimates may not necessarily be comparable over time. Consequently, only latest estimates are provided.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones de las encuestas conllevan niveles de incertidumbre debidos tanto a errores de muestreo como a errores ajenos al muestreo (por ejemplo, errores técnicos de medición, errores de registro, etc.). Ninguna de las dos fuentes de error se ha tenido plenamente en cuenta para obtener estimaciones ni a nivel nacional ni a nivel regional y mundial. Es especialmente preocupante el hecho de que los datos de los países de renta alta son escasos y, sin embargo, las tasas son generalmente más altas entre los países de renta alta con datos, por lo que la falta de representación de los países de renta alta puede afectar a las tasas mundiales e incluso regionales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les estimations d&apos;enquête sont assorties de niveaux d&apos;incertitude dus à la fois à une erreur d&apos;échantillonnage et à une erreur non due à l&apos;échantillonnage (par exemple, erreur technique de mesure, erreur d&apos;enregistrement, etc.). Aucune des deux sources d&apos;erreurs n&apos;a été pleinement prise en compte pour obtenir des estimations ni au niveau national, ni aux niveaux régional et mondial. Les enquêtes sont menées à une période spécifique de l&apos;année, généralement sur quelques mois. Cependant, cet indicateur peut être affecté par la saisonnalité, les facteurs liés à la disponibilité de la nourriture (par exemple les périodes de pré-récolte), les maladies (par exemple la saison des pluies et la diarrhée, le paludisme, etc.) et les catastrophes naturelles et les conflits. Par conséquent, les estimations pays-année ne sont pas nécessairement comparables dans le temps. C&apos;est pourquoi seules les dernières estimations sont fournies.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценки обследования имеют уровни неопределённости, возникающие как из-за ошибок выборки, так и ошибок, не связанных с выборкой (например, техническая ошибка проведения замеров, ошибка в составлении отчетов и т. д.). Ни один из двух источников ошибок не был полностью принят во внимание при получении оценок ни на страновом, ни на региональном, ни на глобальном уровнях. Особую озабоченность по поводу избыточного веса вызывает тот факт, что данных по странам с высоким уровнем дохода мало, однако те данные, которые имеются в наличии, фиксируют, что, как правило, их показатели выше, и поэтому недостаточная представленность стран с высоким уровнем дохода может повлиять на глобальные и даже региональные показатели. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
