<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-2-2a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prevalence of wasting (weight for height &amp;lt;-2 standard deviation from the median of the World Health Organization (WHO) Child Growth Standards) among children under 5 years of age.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The official MDG indicator is wasting as assessed using weight for height. Wasting can however also be assessed with mid upper arm circumference (MUAC). Estimates of wasting based on MUAC are not considered for the joint dataset. In addition, while wasting constitutes the major form of moderate acute malnutrition (MAM), there are acutely malnourished children who would not be picked up with weight-for-height or MUAC, namely those presenting bilateral pitting oedema (characterized by swollen feet, face and limbs). For Surveys that report oedema cases, in the joint data set these are included in the prevalence of low weight-for-height. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Prevalencia de sobrepeso (peso para la estatura &amp;gt;+2 desviación estándar de la mediana del Patrón de Crecimiento Infantil de la Organización Mundial de la Salud (OMS)) entre los niños menores de 5 años.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador oficial de los ODM es el sobrepeso, evaluado mediante la relación peso/talla. Sin embargo, el sobrepeso también puede evaluarse con otros indicadores, como el índice de masa corporal para la edad. En general, el IMC para la edad no se utiliza en el conjunto de datos, pero se ha considerado en ausencia de otras estimaciones disponibles. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prévalence de l&apos;émaciation (poids pour la taille inférieur à -2 écart-type par rapport à la médiane des normes de croissance de l&apos;enfant de l&apos;Organisation mondiale de la Santé (OMS)) chez les enfants de moins de 5 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur officiel des OMD est l&apos;émaciation et elle est évaluée en utilisant le poids par rapport à la taille. Cependant, l&apos;émaciation peut également être évaluée par la circonférence moyenne du bras (MUAC). Les estimations de l&apos;émaciation basées sur la MUAC ne sont pas prises en compte dans l&apos;ensemble de données conjoint. De plus, alors que l&apos;émaciation constitue la principale forme de malnutrition aiguë modérée (MAM), il existe des enfants souffrant de malnutrition aiguë qui ne seraient pas détectés avec le poids par rapport à la taille ou la MUAC, à savoir ceux présentant un œdème bilatéral par piqûres (caractérisé par des pieds, un visage et des membres enflés). Pour les enquêtes qui rapportent des cas d&apos;oedèmes, ceux-ci sont inclus dans la prévalence de valeur faible pour le poids par rapport à la taille dans l&apos;ensemble de données conjoint.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Распространенность избыточной массы тела (соотношение веса и роста&gt; +2 стандартного отклонения от медианы Стандартов роста детей Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ)) среди детей в возрасте до 5 лет.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Официальный показатель ЦРТ - это избыточный вес, который оценивается с использованием соотношения веса и роста. Однако избыточный вес также можно оценить с помощью других показателей, таких как индекс массы тела (ИМТ) с учетом возраста. Как правило, ИМТ с учетом возраста не используется в объединенном наборе данных, но учитывается в случае отсутствия каких-либо других доступных оценок. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
