<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 3-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для стран, в которых с 1990 года было проведено менее двух обследований в разные годы, оценка не производится, поскольку невозможно определить тенденцию. Для стран, по которым имеются данные двух или более национальных обследований, пробелы в данных, если таковые имеются, заполняются, как описано в Методе расчета. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;&lt;▪ &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Страны, по которым невозможно произвести расчет, включаются в средние региональные и глобальные показатели, исходя из предположения, что их показатели распространенности среди мужчин и женщин равны средним показателям распространенности среди мужчин и женщин в субрегионе ООН &lt;sup&gt; &lt;a href = &quot;# footnote-1 &quot;id =&quot; footnote-ref-1 &quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;, в котором они расположены. В тех случаях, когда было обследовано менее 50% населения субрегиона ООН, субрегионы ООН группируются с соседними субрегионами до тех пор, пока средние показатели по региону не будут отражать данные не менее 50% сгруппированного населения. &lt;/p&gt; &lt;div class = &quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Для ознакомления со списком стран по региону ООН, пожалуйста, см. страницы с ix по xiii публикации Мировые демографические перспективы: пересмотренное издание 2017 года, подготовленное Департаментом по экономическим и социальным вопросам ООН в 2017 году и опубликованное по адресу &lt;a href = &quot;https://esa.un.org/unpd/wpp/Publications/Files. /WPP2017_Volume-I_Comprehensive-Tables.pdf%20&quot;&gt;https://esa.un.org/unpd/wpp/Publications/Files/WPP2017_Volume-I_Comprehensive-Tables.pdf &lt;/a&gt; (по состоянию на 25 мая 2017 г.). Для целей анализа данных по курению были внесены следующие корректировки: (i) субрегион Восточной Африки был разделен на два региона: острова Восточной Африки и остальная часть Восточной Африки; (ii) Армения, Азербайджан, Эстония, Грузия, Казахстан, Кыргызстан, Латвия, Литва, Таджикистан, Узбекистан и Туркменистан были отнесены к Восточной Европе, (iii); Кипр, Израиль и Турция были отнесены к Южной Европе, и (iv) субрегионы Меланезии, Микронезии и Полинезии были объединены в один субрегион. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</data>
</root>
