<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 8-6-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель отражает долю молодежи (в возрасте 15-24 лет), которая не учится, не работает и не приобретает профессиональных навыков (также известен как «NEET-показатель молодежи»). &lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Согласно Международной стандартной классификации образования (МСКО) образование определяется как организованная и устойчивая коммуникация, направленная на обучение. Формальное образование определяется в МСКО как институционализированное, целенаправленное, спланированное при участии государственных организаций и признанных государством частных организаций образование, что в целом составляет систему формального образования страны. Неформальное образование, как и формальное образование, определяется в МСКО как образование, которое институционализировано, целенаправлено и спланировано лицом или организацией, обеспечивающей предоставление образовательных услуг, но является дополнением и/или альтернативой формальному образованию. Оно может быть коротким по продолжительности и/или низким по интенсивности и обычно организуется в форме краткосрочных курсов, мастер-классов или семинаров. Информальное обучение определяется в МСКО как формы обучения, которые являются целенаправленными или тщательно спланированными, но не институционализированными. Соответственно, оно менее организованно и менее структурировано, чем формальное или неформальное образование. Информальное обучение может включать учебную деятельность в семье, на рабочем месте, по месту жительства и в повседневной жизни, и направленность его определяется самостоятельно, семьей или социумом. Для целей этого показателя люди будут рассматриваться как обучающиеся, если они получают формальное или неформальное образование, как описано выше, но исключая информальное обучение. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Под занятыми понимаются все лица трудоспособного возраста, которые в течение короткого отчетного периода (одна неделя) занимались какой-либо деятельностью по производству товаров или оказанию услуг за плату или прибыль. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для целей этого показателя люди считаются проходящими обучение, если они участвуют в неакадемической учебной деятельности, посредством которой они приобретают определенные навыки, предназначенные для профессиональной или технической работы. Профессиональная подготовка готовит слушателей к работе, основанной на физической или практической деятельности, а также к квалифицированным производственным работам, как &quot;синие воротнички&quot;, так и &quot;белые воротнички&quot;, связанные с определенной профессией, занятием или призванием. Техническая подготовка, с другой стороны, дает знания, которые могут быть применены на должностях среднего уровня, в частности техников и менеджеров среднего звена. &lt;/p&gt;</data>
</root>
