<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-3-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur 2.3.2 des ODD mesure le revenu des activités de production agricole, qui est lié à la production de produits alimentaires et agricoles. Cela comprend les revenus de la production de cultures, de l&apos;élevage, de la pêche et de l&apos;aquaculture, ainsi que de la production forestière. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est calculé comme étant le &lt;em&gt;revenu annuel&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La FAO propose de définir les petits producteurs alimentaires comme des producteurs qui : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;exploitent une superficie de terres se situant dans les deux premiers quintiles (les 40 pour cent inférieurs) de la distribution cumulative de la taille des terres au niveau national (mesurée en hectares); et &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;exploitent un nombre de têtes de bétail se situant dans les deux premiers quintiles (les 40 pour cent inférieurs) de la distribution cumulative du nombre de têtes de bétail par unité de production au niveau national (mesuré en unités de bétail tropical (UBT); et &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ont un revenu économique annuel provenant d&apos;activités agricoles se situant dans les deux premiers quintiles (les 40 pour cent inférieurs) de la distribution cumulative des revenus économiques provenant d&apos;activités agricoles par unité de production au niveau national (mesurés en dollars de parité de pouvoir d&apos;achat) ne dépassant pas 34 387 dollars de parité de pouvoir d&apos;achat.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les concepts suivants sont adoptés pour le calcul des indicateurs 2.3.2 :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Les petits producteurs alimentaires sont définis comme ceux qui se situent à l&apos;intersection des 40 pour cent inférieurs de la distribution cumulative des terres, du bétail et des revenus.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les unités de bétail tropical sont une échelle de conversion utilisée pour la normalisation et la mesure du nombre de têtes de bétail. Une UBT est l&apos;équivalent en poids métabolique d&apos;un bovin en Amérique du Nord. La liste complète des facteurs de conversion se trouve dans les Directives pour la préparation des examens du secteur de l&apos;élevage. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le calcul du revenu est basé sur la résolution adoptée par la 17e Conférence internationale des statisticiens du travail (CIST). Le revenu doit être calculé en déduisant des recettes les coûts d&apos;exploitation et l&apos;amortissement des actifs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
