<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 6-6-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This methodology mobilizes the collection of widely available earth observation data on spatial extent and some water quality parameters which will be validated by countries. The data itself in the form of images and numbers is straightforward to understand. However, the methodologies used to generate this data are technical in nature and some countries may wish understand these better. The methodology employs internationally recognized methods, from expert communities such as the Group on Earth Observation (GEO) and international space agencies, to derive statistically sound and the most technologically advanced earth observation datasets for Sub-Indicators 1 and 2. These organizations will also be engaged to provided tools and training to support countries. Sub-Indicator 2 only measures two water quality parameters, while it is recognized that to determine good water quality requires measuring multiple parameters. However, globally available data can indicate potential hot spots of pollution or human disturbance allowing countries to undertake more local assessments of water quality.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Indicator is designed in a way to generate data to allow informed decision making towards protecting and restoring water-related ecosystems. It does not measure how many water-related ecosystems have been protected and restored. It is assumed that countries would use the data to actively make decisions, but these actions are not currently being measured. The data generated should be considered alongside other data such as land use change to enable decision-makers to protect and restore water-related ecosystems.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limitations : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette méthodologie mobilise la collecte de données d&apos;observation de la terre largement disponibles sur l&apos;étendue spatiale et certains paramètres de qualité de l&apos;eau qui seront validés par les pays. Les données elles-mêmes, sous forme d&apos;images et de chiffres, sont faciles à comprendre. Cependant, les méthodologies utilisées pour générer ces données sont de nature technique et certains pays souhaiteront peut-être mieux les comprendre. La méthodologie utilise des méthodes reconnues au niveau international, provenant de communautés d&apos;experts telles que le Groupe sur l&apos;observation de la Terre (GEO) et les agences spatiales internationales, pour obtenir des ensembles de données d&apos;observation de la Terre statistiquement solides et les plus avancés technologiquement pour les sous-indicateurs 1 et 2. Ces organisations seront également engagées à fournir des outils et des formations pour aider les pays. Le sous-indicateur 2 ne mesure que deux paramètres de qualité de l&apos;eau, alors qu&apos;il est reconnu que pour déterminer la bonne qualité de l&apos;eau, il faut mesurer plusieurs paramètres. Cependant, les données disponibles au niveau mondial peuvent indiquer des points chauds potentiels de pollution ou de perturbation humaine, ce qui permet aux pays d&apos;entreprendre des évaluations plus locales de la qualité de l&apos;eau. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est conçu de manière à générer des données permettant une prise de décision éclairée en vue de protéger et de restaurer les écosystèmes liés à l&apos;eau. Il ne mesure pas le nombre d&apos;écosystèmes liés à l&apos;eau qui ont été protégés et restaurés. On suppose que les pays utiliseraient les données pour prendre des décisions actives, mais ces actions ne sont pas mesurées actuellement. Les données générées doivent être prises en compte parallèlement à d&apos;autres données telles que le changement d&apos;utilisation des terres pour permettre aux décideurs de protéger et de restaurer les écosystèmes liés à l&apos;eau. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эта методология активизирует сбор широкодоступных данных наблюдения Земли по пространственной протяженности и некоторым параметрам качества воды, которые будут проверены и подтверждены странами. Сами данные в виде изображений и чисел просты для понимания. Однако методологии, используемые для формирования этих данных, носят технический характер, и некоторые страны, возможно, пожелают лучше их понять. В методологии используются международно-признанные методы экспертных сообществ, таких как Группа по наблюдению Земли (GEO) и международные космические агентства, для получения статистически надежных и наиболее технологически продвинутых наборов данных наблюдения Земли для субпоказателей 1 и 2. Эти организации также будут привлечены к предоставлению инструментов и обучению для поддержки стран. Субпоказатель 2 отражает только два параметра качества воды, при этом признано, что для определения хорошего качества воды требуется оценивать несколько параметров. Однако данные, доступные во всем мире, могут указывать на потенциальные очаги загрязнения или антропогенного воздействия, что позволяет странам проводить больше оценок качества воды на местном уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель разработан таким образом, чтобы формировать данные, позволяющие принимать обоснованные решения по защите и восстановлению связанных с водой экосистем. Он не оценивает, сколько связанных с водой экосистем было защищено и восстановлено. Предполагается, что страны будут использовать данные для принятия активных решений, но эти действия в настоящее время не оцениваются. Полученные данные следует рассматривать вместе с другими данными, такими как изменение форм землепользования, чтобы лица, принимающие решения, могли защитить и восстановить связанные с водой экосистемы. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
