<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 5-5-1b, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель 5.5.1 (b) отражает долю должностей, занимаемых женщинами в органах местного самоуправления. Он выражается в виде доли выборных должностей, занимаемых женщинами в законодательных / совещательных органах местного самоуправления.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Местное самоуправление &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; является одной из субнациональных сфер управления и является результатом децентрализации власти, процесса передачи политических, фискальных и административных полномочий от центрального правительства субнациональным органам управления, рассредоточенным по территории страны, для самостоятельного регулирования и / или выполнения определенных государственных функций или государственных услуг. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Определение местного самоуправления соответствует разграничению полномочий в Системе национальных счетов (СНС) 2008 года между центральными, региональными и местными органами управления (пункт 4.129). Местное самоуправление состоит из единиц местного самоуправления, определенных в СНС как «институциональные единицы», чьи фискальные,
законодательные и исполнительные полномочия распространяются на самые маленькие географические территории, которые идентифицированы для административных и политических целей (п. 4.145). Что представляет собой местное самоуправление в данной стране, определяется национальной правовой базой этой страны, включая национальные конституции и акты местного самоуправления или аналогичное законодательство. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Каждая единица местного самоуправления обычно включает законодательный / совещательный орган и исполнительный орган. &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Законодательные / совещательные органы &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;, такие как советы или собрания, являются формальными образованиями с установленным числом членов в соответствии с национальным законодательством или законодательством штата. Обычно они избираются всеобщим голосованием и имеют право принимать решения, в том числе издавать подзаконные акты по ряду местных аспектов государственной политики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Исполнительные органы, состоящие из исполнительного комитета или мэра, могут быть избираемыми, назначаемыми или представительными, и они готовят и исполняют решения, принятые законодательным / совещательным органом. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;▪ &lt;em&gt; Выборные должности &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; - наиболее распространенный способ избрания членов местного самоуправления. Они избираются на местных выборах на основе системы выбора должностных лиц, занимающих политические посты, при которой избиратели голосуют за конкретное лицо, лиц или политическую партию, которых они хотят видеть избранными. Категория выборных должностей включает как избранных лиц, претендовавших на места, за которые открыто велась борьба, так и лиц, выбранных в ходе избирательных процессов на зарезервированные места или путем использования кандидатской квоты. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для сравнения, члены, отобранные на назначаемые должности (наименее распространенный способ выбора членов местных органов власти), представляются, как правило, правительственными чиновниками из сотрудников правительства наиболее высокого уровня. Назначаемыми членами местного самоуправления чаще всего являются лица, находящиеся на руководящих должностях, например, главы исполнительного органа, представители определенных групп (например, женщин, социально незащищённых групп, молодежи); и временных комитетов / делегаций / попечителей, назначаемых правительственными чиновниками после роспуска совета.&lt;/p&gt;</data>
</root>
