<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 1-4-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justification :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La pauvreté a de nombreuses dimensions. Il ne s&apos;agit pas seulement d&apos;un manque de bien-être matériel, mais aussi d&apos;un manque de possibilités de mener une vie tolérable. Le seuil international d&apos;extrême pauvreté a été mise-à-jour en 2015 à 1,90 dollars américain par jour en utilisant la parité de pouvoir d&apos;achat de 2011 (Banque Mondiale, 2015). Vivre sous le seuil d&apos;extrême pauvreté implique souvent des privations d&apos;eau potable, d&apos;installations sanitaires adéquates, d&apos;accès à l&apos;énergie moderne, de mobilité durable vers les ressources économiques, les technologies de l&apos;information, les soins de santé, l&apos;éducation, etc. La pauvreté est également une manifestation de la faim et de la malnutrition, d&apos;un accès limité à l&apos;éducation et aux autres services de base, de la discrimination et de l&apos;exclusion sociales ainsi que du manque de participation à la prise de décision. En d&apos;autres termes, la pauvreté est multidimensionnelle et couvre de nombreux aspects de la vie, incluant l&apos;accès aux opportunités, aux moyens de subsistance et aux moyens de survie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parmi les différents aspects de la pauvreté, cet indicateur se concentre sur«l&apos;accès aux services de base». L&apos;accès aux services de base tels que l&apos;eau potable, les installations sanitaires, l&apos;énergie et la mobilité durables, le logement, l&apos;éducation, les soins de santé, etc. contribue à améliorer la qualité de vie des pauvres. L&apos;absence de fourniture de services de base et le manque d&apos;autonomisation et d&apos;implication des gouvernements locaux dans la fourniture de services de base sapent la croissance économique et la qualité de vie de toute communauté. Des systèmes adéquats de prestation de services de base favorisent les améliorations socio-économiques et contribuent à la croissance économique, à l&apos;inclusion sociale, à la réduction de la pauvreté et à l&apos;égalité. Plus précisément, l&apos;amélioration des services de base peut contribuer à accroître le bien-être et la productivité des communautés, à créer des emplois, à économiser du temps et des efforts humains dans le transport de l&apos;eau, à soutenir la sécurité alimentaire, à une meilleure utilisation de l&apos;énergie, à la production de produits de base essentiels, à améliorer la santé (en mettant à disposition des soins médicaux, de l&apos;eau propre ou la collecte des déchets solides) ou à relever le niveau d&apos;éducation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le plan de mise en œuvre de Quito pour le nouvel agenda urbain adopté lors de la conférence Habitat III, les États membres s&apos;engagent à «promouvoir un accès équitable et abordable à des infrastructures physiques et sociales de base durables pour tous, sans discrimination, y compris des terrains viabilisés à un prix abordable, des logements, des énergies modernes et renouvelables, de l&apos;eau potable et des installations sanitaires, une alimentation sûre, nutritive et adéquate, l&apos;élimination des déchets, la mobilité durable, les soins de santé et la planification familiale, l&apos;éducation, la culture et les technologies de l&apos;information et des communications». Ils s&apos;engagent en outre à «veiller à ce que ces services répondent aux droits et aux besoins des femmes, des enfants et des jeunes, des personnes âgées et des personnes handicapées, des migrants, des populations autochtones et des communautés locales, selon le cas, et à ceux des autres personnes en situation de vulnérabilité».&lt;p&gt;
&lt;p&gt;La fourniture de services de base doit évoluer vers une approche axée sur la demande, qui soit appropriée aux besoins locaux &amp;#x2013; et donc capable de répondre au concept «d&apos;accès pour tous» - tel qu&apos;il est énoncé dans le NUA. Les services de base sont essentiels à l&apos;amélioration du niveau de vie. Les gouvernements sont responsables de leur fourniture. Cet indicateur mesurera les niveaux d&apos;accessibilité aux services de base et guidera les efforts des gouvernements pour la fourniture de services de base équitables pour tous afin d&apos;éradiquer la pauvreté. &lt;/p&gt;</data>
</root>
