<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 7-2-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Commentaires et limitations : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Une des limites des statistiques existantes sur les énergies renouvelables est qu&apos;elles ne permettent pas de distinguer si les énergies renouvelables sont produites de manière durable. Par exemple, une part importante de la consommation actuelle d&apos;énergie renouvelable&amp;#x2019; provient de l&apos;utilisation de bois et de charbon de bois par les ménages du monde en développement, qui peut parfois être associée à des pratiques forestières non durables. Des efforts sont en cours pour améliorer la capacité à mesurer la durabilité de la bioénergie, bien que cela reste un défi important. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les données sur les énergies renouvelables hors réseau sont limitées et ne sont pas suffisamment prises en compte dans les statistiques énergétiques. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La méthode de répartition de la consommation d&apos;énergie renouvelable provenant de la production d&apos;électricité et de chaleur suppose que la part des pertes de transmission et de distribution est la même pour toutes les technologies. Cependant, cela n&apos;est pas toujours vrai car les énergies renouvelables sont généralement situées dans des zones plus éloignées des centres de consommation et peuvent subir des pertes plus importantes. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De même, les importations et les exportations d&apos;électricité et de chaleur sont supposées suivre la part de la production d&apos;électricité et de chaleur renouvelable, respectivement. Il s&apos;agit d&apos;une simplification qui, dans de nombreux cas, n&apos;affectera pas trop l&apos;indicateur, mais qui pourrait le faire dans certains cas, par exemple lorsqu&apos;un pays ne produit de l&apos;électricité qu&apos;à partir de combustibles fossiles mais importe une grande partie de l&apos;électricité qu&apos;il utilise de la centrale hydroélectrique d&apos;un pays voisin &amp;#x2019;. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les défis méthodologiques associés à la définition et à la mesure des énergies renouvelables sont décrits plus en détail dans le Cadre mondial de suivi (AIE et Banque mondiale, 2013), chapitre 4, section 1, pages 194-200. Les données relatives à l&apos;utilisation traditionnelle des biocarburants solides sont généralement rares au niveau mondial, et il est essentiel de développer les capacités de suivi de cette utilisation de l&apos;énergie, notamment en élaborant des enquêtes au niveau national, pour assurer un bon suivi énergétique mondial. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
