<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 9-3-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una de las principales fuentes de datos para este indicador disponible en la actualidad es la Encuesta de Empresas realizada por el Banco Mundial, que cubre el sector formal y contiene datos sólo para las pequeñas y medianas empresas (con 5 o más empleados). En algunos países, se realizan encuestas adicionales, incluidas las encuestas informales de empresas no registradas y/o las microencuestas para empresas registradas con menos de cinco empleados, que están disponibles a nivel nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Encuesta de Empresas se basa en una muestra representativa de las empresas del sector privado. Las encuestas cubren una amplia gama de temas relacionados con el entorno empresarial, como el acceso a la financiación, la corrupción, las infraestructuras, la delincuencia, la competencia y las medidas de rendimiento. Desde 2002, el Banco Mundial ha recopilado estos datos a partir de entrevistas cara a cara con altos directivos y propietarios de empresas en más de 130.000 empresas de 135 economías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las encuestas han sido realizadas desde 2002 por diferentes unidades del Banco Mundial. Desde 2005-06, la mayor parte de los esfuerzos de recopilación de datos se han centralizado en la Unidad de Análisis Empresarial. Los datos a partir de 2006 son comparables entre países. Los conjuntos de datos brutos de cada país, los conjuntos de datos agregados (entre países y años), los conjuntos de datos de panel y toda la documentación pertinente de la encuesta están disponibles públicamente en el sitio web de Enterprise Surveys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador utiliza una fórmula porcentual ponderada simple, en la que las ponderaciones son las ponderaciones de muestreo. Los estratos de las Encuestas de Empresa son el tamaño de la empresa, el sector empresarial y la región geográfica dentro de un país. Las encuestas de empresas proporcionan indicadores que cubren las actividades de fabricación y de servicios. De los microdatos se puede extraer la proporción de &amp;#x201C;pequeñas industrias&amp;#x201D; con un préstamo o una línea de crédito sólo para la fabricación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las empresas se clasifican como pequeñas, medianas o grandes en función del número de empleados, de la siguiente manera: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt;Tamaño de la empresa&lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Número de empleados &lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Pequeño&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5 a 19 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Medio&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;20 a 99 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Grande&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;más de 99&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;La encuesta también define la empresa con propiedad femenina como aquella que tiene al menos una propietaria, y la gestión femenina se mide por el hecho de que el máximo responsable sea una mujer.&lt;/p&gt;</data>
</root>
