<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 7-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los combustibles y las tecnologías primarias de los hogares, especialmente para cocinar, se recogen de forma rutinaria a nivel nacional en la mayoría de los países mediante censos y encuestas. Entre las encuestas de hogares utilizadas se encuentran: Encuestas Demográficas y de Salud (EDS) apoyadas por la Agencia de los Estados Unidos para el Desarrollo Internacional (USAID); Encuestas de Indicadores Múltiples por Conglomerados (MICS) apoyadas por el Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia (UNICEF); Encuestas Mundiales de Salud (EMS) apoyadas por la OMS; y otras encuestas nacionales fiables y representativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Organización Mundial de la Salud es el organismo que ha asumido la responsabilidad de recopilar una base de datos de estadísticas sobre el acceso a combustibles y tecnologías limpias y contaminantes, extraídas de todo el conjunto mundial de encuestas de hogares para la cocina, la calefacción y la iluminación. En la actualidad, la base de datos de la OMS abarca la energía para cocinar de 170 países y un territorio, para el periodo 1960-2018, y se actualiza periódicamente y está disponible al público. Para la iluminación, la base de datos de la OMS incluye datos de 77 países para el periodo 1963-2018. Para la calefacción, la base de datos de la OMS incluye datos de 55 países para el período 1977&amp;#x2013; 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la actualidad, la OMS está colaborando con los organismos nacionales a cargo de relevamientos, las oficinas de estadística de los países y otras partes interesadas (por ejemplo, los investigadores) para mejorar los instrumentos de las encuestas de hogares polivalentes a fin de recopilar datos sobre los combustibles y las tecnologías utilizados para la calefacción y la iluminación.&lt;/p&gt;</data>
</root>
