<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 6-2-1a, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;L’accès à des services d’assainissement et d’hygiène sûrs est essentiel pour une bonne santé, le bien-être et la productivité et est largement reconnu comme un droit de l’homme. La gestion dangereuse des excréments humains et les mauvaises pratiques d’assainissement sont étroitement associées aux maladies diarrhéiques, qui exacerbent la malnutrition et restent un problème majeur de santé publique et l’une des principales causes mondiales de décès d’enfants, ainsi qu&apos;aux infections parasitaires telles que les helminthes (vers) transmis par le sol et à une série d’autres maladies tropicales négligées. Bien que l’accès à des toilettes hygiéniques soit essentiel pour réduire la transmission d’agents pathogènes, il est tout aussi important d’assurer une gestion, un traitement et une élimination sécuritaires des excréments produits. Le partage des installations sanitaires est également une considération importante compte tenu des impacts négatifs sur la dignité, la vie privée et la sécurité personnelle. Le manque d’accès à des installations sanitaires et d’hygiène appropriées est une cause majeure de risques et d’anxiété, en particulier pour les femmes et les filles. Pour toutes ces raisons, l’accès à des services d’assainissement et d’hygiène qui préviennent les maladies, assurent la vie privée et garantissent la dignité a été reconnu comme un droit humain fondamental. La cible 6.2 des ODD relative à l’assainissement et à l’hygiène vise à réaliser ce droit grâce à l’accès universel à des services gérés en toute sécurité. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Programme commun OMS/UNICEF de suivi de l’approvisionnement en eau, de l’assainissement et de l’hygiène (JMP) utilise une classification simple améliorée/non améliorée des types d’installations qui a été affinée au fil du temps. Les installations sanitaires « améliorées » sont celles conçues pour séparer hygiéniquement les excréments du contact humain, et cette mesure a été utilisée à partir de 2000 pour suivre les progrès accomplis dans la réalisation de la cible 7c des OMD. Les consultations internationales menées depuis 2011 ont permis de parvenir à un consensus sur la nécessité de tirer parti de cet indicateur et d’y remédier; plus précisément, répondre aux critères normatifs du droit humain à l’eau et à l’assainissement (résolution A/RES/64/292 de l’Assemblée générale des Nations Unies) et conclure que la surveillance mondiale devrait aller au-delà du niveau d’accès de base et envisager une gestion sécuritaire des déchets fécaux. En conséquence, l’indicateur 6.2.1.a des ODD est conçu pour traiter de la gestion sécuritaire des services d’assainissement tout au long de la chaîne d’assainissement, y compris le confinement, la vidange, le traitement et l’élimination des déchets. En d’autres termes, l’indicateur combine des informations indiquant si les ménages utilisent des toilettes améliorées et privées (non partagées) et une gestion sécuritaire des déchets fécaux déposés dans ces toilettes. &lt;/p&gt;</data>
</root>
