<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 2-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для компонента показателя, относящегося к ресурсам растительного происхождения, официально назначенных национальных контактных лиц и руководителей региональных или международных генных банков просят предоставить список образцов, содержащихся в объектах среднесрочного или долгосрочного хранения, путем заполнения бланка, содержащегося в документе «Список идентификаторов для отчетности по растительному компоненту показателя 2.5.1 ЦУР (см. ссылки), доступного на домашней страницы WIEWS (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/wiews&quot;&gt; http://www.fao.org/wiews&lt;/ а&gt;). Из 12 идентификаторов паспортов, которые можно использовать для характеристики каждого образца, четыре являются обязательными: (i) название генного банка (или &lt;em&gt; код учреждения-держателя &lt;/em&gt;); (ii) &lt;em&gt; номер образца &lt;/em&gt; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;; (iii) научное название образца (&lt;em&gt; название таксона &lt;/em&gt;, включая род, вид и более низкий таксономический рейтинг); и (iv) тип хранилища. Отчетность по остальным идентификаторам настоятельно рекомендуется представлять, поскольку она позволяет анализировать изменения в различных типах рассматриваемого разнообразия, включая изменения в типе и происхождении защищаемого материала (например, &lt;em&gt; биологический статус &lt;/em&gt;; &lt;em&gt; страна происхождения &lt;/em&gt;; &lt;em&gt; места расположения безопасных дубликатов &lt;/em&gt; и т. д.) и лучше описывает состав защищаемых материалов. Идентификаторы были согласованы Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (см. вопрос 6.2 в &quot;формате отчетности для мониторинга реализации Второго глобального плана действий по генетическим ресурсам растений для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства&quot; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-mm294e.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/3/a-mm294e.pdf &lt;/a&gt;). Запасы генных банков подсчитываются на основе списка зарегистрированных образцов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается компонента ресурса зоологического происхождения, то национальные координаторы по управлению генетическими ресурсами зоологического происхождения предоставляют информацию о типе материала (например, образцы спермы, эмбрионы, соматические клетки), криоконсервированного в рамках программы криоконсервации, а также о количестве соответствующих самцов и самок-доноров в Информационную систему о разнообразии домашних животных (ИС-РДЖ). &lt;/p&gt; &lt;div class = &quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</data>
</root>
