<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-1-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt; Proceso de recolección: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El MMEIG mantiene una base de datos de entrada que consta de datos de mortalidad materna del registro civil, encuestas de población, sistemas de vigilancia, censos y otros estudios / encuestas especializados. Esta base de datos se utiliza para determinar el número de muertes maternas y, cuando sea posible, el número de muertes entre todas las mujeres en edad reproductiva (MER) para calcular la proporción &amp;quot; PM &amp;quot; de muertes maternas entre MER. La RMM se calcula entonces como RMM = PM (M / N); donde &amp;quot; M &amp;quot; es el número de muertes en mujeres de 15 a 49 años (MER) y &amp;quot; N &amp;quot; es el número de nacidos vivos. El número de nacidos vivos se basa en las Perspectivas de Población Mundial de 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Se realizan modelos estadísticos para generar estimaciones comparables a nivel nacional, regional y mundial. El ajuste del modelo se evalúa mediante validación cruzada. Luego, las estimaciones se revisan con los Estados Miembros a través de un proceso de consulta de país de la OMS y los puntos focales de los ODS. En 2001, el Consejo Ejecutivo de la OMS aprobó una resolución (EB. 107.R8) que busca &amp;#x201C; establecer un proceso de consulta técnica que reúna al personal y las perspectivas de los Estados Miembros de diferentes regiones de la OMS &amp;#x201D;. Un objetivo clave de este proceso de consulta es &amp;#x201C; garantizar que se consulte a cada Estado miembro sobre los mejores datos que deben utilizarse &amp;#x201D;. Dado que el proceso es un paso integral en la estrategia general de estimación, aquí se describe brevemente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El proceso de consulta de país implica un intercambio entre la OMS y la persona (s) de coordinación técnica en cada país. Se lleva a cabo antes de la publicación de estimaciones. Durante el período de consulta, la OMS invita a las personas de contacto a revisar las fuentes de datos de entrada, los métodos de estimación y las estimaciones preliminares. Se alienta a las personas de contacto a presentar datos adicionales que tal vez no se hayan tenido en cuenta en las estimaciones preliminares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los ajustes se realizan según el tipo de fuente de datos: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (1) CRVS, por insuficiencia y clasificación errónea de las muertes maternas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (2) informes que proporcionan &amp;quot; mortalidad relacionada con el embarazo &amp;quot;, por subregistro de estas muertes, así como sobreinforme de muertes maternas debido a la inclusión de muertes que son accidentales o incidentales al embarazo (por lo tanto, fuera de la definición de mortalidad materna). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El análisis también tiene en cuenta los errores estocásticos debidos a la rareza general de las muertes maternas, el error de muestreo en la fuente de datos, los errores durante la recopilación y el procesamiento de datos y otros errores aleatorios. &lt;/p&gt;</data>
</root>
