<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-8-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;WHO and the World Bank contact Ministries of Health and/or National statistical offices for two purposes: a) request access to the household survey microdata in order to produce SDG indicator 3.8.2; b) request estimates produced by the country itself. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A) The first type of request is done by each organization separately. WHO obtains access to the household survey microdata from national statistical offices through its regional offices or country offices. Access request is often part of technical assistance programs on health financing issues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The World Bank also typically receives data from National Statistical Offices (NSOs) directly. In other cases, it uses NSO data received indirectly. For example, it receives data from Eurostat and from LIS (Luxembourg Income Study), who provide the World Bank NSO data in its original form or harmonized for comparability. The Universidad Nacional de La Plata, Argentina and the World Bank jointly maintain the SEDLAC (Socio-Economic Database for Latin American and Caribbean) database that includes harmonized statistics on poverty and other distributional and social variables from 24 Latin American and Caribbean countries, based on microdata from household surveys conducted by NSOs. Data is obtained through country specific programs, including technical assistance programs and joint analytical and capacity building activities. The World Bank has relationships with NSOs on work programs involving statistical systems and data analysis. Poverty economists from the World Bank typically engage with NSOs broadly on poverty measurement and analysis as part of technical assistance activities. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The World Health Organization and the World Bank regularly undertake training events on the measurement of lack of financial protection coverage to produce SDG 3.8.2 indicator. This type of activity involves participants from the Ministry of Health as well as from the National Statistical Office. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All the country-year estimates produced by both organizations are assembled in a joint database following a quality assessment process (see section 4.j). Such estimates are included in a country consultation conducted to give an opportunity to i) review the estimates, the data sources and the methods used for computation; ii) provide information about additional data sources; iii) build mutual understanding of the strengths and weaknesses of available data and ensure broad ownership of the results; and iv) request estimates produced by the country as further explained hereafter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B) Estimates produced by each country are requested through a country consultation conducted by the World Health Organization. Following the WHO Executive Board resolution (EB107.R8), this process starts with WHO sending a formal request to ministries of health to nominate a focal point for the consultation. WHO sends draft estimates and methodological descriptions to them, copying countries&amp;#x2019; focal point for SDG reporting where nominated at the request of UNSD. STATA codes are available to reproduce the estimates shared. The focal points then send to WHO their comments, often including new data or revised country estimates that are used to update the country estimates. Estimates produced by the countries are subject to the same quality assessment process and included in the joint database if they are not flagged in consumption or in the health budget share (see section 4.j).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La OMS obtiene los datos de las encuestas a hogares de las oficinas nacionales de estadística, donde el denominador y el numerador del ratio de gasto sanitario se construye siguiendo sus propias directrices, ya sea directamente por ellos o por consultores de la OMS. La OMS trabaja a través de sus oficinas regionales o de las oficinas en los países para obtener acceso a los datos. No se realiza ningún ajuste sistemático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Banco Mundial también suele recibir directamente los datos de las Oficinas Nacionales de Estadística (ONEs). En otros casos, utiliza datos de las ONEs recibidos indirectamente. Por ejemplo, recibe datos de Eurostat y de LIS (Luxembourg Income Study), que proporcionan al Banco Mundial los datos de las ONEs que han recibido o armonizado. La Universidad Nacional de La Plata, Argentina, y el Banco Mundial mantienen conjuntamente la base de datos SEDLAC (Base de datos socio-económicos para América Latina y el Caribe) que incluye estadísticas armonizadas sobre la pobreza y otras variables distributivas y sociales de 24 países de América Latina y el Caribe, basadas en microdatos de encuestas a hogares realizadas por las ONEs. Los datos se obtienen a través de programas específicos para cada país, incluyendo programas de asistencia técnica y actividades conjuntas de análisis y desarrollo de capacidades. El Banco Mundial se relaciona con las ONEs en programas de trabajo relacionados con los sistemas estadísticos y el análisis de datos. Los economistas especializados en pobreza del Banco Mundial suelen colaborar con las ONEs en la medición y el análisis de la pobreza como parte de las actividades de asistencia técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Organización Mundial de la Salud y el Banco Mundial generan el indicador 3.8.2 siguiendo el mismo enfoque (véase la metodología). Ambas instituciones combinan las estimaciones a nivel meso. La elegibilidad de las estimaciones incluidas en una base de datos mundial conjunta para la producción de estimaciones regionales y mundiales se basa en los siguientes controles de calidad:.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Para el denominador del ratio de gasto sanitario&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Comparar el logaritmo del consumo total per cápita en una fuente de referencia con el logaritmo del consumo total per cápita estimado a partir de la encuesta. La fuente de referencia se toma de Povcalnet&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-6&quot; id=&quot;footnote-ref-6&quot;&gt;[6]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; si está disponible, y si no, de los Indicadores de Desarrollo Mundial (IDM)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-7&quot; id=&quot;footnote-ref-7&quot;&gt;[7]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, calculados como los gastos de consumo final de los hogares en moneda internacional constante de 2011 divididos por la población total. Cuando la diferencia entre el logaritmo del consumo total per cápita en la fuente de referencia y el logaritmo del valor estimado a partir de la encuesta como proporción del logaritmo del consumo total per cápita en la fuente de referencia es superior al 10%, cuando la comparación es con PovcalNet y superior al 15%, o cuando la comparación se realiza con los IDM (Indicadores de Desarrollo Mundial del Banco Mundial), el punto de la encuesta se identifica como un valor atípico a nivel internacional en términos de consumo per cápita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comparar el recuento de la pobreza estimado a partir de la encuesta en la línea de pobreza de 1,90 dólares al día en PPA de 2011 con la incidencia de la pobreza informada en PovcalNet en la misma línea de pobreza (valor de referencia). Cuando la diferencia absoluta entre el valor de referencia y la estimación de la encuesta supera los 10 puntos porcentuales, el punto de la encuesta se identifica como un valor atípico en la incidencia de la pobreza extrema y se marca para su posible exclusión. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comparar el recuento de la pobreza estimado a partir de la encuesta en la línea de pobreza de 3,10 dólares al día en PPA de 2011 con la incidencia de la pobreza informada en PovcalNet en la misma línea de pobreza (valor de referencia). Cuando la diferencia absoluta entre el valor de referencia y la estimación de la encuesta supera los 10 puntos porcentuales, el punto de la encuesta se identifica como un valor atípico en el recuento de la pobreza a 3,10 dólares al día y se marca para su posible exclusión&lt;/li&gt;.
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Para el numerador del ratio de gasto sanitario&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Comparar el ratio de gasto en salud medio en la encuesta con una cuota presupuestaria media de referencia construida como el ratio de la medida agregada de los gastos de bolsillo de los hogares en moneda local corriente y el gasto de consumo final agregado de los hogares en moneda local corriente. Cuando la diferencia absoluta supera los 5 puntos porcentuales, el punto de la encuesta se identifica como un valor atípico en cuanto a la proporción del presupuesto de los hogares que se gasta en salud y se marca para su posible exclusión. El macroindicador del gasto de bolsillo de los hogares está disponible en la &lt;a href=&quot;http://www.who.int/health-accounts/ghed/en/&quot;&gt;Global Health Expenditure Database&lt;/a&gt; (GHED, por su sigla en inglés)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-8&quot; id=&quot;footnote-ref-8&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; y en la &lt;a href=&quot;http://data.worldbank.org/data-catalog/world-development-indicators&quot;&gt;World Development Indicators Database&lt;/a&gt; (WDI, por su sigla en inglés)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-9&quot; id=&quot;footnote-ref-9&quot;&gt;[9]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. La información sobre el gasto en consumo final de los hogares también se extrae de los IDM (código de la serie: NE.CON.PRVT.CN)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Estos puntos de referencia también se utilizan para decidir entre dos estimaciones para aquellos países y aquellos años para los que ambas instituciones tienen la misma fuente de datos. Para más información, consulte el informe de la OMS y el Banco Mundial de 2017 sobre el seguimiento de la cobertura sanitaria universal, así como Wagstaff et al 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final del proceso de garantía de calidad, la OMS y el Banco Mundial reúnen estimaciones no duplicadas de la proporción de la población con un gran gasto familiar en salud como proporción del gasto o los ingresos totales de los hogares para cada país. A continuación, la Organización Mundial de la Salud lleva a cabo un proceso de consulta con los países. A raíz de una resolución del Consejo Ejecutivo de la OMS (EB107.R8), se pide a la OMS que haga esto antes de publicar las estimaciones a nivel de país en nombre de los Estados miembros. Para cualquier indicador, este proceso comienza con el envío por parte de la OMS de una solicitud formal a los Ministerios de Salud para que designen un punto focal para la consulta sobre el indicador. Una vez que los Estados miembros nombran a los puntos focales, la OMS les envía los borradores de las estimaciones y las descripciones metodológicas. Los códigos STATA están disponibles para reproducir las estimaciones compartidas. A continuación, los puntos focales envían a la OMS sus comentarios, a menudo incluyendo nuevos datos o estimaciones revisadas de los países que se utilizan para actualizar las estimaciones de los países. Durante la consulta de países de 2017, 137 Estados miembros de la OMS designaron puntos focales, 100 de los cuales recibieron proyectos de estimaciones e información sobre la metodología; 37 sólo recibieron información sobre la metodología, ya que no se elaboró ningún proyecto de estimación. De los 57 Estados miembros de la OMS sin puntos focales designados se dispone de estimaciones para 32 de ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de estas consultas, la Organización Mundial de la Salud y el Banco Mundial organizan periódicamente eventos de formación sobre la medición de la falta de cobertura de protección financiera, en los que participan tanto el Ministerio de Salud como la Oficina Nacional de Estadística. La OMS tiene varias colaboraciones regionales y nacionales en curso para apoyar la producción del indicador 3.8.2, ya que ha sido adoptado recientemente y todavía no es producido de forma rutinaria por la Oficina Nacional de Estadística a pesar que los datos están disponibles y la metodología es sencilla. Los resultados de estas colaboraciones aún no se incluyen en la base de datos reunida por la OMS y el Banco Mundial, pero las estimaciones producidas por un país se someterán al mismo proceso de garantía de calidad que se acaba de describir.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-6&quot;&gt;6&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://iresearch.worldbank.org/PovcalNet/povOnDemand.aspx&quot;&gt;http://iresearch.worldbank.org/PovcalNet/povOnDemand.aspx&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-ref-6&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-7&quot;&gt;7&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&quot;&gt;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-7&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-8&quot;&gt;8&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/health-accounts/ghed/en/&quot;&gt;http://www.who.int/health-accounts/ghed/en/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-8&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-9&quot;&gt;9&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&quot;&gt;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-9&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;L’OMS et la Banque mondiale contactent les ministères de la Santé et/ou les bureaux nationaux de statistique à deux fins : a) demander l’accès aux microdonnées de l’enquête auprès des ménages afin de produire l’indicateur 3.8.2 des ODD; b) demander des estimations produites par le pays lui-même. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A) Le premier type de demande est effectué par chaque organisation séparément. L’OMS obtient l’accès aux microdonnées de l’enquête auprès des ménages auprès des bureaux nationaux de statistique par l’intermédiaire de ses bureaux régionaux ou de ses bureaux nationaux. La demande d’accès fait souvent partie des programmes d’assistance technique sur les questions de financement de la santé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Banque mondiale reçoit également généralement des données des bureaux nationaux de statistique (BNS) directement. Dans d’autres cas, elle utilise les données du BNS reçues indirectement. Par exemple, elle reçoit des données d’Eurostat et du LIS (« Luxembourg Income Study »), qui fournissent à la Banque mondiale les données du BNS sous leur forme originale ou harmonisées pour la comparabilité. L’Universidad Nacional de La Plata, Argentine et la Banque mondiale tiennent à jour conjointement la base de données SEDLAC (Base de données socio-économiques pour l’Amérique latine et les Caraïbes) qui comprend des statistiques harmonisées sur la pauvreté et d’autres variables distributives et sociales de 24 pays d’Amérique latine et des Caraïbes, sur la base de microdonnées provenant d’enquêtes auprès des ménages menées par les BNS. Les données sont obtenues dans le cadre de programmes propres à chaque pays, y compris des programmes d’assistance technique et des activités conjointes d’analyse et de renforcement des capacités. La Banque mondiale entretient des relations avec les BNS dans le cadre de programmes de travail impliquant des systèmes statistiques et l’analyse de données. Les économistes de la pauvreté de la Banque mondiale s’engagent généralement avec les BNS sur la mesure et l’analyse de la pauvreté dans le cadre des activités d’assistance technique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’OMS et la Banque mondiale organisent régulièrement des activités de formation sur la mesure du manque de couverture de protection financière afin de produire l’indicateur 3.8.2 des ODD . Ce type d’activité implique des participants du ministère de la Santé ainsi que du BNS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutes les estimations par année-pays produites par les deux organisations sont rassemblées dans une base de données commune à la suite d’un processus d’évaluation de la qualité (consulter la section 4.j). Ces estimations sont incluses dans une consultation par pays menée pour donner l’occasion i) d’examiner les estimations, les sources de données et les méthodes de calcul; ii) de fournir des informations sur d’autres sources de données; iii) d’établir une compréhension mutuelle des forces et des faiblesses des données disponibles et d’assurer une large appropriation des résultats; et iv) de demander des estimations produites par le pays comme expliqué plus en détail ci-après. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B) Les estimations produites par chaque pays sont demandées dans le cadre d’une consultation nationale menée par l’OMS. À la suite de la résolution du Conseil exécutif de l’OMS (EB107. R8), ce processus commence par l’envoi par l’OMS d’une demande officielle aux ministères de la Santé pour désigner un correspondant pour la consultation. L’OMS leur envoie des estimations provisoires et des descriptions méthodologiques, en les envoyant aussi au correspondant national de la déclaration des ODD lorsqu’il est désigné à la demande de la Division de la statistique des Nations Unies (DSNU). Le code des programmes STATA est disponible pour reproduire les estimations partagées. Les correspondants envoient ensuite à l’OMS leurs commentaires, y compris souvent de nouvelles données ou des estimations nationales révisées qui sont utilisées pour mettre à jour les estimations par pays. Les estimations produites par les pays sont soumises au même processus d’évaluation de la qualité et incluses dans la base de données commune si elles ne sont pas signalées dans la consommation ou dans la part du budget de la santé (voir la section 4.j). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ВОЗ получает данные обследований домохозяйств от национальных статистических управлений, в которых знаменатель и числитель формулы для расчета доли расходов на здравоохранение составлены в соответствии с их собственными руководящими принципами, либо непосредственно ими, либо консультантами ВОЗ. ВОЗ работает через свои региональные бюро или страновые бюро для получения доступа к данным. Никаких систематических корректировок не проводится. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Всемирный банк (ВБ) обычно получает данные от национальных статистических управлений (НСУ) напрямую. Но в некоторых случаях используются данные НСУ, получаемые косвенным путем. Например, Евростат и LIS (Люксембургское исследование доходов), получив от НСУ данные и гармонизовав их, затем предоставляют эти данные Всемирному банку. Национальный университет Ла-Платы, Аргентина и Всемирный банк совместно поддерживают базу данных SEDLAC (Социально-экономическая база данных для стран Латинской Америки и Карибского бассейна), которая включает в себя согласованные статистические данные по бедности и другие обобщенные и социальные переменные по 24 странам Латинской Америки и Карибского бассейна, основанные на микроданных, полученных при проведении обследований домашних хозяйств, организуемых национальными статистическими управлениями. Данные получаются посредством реализации конкретных страновых программ, включающих программы технической помощи и совместные аналитические мероприятия, а также мероприятий по наращиванию потенциала. Всемирный банк сотрудничает с национальными статистическими управлениями на основе рабочих программ, включающих статистические системы и анализ данных. Экономисты Всемирного банка, занимающиеся вопросами бедности, обычно взаимодействуют с экспертами национальных статистических управлений по широкому кругу вопросов оценки и анализа бедности в рамках деятельности по оказанию технической помощи. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всемирная организация здравоохранения и Всемирный банк разрабатывают показатель 3.8.2, следуя тому же принципу (см. Методологию). Обе организации объединяют оценки на мезоуровне. Правомочность оценок, включенных в общую глобальную базу данных для составления региональных и глобальных оценок, основана на следующих проверках качества: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Применительно к знаменателю формулы для расчета доли расходов на здравоохранение&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Сравнивается логарифм общего потребления на душу населения в эталонном источнике
с логарифмом общего потребления на душу населения, оцененным по результатам обследования. Оба показателя рассчитываются ежемесячно по ППС в международных долларах в ценах 2011 года. Эталонный источник берется из Povcalnet, если таковой имеется, и из Показателей мирового развития (ПМР), рассчитанных как расходы домохозяйств на конечное потребление в международных долларах в постоянных ценах 2011 года, поделенных на общую численность населения. Если разница между логарифмом общего потребления на душу населения в эталонном источнике и логарифмом величины, оцененной по результатам обследования как доля логарифма общего потребления на душу населения в эталонном источнике, превышает 10% при сравнении с данными из PovcalNet и более 15%, когда проводится сравнение с данными из ПМР, то значение в точке обследования отождествляется как выброс по отношению к международному уровню потребления на душу населения. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Сравнивается численность бедного населения, оцененная по результатам обследования
на уровне черты бедности в 1,90 долл. США в день по ППС в ценах 2011 года, с распространенностью бедности, зарегистрированной в PovcalNet, на уровне той же черты бедности (эталонное значение). Если абсолютная разница между эталонным значением и оценкой обследования превышает 10 процентных пунктов, то значение в точке обследования идентифицируется как выброс в распространенности крайней нищеты и помечается для возможного исключения. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Сравнивается численность бедного населения, оцененная по результатам обследования
на уровне черты бедности в 3,10 долл. США в день по ППС в ценах 2011 года, с распространенностью бедности, зарегистрированной в PovcalNet, на уровне той же черты бедности (эталонное значение). Если абсолютная разница между эталонным значением и оценкой обследования превышает 10 процентных пунктов, то значение в точке обследования идентифицируется как выброс в численности бедных на уровне черты бедности в 3,10 долл. США в день и помечается для возможного исключения.&lt;li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Применительно к числителю формулы для расчета доли расходов на здравоохранение&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Сравнивается средний коэффициент расходов на здравоохранение в обследовании
с эталонной средней долей бюджета, построенной как отношение совокупного показателя расходов, оплаченных из собственных средств домохозяйств, в текущих ценах в местной валюте и совокупных расходов конечного потребления домохозяйств в текущих ценах в местной валюте. Если абсолютная разница превышает 5 процентных пунктов, то значение в точке обследования идентифицируется как выброс с точки зрения доли бюджета домохозяйства, расходуемой на здравоохранение, и помечается для возможного исключения. Макропоказатель наличных расходов домашних хозяйств доступен по адресу &lt;a href=&quot;http://www.who.int/health-accounts/ghed/en/&quot;&gt;Global Health Expenditure Database&lt;/a&gt; (GHED)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-8&quot; id=&quot;footnote-ref-8&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; and the &lt;a href=&quot;http://data.worldbank.org/data-catalog/world-development-indicators&quot;&gt;World Development Indicators Database&lt;/a&gt; (WDI)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-9&quot; id=&quot;footnote-ref-9&quot;&gt;[9]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Информация о расходах домохозяйств на конечное потребление также взята из ПМР (код серии: NE.CON.PRVT.CN).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Эти эталонные показатели также используются для выбора между двумя оценками для этих стран и теми годами, за которые обе организации имеют один и тот же источник данных. Для получения дополнительной информации см. доклад ВОЗ и Всемирного банка об отслеживании всеобщего охвата медико-санитарными услугами за 2017 год, а также доклад Wagstaff и др. за 2018 год. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В конце процесса обеспечения качества данных ВОЗ и Всемирный банк собирают не дублирующие друг друга оценки доли населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств для каждой страны. Затем Всемирная организация здравоохранения проводит процесс страновых консультаций. В соответствии с резолюцией Исполнительного комитета ВОЗ (EB107.R8) Всемирной организации здравоохранения предлагается проводить процесс страновых консультаций с государствами-членами до публикации оценок. Для любого данного показателя этот процесс начинается с того, что ВОЗ направляет официальный запрос министерствам здравоохранения о назначении ими координатора для консультаций по данному показателю. После того, как государства-члены назначают координаторов, ВОЗ направляет им проекты смет и методологические описания. Коды STATA доступны для производства общих оценок. Затем координаторы направляют в ВОЗ свои комментарии, часто содержащие новые данные или пересмотренные страновые оценки, которые используются для обновления страновых оценок. В ходе страновых консультаций 2017 года 137 государств-членов ВОЗ назначили координаторов, 100 из них получили проекты смет и информацию о методологии; 37 получили только информацию о методологии, так как проект сметы не был подготовлен. Из 57 государств-членов ВОЗ без назначенных координаторов имеются оценки для 32 из этих стран.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В дополнение к таким консультациям Всемирная организация здравоохранения и Всемирный банк регулярно проводят учебные мероприятия по оценке недостаточности охвата финансовой защитой, в которых принимают участие представители Министерства здравоохранения, а также Национального статистического управления. ВОЗ поддерживает несколько региональных и национальных программ сотрудничества в поддержку разработки показателя 3.8.2, но так как он был принят недавно, то Национальное статистическое управление пока не осуществляет его разработку на регулярной основе, несмотря на имеющиеся данные и простую методологию. Результаты такого сотрудничества еще не включены в базу данных, собранных ВОЗ и Всемирным банком, однако оценки, подготовленные страной, будут подвергаться такому же процессу обеспечения качества, о котором только что говорилось.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;сноски&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://iresearch.worldbank.org/PovcalNet/povOnDemand.aspx&quot;&gt;http://iresearch.worldbank.org/PovcalNet/povOnDemand.aspx&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-6&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&quot;&gt;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-индикаторы&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-7&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/health-accounts/ghed/en/&quot;&gt;http://www.who.int/health- accounts/ghed/en/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-8&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&quot;&gt;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-9&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
