<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 3-8-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The number of countries or territories with SDG 3.8.2 data increases over time as more surveys become available.. For more information and to get the latest updates, please use WHO and World Bank dedicated data portals: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.who.int/data/gho/data/themes/topics/financial-protection&quot;&gt;https://www.who.int/data/gho/data/themes/topics/financial-protection&lt;/a&gt; and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://datatopics.worldbank.org/universal-health-coverage/&quot;&gt;https://datatopics.worldbank.org/universal-health-coverage/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The frequency of such data is similar to the frequency of the data used to produce SDG indicator 1.1.1. It varies across countries but on average, this ranges from an annual 1-year basis to 3 to 5 years.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The following disaggregation is possible in so far as the survey has been designed to provide representative estimates and/or there are enough observations collected at such level:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Geographic location (rural/urban)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sex of the head of the household (male/female); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Age and sex of the head of the household (below 60 years old/ 60 years or older; male/female);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Age composition of the household based on the following grouping: &amp;#x201C;Adults only (20-59 years old)&amp;#x201D; - households that consist of members aged between 20 and 59 years old; &amp;#x201C;Adults with children and adolescents (below 60 years old members)&amp;#x201D; - households that consist of members aged below 60 only as follows: at least one member below 20 years old AND at least one member aged between 20 and 59 years old; &amp;#x201C;Multigenerational households (all ages)&amp;#x201D; - households that include at least one person below 20 years old AND at least one person aged between 20 and 59 years old AND at least one person &amp;gt;= 60 years old; &amp;#x201C;Adults with older persons (from 20 years old)&amp;#x201D; - households that consist of members aged &amp;gt;=20 only as follows: at least one person aged between 20 and 59 years old AND at least one person &amp;gt;= 60 years old; &amp;#x201C;Only older adults (&amp;gt;=60 years old)&amp;#x201D; - households that consist of members aged &amp;gt;=60 years old only; &amp;#x201C;Only members below 20 years old&amp;#x201D; - households that consist of members aged below 20 years old only.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Geographic location (rural/urban)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Other possible disaggregation are possible such as by quintiles of the household welfare measures (total household consumption expenditure or income). See section 4.b on comments and limitations for the sensitivity of the disaggregation to the choice of the welfare measure.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Este indicador se basa principalmente en las mismas fuentes de datos que se utilizan para supervisar el indicador 1.1.1 de los ODS, con el requisito adicional de la disponibilidad de información sobre los gastos sanitarios. Teniendo esto en cuenta, el Banco Mundial y la OMS han identificado 1.566 conjuntos de datos de encuestas de hogares potencialmente adecuados de 155 países. Algunas de estas encuestas fueron excluidas porque eran inaccesibles, carecían de las variables clave necesarias para la estimación de la proporción de la población con grandes gastos de los hogares en salud como proporción del gasto o los ingresos totales de los hogares, no pasaron el proceso de garantía de calidad o no formaban parte de una serie temporal coherente. Hasta diciembre de 2017 se han utilizado un total de 553 puntos de datos de 132 países o territorios que abarcan el periodo 1984-2015 para elaborar el indicador 3.8.2 de los ODS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disponibilidad de datos medida en términos del número de países que la OMS y el Banco Mundial han revisado y retenido actualmente para la estimación de la &amp;#x201C;proporción de la población con grandes gastos de los hogares en salud como proporción del gasto o ingreso total de los hogares&amp;#x201D; es la siguiente para el año más reciente:.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;6&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Retenido por la OMS y el Banco Mundial para la estimación de la &amp;quot;proporción de la población con un gran gasto familiar en salud como parte del gasto o ingreso total de los hogares&amp;quot;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Desagregación regional de los ODS.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Número de Estados miembros de la OMS.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;2005 o anterior.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;2006-2015.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Total por región ODS.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(número de Países Miembros (PM).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(% por región).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(número de Países Miembros (PM).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(% por región).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(número de Países Miembros (PM).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(% por región).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;América del Norte (PM49) y Europa (PM49).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;44.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;13,60%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;33.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;75,00%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;39.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;88,60%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;América Latina y el Caribe (ODM=PM49).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;33.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;21,20%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;10.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;30,30%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;17.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;51,50%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Asia central (PM49) y Asia meridional (ODM=PM49).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;14.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0,00%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;11.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;78,60%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;11.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;78,60%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Asia oriental (PM49) y Asia sudoriental (ODM=PM49).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;16.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;2.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;12,50%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;10.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;62,50%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;12.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;75,00%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Asia occidental (PM49) y África del Norte (PM49).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;23.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;4.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;17,40%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;9.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;39,10%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;13.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;56,50%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;África subsahariana (PM49).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;48.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;16.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;33,30%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;21.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;43,80%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;37.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;77.10%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Australia y Nueva Zelanda (PM49).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;2.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0,00%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;50,00%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;50.00%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Oceanía (PM49), excepto Australia y Nueva Zelanda (PM49).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;14.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7,10%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0,00%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7,10%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;194.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;36.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;18,60%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;95.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;49,00%.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;131.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;67,50%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;La disponibilidad global de datos cubre al menos el 50% de todos los Estados miembros de la OMS en todas las regiones PM49, excepto los de Oceanía (7,1%). Para más información, consulte el informe de la OMS y el Banco Mundial de 2017 sobre el seguimiento de la salud universal ; Wagstaff et al 2018.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La frecuencia de estos datos es similar a la de los datos utilizados para elaborar el indicador 1.1.1 de los ODS. Varía según los países, pero en promedio, oscila entre una base anual de 1 año y 3 a 5 años.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La siguiente desagregación es posible en la medida en que la encuesta ha sido diseñada para proporcionar estimaciones representativas a ese nivel:.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sexo y edad del cabeza de familia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ubicación geográfica (rural/urbana)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quintiles de las medidas de bienestar del hogar (gastos o ingresos totales del hogar). Véanse los comentarios y las limitaciones para la sensibilidad de la desagregación a la elección de la medida de bienestar&lt;/li&gt;.
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le nombre de pays ou de territoires disposant de données au sujet de l’indicateur 3.8.2 augmente au fil du temps à mesure que davantage d’enquêtes deviennent disponibles. En décembre 2021, la Banque mondiale et l’OMS ont publié des estimations pour 161 d’entre eux. Pour plus d’informations et pour obtenir les dernières mises à jour, veuillez consulter les portails de données dédiés à l’OMS et à la Banque mondiale : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.who.int/data/gho/data/themes/topics/financial-protection&quot;&gt;(en anglais) https://www.who.int/data/gho/data/themes/topics/financial-protection&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://datatopics.worldbank.org/universal-health-coverage/&quot;&gt;(en anglais) https://datatopics.worldbank.org/universal-health-coverage/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fréquence de ces données est similaire à la fréquence des données utilisées pour produire l’indicateur 1.1.1 des ODD. Cela varie d’un pays à l’autre, mais en moyenne, cela va d’une base annuelle à 3 à 5 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La désagrégation suivante est possible dans la mesure où l’enquête a été conçue pour fournir des estimations représentatives à ce niveau :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Composition par âge et par sexe du ménage. Pour la composition par âge du
ménage, le groupement suivant est utilisé par l’OMS : les ménages « adultes seulement » comprennent les ménages composés de personnes âgées de 20 à 59 ans; les ménages multigénérationnels comprennent les adultes vivant avec des personnes de moins de 20 ans (enfants et/ou adolescents) ainsi que les personnes âgées de 60 ans ou plus (personnes âgées); les « ménages plus jeunes » comprennent les adultes vivant avec des enfants (de 0 à 9 ans) et/ou des adolescents (de 10 à 19 ans); et les « ménages plus âgés » comprennent les ménages composés d’adultes vivant avec au moins une personne âgée (60 ans ou plus) ou exclusivement composés de personnes âgées. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Emplacement géographique (rural/urbain)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quintiles des mesures de bien-être des ménages (dépenses ou revenus totaux
de consommation des ménages). Consulter la section Commentaires et les limites pour la sensibilité de la désagrégation au choix de la mesure de bien-être. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Наличие данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Этот показатель основывается главным образом на тех же источниках данных, которые используются для мониторинга показателя 1.1.1 ЦУР , включая дополнительное требование наличия информации о расходах на здравоохранение. Принимая во внимание это условие, Всемирный банк и ВОЗ выявили 1566 потенциально подходящих наборов данных обследования домашних хозяйств из 155 стран. В дальнейшем некоторые из них были исключены, поскольку данные тех обследований либо были недоступны, или отсутствовали ключевые переменные, необходимые для оценки доли населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств, или они не прошли процесс обеспечения надлежащего качества или не были частью последовательных временных рядов. По состоянию на декабрь 2017 года для получения показателя ЦУР 3.8.2 было использовано в общей сложности 553 элемента данных из 132 стран или территорий за период 1984-2015 годов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наличие информации по ряду стран, данные которых ВОЗ и Всемирный банк в настоящее время изучили и сохранили для оценки &quot;доли населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств&quot;, за последний имеющийся год выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;6&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Сохранено ВОЗ и Всемирным банком для оценки доли населения с большим
удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Разбивка на регионы ЦУР&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество государств-членов ВОЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;2005 или ранее&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;2006-2015&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Общий итог по региону ЦУР&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(к-во госуд-членов)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(% по региону)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(к-во госуд-членов)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(% по региону)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(к-во госуд-членов)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;(% по региону)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Северная Америка (М49) и Европа (М49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;44&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;13,60%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;33&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;75.00%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;39&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;88,60%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Латинская Америка и Карибский бассейн (ЦРТ=M49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;33&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;21.20%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;10&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;30.30%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;17&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;51,50%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Центральная Азия (М49) и Южная Азия (ЦРТ=М49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;14&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.00%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;11&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;78,60%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;11&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;78,60%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Восточная Азия (М49) и Юго-Восточная Азия (ЦРТ=М49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;16&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;12,50%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;10&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;62,50%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;12&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;75.00%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Западная Азия&amp;#xA0;(М49)&lt;/p&gt; и Северная Африка (М49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;23&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;17,40%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;9&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;39.10%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;13&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;56,50%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Африка к югу от Сахары (М49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;48&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;16&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;33.30%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;21&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;43,80%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;37&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;77.10%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Австралия и Новая Зеландия (М49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.00%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;50,00%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;50,00%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Океания (М49), исключая Австралию и Новую Зеландию (М49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;14&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7.10%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.00%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7.10%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;194&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;36&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;18,60%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;95&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;49.00%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;131&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;67,50%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Общая оценка наличия данных охватывает не менее 50% всех государств-членов ВОЗ во всех регионах M49, за исключением тех, которые находятся в Океании (7,1%). Для получения дополнительной информации, см. отчет ВОЗ и Всемирного банка за 2017 год об отслеживании всеобщего охвата услугами здравоохранения; Wagstaff et al 2018.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Временные ряды:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Периодичность таких данных аналогична периодичности данных, используемых для разработки показателя ЦУР 1.1.1. Она варьируется в зависимости от страны, но в среднем составляет от 1 года до 3–5 лет.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следующее дезагрегирование возможно, поскольку обследование было разработано для получения репрезентативных оценок на таком уровне:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Пол и возраст главы домохозяйства&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Географическое положение (сельская местность / город)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Квинтили оценки благосостояния домохозяйства (общие расходы или доход домохозяйства).
См. комментарии и ограничения в отношении чувствительности дезагрегации к выбору оценки благосостояния.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
