<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-8-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Target 3.8 is defined as &amp;#x201C;Achieve universal health coverage, including financial risk protection, access to quality essential health-care services and access to safe, effective, quality and affordable essential medicines and vaccines for all&amp;#x201D;. The concern is with all people and communities receiving the quality health services they need (including medicines and other health products), without financial hardship. Two indicators have been chosen to monitor target 3.8 within the SDG framework. Indicator 3.8.1 is for health service coverage, which is operationalized with an index that combines 16 health service coverage indicators for reproductive, maternal and child health, infectious diseases, non-communicable diseases, and service capacity and access into a single summary metric. Indicator 3.8.2 focuses on health expenditures in relation to a household&amp;#x2019;s budget to identify financial hardship caused by direct health care payments. Taken together, indicators 3.8.1 and 3.8.2 are meant to capture the service coverage and financial protection dimensions, respectively, of target 3.8. These two indicators should be always monitored jointly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicator 3.8.2 derives from methodologies dating back to the 1990s developed in collaboration with academics at the World Bank and the World Health Organization. Indicator 3.8.2 is about identifying people that need to devote a substantial share of their total household expenditure or income to health care. The focus is on payments made at the point of use to get any type of treatment, from any type of provider, for any type of disease or health problem, net of any reimbursements to the individual who made the payment but excluding pre-payments for health services; for example, in the form of taxes or specific insurance premiums or contributions. Such direct payments are the least equitable way to finance the health systems given that they determine the extent of care received. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is clearly against the spirit of the target, which calls for granting access based on health needs not a household&amp;#x2019;s capacity to pull together all its financial resources to meet the health needs of its members. Some direct payments might be needed but indicator 3.8.2 is underpinned by the conviction that no one, at whatever income level, should have to choose between spending on health and spending on other basic goods and services such as education tuitions, food necessities, housing and utilities. One way of assessing the extent to which health systems lead to financial hardship is to calculate the proportion of the population with large household expenditures on health as a share of household total consumption or income. For detailed information on the definition chosen to monitor the financial protection dimension of universal health coverage within the SDG monitoring framework (indicator 3.8.2) please consult Wagstaff et al. (2018) and chapter 2 in the WHO and World Bank report on &amp;#x201C;Tracking universal health coverage: 2017 global monitoring report&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.b. Comments and limitations&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is feasible to monitor indicator 3.8.2 on a regular basis using the same household survey data that is used to monitor SDG target 1.1 and 1.2 on poverty&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-11&quot; id=&quot;footnote-ref-11&quot;&gt;[10]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. These surveys are also regularly conducted for other purposes such as calculating weights for the Consumer Price Index. These surveys are conducted typically by NSOs. Thus, monitoring the proportion of the population with large household expenditures on health as a share of total household consumption or income does not add any additional data collection burden so long as the health expenditure component of the household non-food consumption data can be identified. While this is an advantage, indicator 3.8.2 suffers from the same challenges of timeliness, frequency, data quality and comparability of surveys than SDG indicator 1.1.1. However, indicator 3.8.2 has its own conceptual and empirical limitations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First, indicator 3.8.2 attempts to identify financial hardship that individuals face when using their income, savings or taking loans to pay for health care. However, most household surveys fail to identify the source of funding used by a household who is reporting health expenditure. In countries where there is no retrospective reimbursement of household spending on health this is not a problem. If a household does report any expenditure on health, it would be because it is not going to be reimbursed by any third-party payer. It is therefore consistent with the definition given for direct health care payments (the numerator). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For those countries on the other hand where there is retrospective reimbursement &amp;#x2013; for example, via a contributory health insurance scheme - the amount reported by a household on health expenditures might be totally or partially reimbursed at some later point, perhaps outside the recall period of the household survey. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clearly, more work is needed to ensure that survey instruments gather information on the sources of funding used by the household to pay for health care, or the household survey instrument always specifies that health expenditures should be net of any reimbursement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Second, in the current definition of indicator 3.8.2 large health expenditures can be identified by comparing how much household spend on health to either household income or total household expenditure. Expenditure is the recommended measure of household&amp;#x2019;s resources (see concept section) but recent empirical work has demonstrated that while statistics on 3.8.2 at country level are fairly robust to such choice, their disaggregation by income group is pretty sensitive to it. Income based measures show a greater concentration of the proportion of the population with large household expenditure on health among the poor than expenditure based measures (see chapter 2 in the WHO and World Bank 2017 report on tracking universal health coverage as well as Wagstaff et al 2018) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Third, indicator 3.8.2. relies on a single cut-off point to identify what constitutes &amp;#x2018;large health expenditure as a share of total household expenditure or income&amp;#x2019;. People just below such threshold are not taken into account, which is always the problem with measures based on cut-offs. This is simply avoided by plotting the cumulative distribution function of the health expenditure ratio behind 3.8.2. By doing so, it is possible to identify for any threshold the proportion of the population that is devoting any share of its household&amp;#x2019;s budget to health. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fourth, indicator 3.8.2. is based on measures of ex-post spending on health care. Low levels of spending could be driven by measurement errors due to both non-sampling errors such as a very short recall period that does not allow the collection of information on health care requiring an overnight stay; or sampling errors such as over-sample of areas with a particularly low burden of disease. No spending could also be due to people not being able to spend anything on health which, at least for the services that are included in 3.8.1, should result in low levels of coverage. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are other indicators used to measure financial hardship. WHO uses a framework which includes , in addition to indicator 3.8.2, a definition of large health expenditure in relation to non-subsistence spending&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-12&quot; id=&quot;footnote-ref-12&quot;&gt;[11]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;,&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-13&quot; id=&quot;footnote-ref-13&quot;&gt;[12]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;,&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-14&quot; id=&quot;footnote-ref-14&quot;&gt;[13]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;,&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-11&quot;&gt;10&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&quot;&gt;http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-11&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-12&quot;&gt;11&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Chapter 2 in &amp;#x201C;Tracking universal health coverage: 2017 global monitoring report&amp;#x201D;, World Health Organization and International Bank for Reconstruction and Development/ The World Bank; 2017; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/indicators/2015/en/&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/indicators/2015/en/&lt;/a&gt; ; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-12&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-13&quot;&gt;12&lt;/sup&gt;&lt;p&gt;Xu, K., Evans, D. B., Carrin, G., Aguilar-Rivera, A. M., Musgrove, P., and Evans, T. (2007), &amp;#x201C;Protecting Households From Catastrophic Health Spending,&amp;#x201D; &lt;em&gt;Health Affairs&lt;/em&gt;, 26, 972&amp;#x2013;983. Xu, L., Evans, D., Kawabata, K., Zeramdini, R., Klavus, J., and Murray, C. (2003), &amp;#x201C;Households Catastrophic Health Expenditure: A Multi-Country Analysis,&amp;#x201D; &lt;em&gt;The Lancet&lt;/em&gt;, 326, 111&amp;#x2013;117. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-13&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-14&quot;&gt;13&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/en/health-topics/Health-systems/health-systems-financing/publications/clusters/universal-health-coverage-financial-protection&quot;&gt;http://www.euro.who.int/en/health-topics/Health-systems/health-systems-financing/publications/clusters/universal-health-coverage-financial-protection&lt;/a&gt;;&lt;a href=&quot;http://applications.emro.who.int/dsaf/EMROPUB_2016_EN_19169.pdf?ua=1&quot;&gt;http://applications.emro.who.int/dsaf/EMROPUB_2016_EN_19169.pdf?ua=1&lt;/a&gt; ; &lt;a href=&quot;http://apps.searo.who.int/uhc&quot;&gt;http://apps.searo.who.int/uhc&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.paho.org/hq/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=11065%3A2015-universal-health-coverage-latin-america-caribbean&amp;amp;catid=3316%3Apublications&amp;amp;Itemid=3562&amp;amp;lang=en&quot;&gt;http://www.paho.org/hq/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=11065%3A2015-universal-health-coverage-latin-america-caribbean&amp;amp;catid=3316%3Apublications&amp;amp;Itemid=3562&amp;amp;lang=en&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-14&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La meta 3.8 se define como &amp;#x201C;Lograr la cobertura sanitaria universal, incluida la protección contra los riesgos financieros, el acceso a servicios esenciales de atención sanitaria de calidad y el acceso a medicamentos y vacunas esenciales seguros, eficaces, de calidad y asequibles para todos&amp;#x201D;. La preocupación es que todas las personas y comunidades reciban los servicios de salud de calidad que necesitan (incluidos medicamentos y otros productos de salud), sin dificultades financieras. Se han elegido dos indicadores para el seguimiento de la meta 3.8 en el marco de los ODS. El indicador 3.8.1 se refiere a la cobertura de los servicios de salud, que se pone en práctica con un índice que combina 16 indicadores de cobertura de los servicios de salud para la salud reproductiva, materna e infantil, enfermedades infecciosas, enfermedades no transmisibles y capacidad y acceso a los servicios en una sola métrica resumida. El indicador 3.8.2 se centra en los gastos de salud en relación con el presupuesto de un hogar para identificar las dificultades financieras causadas por los pagos directos de atención médica. En conjunto, los indicadores 3.8.1 y 3.8.2 tienen por objeto captar las dimensiones de cobertura de servicios y protección financiera, respectivamente, de la meta 3.8. Estos dos indicadores deberían ser siempre objeto de un seguimiento conjunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador 3.8.2 se deriva de metodologías que se remontan al período de 1990 elaboradas en colaboración con académicos del Banco Mundial y la Organización Mundial de la Salud. El indicador 3.8.2 trata de identificar a las personas que necesitan dedicar una parte sustancial de sus gastos o ingresos totales de los hogares a la atención de la salud. La atención se centra en los pagos realizados en el punto de uso para obtener cualquier tipo de tratamiento, de cualquier tipo de proveedor, para cualquier tipo de enfermedad o problema de salud, neto de cualquier reembolso a la persona que realizó el pago, pero excluyendo los pagos anticipados por servicios de salud, por ejemplo, en forma de impuestos o primas o contribuciones específicas de seguros. Estos pagos directos son la forma menos equitativa de financiar los sistemas de salud, dado que determinan el alcance de la atención recibida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto va claramente en contra del espíritu de la meta, que exige conceder acceso basado en las necesidades de salud y no la capacidad de un hogar para reunir todos sus recursos financieros para satisfacer las necesidades de salud de sus miembros. Es posible que se necesiten algunos pagos directos, pero el indicador 3.8.2 se basa en la convicción de que nadie, independientemente de su nivel de ingresos, debería tener que elegir entre el gasto en salud y el gasto en otros bienes y servicios básicos, como la enseñanza, las necesidades alimentarias, la vivienda y los servicios públicos. Una forma de evaluar la medida en que los sistemas de salud conducen a dificultades financieras es calcular la proporción de la población con grandes gastos familiares en salud como proporción del consumo o los ingresos totales de los hogares. Para obtener información detallada sobre la definición elegida para supervisar la dimensión de protección financiera de la cobertura sanitaria universal dentro del marco de seguimiento de los ODS (indicador 3.8.2), consulte Wagstaff et al. (2018) y el capítulo 2 del informe de la OMS y el Banco Mundial sobre &amp;#x201C;Seguimiento de la cobertura sanitaria universal: informe de seguimiento mundial de 2017&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;L’objectif 3.8 est défini comme « Faire en sorte que chacun bénéficie d’une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant accès à des services de santé essentiels de qualité et à des médicaments et vaccins essentiels sûrs, efficaces, de qualité et à coût abordable ». La préoccupation est liée au fait que toutes les personnes et toutes les communautés doivent recevoir les services de santé de qualité dont elles ont besoin (y compris les médicaments et autres produits de santé), sans difficultés financières. Deux indicateurs ont été choisis pour surveiller l’objectif 3.8 dans le cadre des ODD. L’indicateur 3.8.1 porte sur la couverture des services de santé et l’indicateur 3.8.2 met l’accent sur les dépenses de santé par rapport au budget d’un ménage afin d’identifier les difficultés financières causées par les paiements directs de soins de santé. Pris dans leur ensemble, les indicateurs 3.8.1 et 3.8.2 visent à saisir les dimensions de la couverture des services et de la protection financière, respectivement, de l’objectif 3.8. Ces deux indicateurs doivent toujours être surveillés conjointement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indicateur 3.8.2 découle de méthodologies datant des années 1990 élaborées en collaboration avec des universitaires de la Banque mondiale et de l’Organisation mondiale de la Santé. L’indicateur 3.8.2 vise à identifier les personnes qui doivent consacrer une part substantielle des dépenses ou des revenus totaux de leur ménage aux soins de santé. L’accent est mis sur les paiements effectués au point de service pour obtenir tout type de traitement, de tout type de fournisseur, pour tout type de maladie ou de problème de santé, nets de tout remboursement à la personne qui a effectué le paiement, mais à l’exclusion des paiements anticipés pour les services de santé; par exemple, sous forme d’impôts ou de primes ou de cotisations d’assurance spécifiques. Ces paiements directs sont le moyen le moins équitable de financer les systèmes de santé étant donné qu’ils déterminent l’étendue des soins reçus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela va clairement à l’encontre de l’esprit de la cible, qui demande à favorise l’accès en fonction des besoins de santé et non de la capacité d’un ménage à rassembler toutes ses ressources financières pour répondre aux besoins de santé de ses membres. Certains paiements directs pourraient être nécessaires, mais l’indicateur 3.8.2 est étayé par la conviction que personne, quel que soit le niveau de revenu, ne devrait avoir à choisir entre les dépenses de santé et les dépenses pour d’autres biens et services de base tels que les frais de scolarité, les nécessités alimentaires, le logement et les services publics. Une façon d’évaluer dans quelle mesure les systèmes de santé entraînent des difficultés financières consiste à calculer la proportion de la population dont le ménage a d&apos;importantes dépenses de santé en proportion de ses dépenses ou de ses revenus totaux. Pour des informations détaillées sur la définition choisie pour surveiller la dimension de protection financière de la couverture sanitaire universelle dans le cadre de suivi des ODD (indicateur 3.8.2), veuillez consulter Wagstaff et al. (2018) et le chapitre 2 du Rapport mondial de suivi 2017 : la couverture-santé universelle de l&apos;OMS et la Banque internationale pour la reconstruction et le développement/ La Banque mondiale. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.b. Commentaires et limites&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est possible de surveiller régulièrement l’indicateur 3.8.2 en utilisant les mêmes données d’enquête auprès des ménages que celles utilisées pour suivre les cibles 1.1 et 1.2 des ODD sur la pauvreté&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-11&quot; id=&quot;footnote-ref-11&quot;&gt;[10]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. Ces enquêtes sont également régulièrement menées à d’autres fins, telles que le calcul des pondérations pour l’indice des prix à la consommation. Ces enquêtes sont généralement menées par des BNS. Ainsi, le suivi de la proportion de la population dont le ménage consacre une part importante de ses dépenses totales ou de son revenu total aux dépenses de santé n’ajoute pas de charge supplémentaire de collecte de données tant que la composante des dépenses de santé des données sur la consommation non alimentaire des ménages peut être identifiée. Bien qu’il s’agisse d’un avantage, l’indicateur 3.8.2 souffre des mêmes défis en matière d’actualité, de fréquence, de qualité des données et de comparabilité des enquêtes que l’indicateur 1.1.1 des ODD. Cependant, l’indicateur 3.8.2 a ses propres limites conceptuelles et empiriques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premièrement, l’indicateur 3.8.2 tente de cerner les difficultés financières auxquelles les personnes sont confrontées lorsqu’elles utilisent leur revenu, leur épargne ou contractent des prêts pour payer des soins de santé. Cependant, la plupart des enquêtes auprès des ménages ne parviennent pas à identifier la source de financement utilisée par un ménage qui déclare des dépenses de santé. Dans les pays où il n’y a pas de remboursement rétrospectif des dépenses de santé des ménages, ce n’est pas un problème. Si un ménage déclare des dépenses de santé, ce sera parce qu’il ne sera remboursé par aucun tiers payeur. Il est donc conforme à la définition donnée pour les paiements directs en soins de santé (le numérateur). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays en revanche où il existe un remboursement rétrospectif– par exemple, via un régime contributif d’assurance maladie – le montant déclaré par un ménage sur les dépenses de santé peut être remboursé totalement ou partiellement à un autre moment donné, plus tard, peut-être après la période de rappel de l&apos;enquête auprès des ménages. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De toute évidence, des travaux supplémentaires sont nécessaires pour garantir que les instruments d&apos;enquête recueillent des informations sur les sources de financement utilisées par le ménage pour payer les soins de santé, ou l&apos;instrument d&apos;enquête auprès des ménages précise toujours que les dépenses de santé doivent être nettes de tout remboursement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deuxièmement, dans la définition actuelle de l&apos;indicateur 3.8.2, les dépenses de santé importantes peuvent être identifiées en comparant les dépenses de santé du ménage à son revenu du ménage ou à ses dépenses totales. Les dépenses sont la mesure recommandée des ressources du ménage (voir la section sur le concept), mais des travaux empiriques récents ont démontré que si les statistiques sur 3.8.2 au niveau national sont assez robustes à un tel choix, leur désagrégation par groupe de revenu y est assez sensible. Les mesures basées sur le revenu montrent une plus grande concentration de la proportion de la population dont le ménage a d&apos;importantes dépenses de santé parmi les pauvres que les mesures basées sur les dépenses (voir le chapitre 2 du Rapport mondial de suivi 2017 : la couverture-santé universelle de l&apos;OMS et la Banque internationale pour la reconstruction et le développement/ La Banque mondiale ainsi que Wagstaff et al 2018 ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Troisièmement, l&apos;indicateur 3.8.2. s&apos;appuie sur un seuil unique pour identifier ce qui constitue « les dépenses de santé importantes en proportion des dépenses totales ou du revenu total du ménage ». Les personnes juste en dessous de ce seuil ne sont pas prises en compte, ce qui est toujours le problème des mesures basées sur des seuils. Ceci est simplement évité en traçant la fonction de distribution cumulative du ratio des dépenses de santé derrière 3.8.2. Ce faisant, il est possible d&apos;identifier pour tout seuil la proportion de la population qui consacre une part quelconque du budget de son ménage à la santé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatrièmement, l&apos;indicateur 3.8.2. repose sur des mesures des dépenses de santé a posteriori. Les faibles niveaux de dépenses pourraient être dus à des erreurs de mesure dues à la fois à des erreurs non dues à l&apos;échantillonnage, telles qu&apos;une période de rappel très courte qui ne permet pas la collecte d&apos;informations sur les soins de santé nécessitant une nuitée; ou des erreurs d&apos;échantillonnage telles que le suréchantillonnage de zones où le fardeau de morbidité est particulièrement faible. L&apos;absence de dépenses pourrait également être due au fait que les personnes ne peuvent rien dépenser pour la santé, ce qui, du moins pour les services inclus dans 3.8.1, devrait entraîner de faibles niveaux de couverture. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe d&apos;autres indicateurs utilisés pour mesurer les difficultés financières. L&apos;OMS utilise un cadre qui comprend, en plus de l&apos;indicateur 3.8.2, une définition des dépenses de santé importantes par rapport aux dépenses autres que les dépenses de subsistance &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-12&quot; id=&quot;footnote-ref-12&quot;&gt;[11]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;,&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-13&quot; id=&quot;footnote-ref-13&quot;&gt;[12]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;,&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-14&quot; id=&quot;footnote-ref-14&quot;&gt;[13]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;,&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-11&quot;&gt;10&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&quot;&gt;(en anglais) http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-11&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-12&quot;&gt;11&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Chapitre 2 du Rapport mondial de suivi 2017 : la couverture-santé universelle, Organisation mondiale de la Santé et la Banque internationale pour la reconstruction et le développement/ La Banque mondiale; 2017; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/indicators/2015/en/&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/indicators/2015/en/&lt;/a&gt; ; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-12&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-13&quot;&gt;12&lt;/sup&gt;&lt;p&gt;Xu, K., Evans, D. B., Carrin, G., Aguilar-Rivera, A. M., Musgrove, P., et Evans, T. (2007), « Protecting Households From Catastrophic Health Spending »; &lt;em&gt;Health Affairs&lt;/em&gt;, 26, 972–983. Xu, L., Evans, D., Kawabata, K., Zeramdini, R., Klavus, J., et Murray, C. (2003), « Households Catastrophic Health Expenditure: A Multi-Country Analysis », &lt;em&gt;The Lancet&lt;/em&gt;, 326, 111–117. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-13&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-14&quot;&gt;13&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.euro.who.int/en/health-topics/Health-systems/health-systems-financing/publications/clusters/universal-health-coverage-financial-protection&quot;&gt;(en anglais) http://www.euro.who.int/en/health-topics/Health-systems/health-systems-financing/publications/clusters/universal-health-coverage-financial-protection&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;http://applications.emro.who.int/dsaf/EMROPUB_2016_EN_19169.pdf?ua=1&quot;&gt;(en anglais) http://applications.emro.who.int/dsaf/EMROPUB_2016_EN_19169.pdf?ua=1&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;http://apps.searo.who.int/uhc&quot;&gt;(en anglais) http://apps.searo.who.int/uhc&lt;/a&gt;; &lt;a href=&quot;http://www.paho.org/hq/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=11065%3A2015-universal-health-coverage-latin-america-caribbean&amp;amp;catid=3316%3Apublications&amp;amp;Itemid=3562&amp;amp;lang=en&quot;&gt;(en anglais) http://www.paho.org/hq/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=11065%3A2015-universal-health-coverage-latin-america-caribbean&amp;amp;catid=3316%3Apublications&amp;amp;Itemid=3562&amp;amp;lang=en&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-14&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Задача 3.8 определена следующим образом: обеспечить всеобщий охват услугами здравоохранения, в том числе защиту от финансовых рисков, доступ к качественным основным медико-санитарным услугам и доступ к безопасным, эффективным, качественным и недорогим основным лекарственным средствам и вакцинам для всех. Задача заключается в том, чтобы гарантировать для всех людей и сообщества в целом получение качественных медицинских услуг, в которых они нуждаются (включая лекарства и другие медицинские товары), без возникновения финансовых затруднений. Для мониторинга задачи 3.8 в рамках ЦУР были выбраны два показателя. Показатель 3.8.1 предназначен для оценки охвата услугами здравоохранения, который ассоциируется с индексом, объединяющим 16 показателей оценки охвата услугами здравоохранения, включая репродуктивное здоровье, здоровье матерей и детей, заболеваемость инфекционными болезнями, заболеваемость неинфекционными болезнями, а также потенциал оказания медицинских услуг и доступ в единую сводную систему показателей. Показатель 3.8.2 фокусируется на расходах на здравоохранение во взаимосвязи с бюджетом домохозяйства для выявления финансовых затруднений, вызванных прямыми платежами за медицинское обслуживание. Взятые вместе, показатели 3.8.1 и 3.8.2 предназначены для выявления охвата услуг и аспектов финансовой защиты, соответствующих задаче 3.8. Эти два показателя должны всегда отслеживаться совместно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Показатель 3.8.2 основан на методологиях, разработанных в 1990-х годах в сотрудничестве с учеными Всемирного банка и Всемирной организации здравоохранения. Показатель 3.8.2 предназначен для определения населения, которому приходится тратить значительную долю общих расходов или доходов своих домохозяйств на здравоохранение. Основное внимание уделяется платежам, осуществляемым во время оказания услуги для получения врачебной помощи любого типа, от любого поставщика, для лечения любого типа заболевания или решения любой проблемы со здоровьем, за вычетом каких-либо возмещений лицу, которое произвело платеж, но исключая любой тип предоплаты за медицинские услуги; например, в виде налогов или специальных страховых премий или взносов. Прямые выплаты являются наименее справедливой схемой оплаты услуг системы здравоохранения, поскольку такие выплаты ограничивают пределы получаемой помощи. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это явно противоречит духу поставленной задачи, которая требует предоставления доступа к медицинским услугам, основываясь на потребностях в сохранении здоровья, а не в способности домохозяйства собирать все свои финансовые ресурсы для удовлетворения потребностей своих членов в получении медицинских услуг. Некоторые прямые платежи могут оказаться необходимыми, но показатель 3.8.2 основан на уверенности в том, что ни один человек с любым уровнем доходов не должно стоять перед выбором между расходами на здравоохранение и расходами на другие основные товары и услуги, такие как расходы на обучение, покупку продовольствия, оплату жилья и коммунальных услуг. Один из способов оценки пределов, вне которых системы здравоохранения приводят к финансовым затруднениям, состоит в том, чтобы определить долю населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств. Для получения подробной информации об определении, выбранном для мониторинга аспекта финансовой защиты всеобщего охвата медико-санитарными услугами в рамках системы мониторинга ЦУР (показатель 3.8.2), см. Wagstaff et al. (2018) и главу 2 доклада ВОЗ и Всемирного банка &quot;Отслеживание всеобщего охвата услугами здравоохранения: доклад о глобальном мониторинге за 2017 год&quot;.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
