<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-8-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The recommended data sources for the monitoring of the &amp;#x201C;Proportion of the population with large household expenditure on health as a share of total household expenditure or income&amp;#x201D; are household surveys with information on both household consumption expenditure on health and total household consumption expenditures, which are routinely conducted by national statistical offices. Household budget surveys (HBS) and household income and expenditure surveys (HIES) typically collect these as they are primarily conducted to provide inputs to the calculation of consumer price indices or the compilation of national accounts. Another potential source of information is socio-economic or living standards surveys; however, some of these surveys may not collect information on total household consumption expenditures &amp;#x2013; for example, when a country measures poverty using income as the welfare indicator&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-5&quot; id=&quot;footnote-ref-5&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. The most important criterion for selecting a data source to measure SDG indicator 3.8.2 is the availability of both household consumption expenditure on health and total household consumption expenditures.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-5&quot;&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&quot;&gt;http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-5&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las fuentes de datos recomendadas para el seguimiento de la &amp;#x201C;Proporción de la población con un gran gasto en salud de los hogares como proporción del gasto o los ingresos totales de los hogares&amp;#x201D; son las encuestas a hogares con información sobre el gasto de consumo de los hogares en salud y el gasto de consumo total de los hogares, que realizan habitualmente las oficinas nacionales de estadística. Las encuestas sobre el presupuesto de los hogares (EPH) y las encuestas sobre los ingresos y los gastos de los hogares (HIES, por su sigla en inglés) suelen recopilar estos datos, ya que se llevan a cabo principalmente para proporcionar información para el cálculo de los índices de precios al consumo o la compilación de las cuentas nacionales. Otra posible fuente de información son las encuestas socio-económicas o de nivel de vida; sin embargo, algunas de estas encuestas pueden no recopilar información sobre el gasto total de consumo de los hogares &amp;#x2013;, por ejemplo, cuando un país mide la pobreza utilizando los ingresos como medida de bienestar&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-4&quot; id=&quot;footnote-ref-4&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. El criterio más importante para seleccionar una fuente de datos para medir el indicador 3.8.2 de los ODS es la disponibilidad tanto del gasto de consumo de los hogares en salud como del gasto de consumo total de los hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se utilizan encuestas socio-económicas o de nivel de vida para medir el indicador 3.8.2 de los ODS, cualquier problema de comparabilidad entre países del indicador 1.1.1 de los ODS se aplica también al seguimiento del indicador 3.8.2 de los ODS. Para cualquier tipo de encuesta a hogares, dado que se centra en el gasto sanitario de los hogares, es necesario mejorar los instrumentos de encuestas actuales para que sean comparables entre países. La Organización Mundial de la Salud está colaborando con diferentes organismos de las Naciones Unidas y otras partes interesadas importantes para garantizar que esto ocurra&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-5&quot; id=&quot;footnote-ref-5&quot;&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-4&quot;&gt;4&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&quot;&gt;http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-ref-4&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-5&quot;&gt;5&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; Un ejemplo es la participación de la OMS en la revisión en curso de la COICOP por parte de la UNSD (por su sigla en inglés)&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/class/revisions/coicop_revision.asp&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/class/revisions/coicop_revision.asp&lt;/a&gt;. Otro ejemplo es un proyecto del BMGF (por su sigla en inglés) que la OMS apoya para mejorar la medición de los gastos sanitarios de los hogares &lt;a href=&quot;http://www.indepth-network.org/projects/ihope&quot;&gt;http://www.indepth-network.org/projects/ihope&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-5&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les sources de données recommandées pour le suivi de la « proportion de la population dont le ménage consacre une part importante de ses dépenses totales ou de son revenu total aux dépenses de santé » sont des enquêtes auprès des ménages contenant des informations sur les dépenses de consommation des ménages en matière de santé et sur les dépenses totales de consommation des ménages. Celles-ci sont régulièrement menées par les bureaux nationaux de statistique. Les enquêtes sur les dépenses des ménages (EDM) et les enquêtes sur le revenu et les dépenses des ménages (ERDM) les recueillent généralement car elles sont principalement menées pour fournir des intrants au calcul des indices des prix à la consommation ou à l’établissement des comptes nationaux. Une autre source potentielle d’information est l’enquête socioéconomique ou les enquêtes sur le niveau de vie; toutefois, certaines de ces enquêtes peuvent ne pas recueillir d’informations sur les dépenses totales de consommation des ménages – par exemple, lorsqu’un pays mesure la pauvreté en utilisant le revenu comme mesure de bien-être&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-5&quot; id=&quot;footnote-ref-5&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. Le critère le plus important pour choisir une source de données pour mesurer l’indicateur 3.8.2 des ODD est la disponibilité des dépenses de consommation des ménages en matière de santé et des dépenses totales de consommation des ménages. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque des enquêtes socio-économiques ou sur le niveau de vie sont utilisées pour mesurer l’indicateur 3.8.2 des ODD, tout défi pour la comparabilité entre pays de l’indicateur 1.1.1 des ODD s’applique également au suivi de l’indicateur 3.8.2 des ODD. Pour tout type d’enquête auprès des ménages, étant donné l’accent mis sur les dépenses de santé des ménages, il est nécessaire d’améliorer les instruments d’enquête actuels pour la comparabilité entre les pays. L’Organisation mondiale de la Santé collabore avec différentes agences des Nations Unies et d’autres parties prenantes importantes pour s’assurer que cela se produise&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-6&quot; id=&quot;footnote-ref-6&quot;&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-5&quot;&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&quot;&gt;(en anglais) http://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-5&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-6&quot;&gt;5&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Un exemple est l’engagement de l’OMS dans la révision en cours de COICOP par la DSNU &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/class/revisions/coicop_revision.asp&quot;&gt;(en anglais) https://unstats.un.org/unsd/class/revisions/coicop_revision.asp&lt;/a&gt;. Un autre exemple est un projet du BMGF que l’OMS soutient pour améliorer la mesure des dépenses de santé des ménages &lt;a href=&quot;http://www.indepth-network.org/projects/ihope&quot;&gt;(en anglais) http://www.indepth-network.org/projects/ihope&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-6&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Рекомендуемыми источниками данных для мониторинга &quot;доли населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов&quot; домохозяйств являются обследования домохозяйств, проводимые национальными статистическими управлениями на регулярной основе и включающие информацию как о расходах домохозяйств на здравоохранение, так и общих потребительских расходах домохозяйств. Обследования бюджетов домашних хозяйств (ОБДХ) и обследования доходов и расходов домашних хозяйств (ОДРДХ) обычно собирают такую информацию, поскольку они в основном проводятся с целью получения исходных данных для расчета индексов потребительских цен или составления национальных счетов. Другим потенциальным источником информации являются социально-экономические исследования или обследования уровня жизни; однако в рамках некоторых из этих обследований может не собираться информация об общих потребительских расходах домохозяйств, например, когда в стране уровень бедности оценивается с использованием дохода в качестве меры благосостояния. Наиболее важным критерием выбора источника данных для оценки показателя 3.8.2 ЦУР является наличие информации как о потребительских расходах домашних хозяйств на здравоохранение, так и общих потребительских расходах домашних хозяйств.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда для оценки показателя 3.8.2 ЦУР используются данные социально-экономических исследований или обследования уровня жизни, то все проблемы обеспечения сопоставимости показателя 1.1.1 ЦУР по разным странам также становятся присущи процессам проведении мониторинга показателя 3.8.2 ЦУР. Для любого типа обследования домашних хозяйств, фокусирующего внимание на расходах домашних хозяйств на здравоохранение, необходимо совершенствовать существующие инструментарии обследования для обеспечения сопоставимости между странами. Всемирная организация здравоохранения сотрудничает с различными учреждениями ООН и другими важными заинтересованными сторонами для обеспечения того, чтобы запустить этот процесс. Одним из примеров является участие ВОЗ в постоянном пересмотре КИПЦ-COICOP, проводимом Статистическим отделом ООН. Другим примером является проект Фонда Билла и Мелинды Гейтс (BMGF), который ВОЗ поддерживает для совершенствования механизма оценки расходов домашних хозяйств на здравоохранение.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
