<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 16-1-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La ICCS ofrece importantes aclaraciones sobre la definición de homicidio doloso. En particular, establece que los siguientes asesinatos se incluyen en el cómputo de homicidio:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Asesinato&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asesinato por honor&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Agresión grave con resultado de muerte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Muerte como resultado de actividades terroristas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Homicidios relacionados con la dote&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Feminicidio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Infanticidio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Homicidio voluntario &lt;/li&gt; 
  &lt;li&gt;Ejecuciones extrajudiciales &lt;/li&gt; 
  &lt;li&gt;Homicidios provocados por el uso excesivo de la fuerza por parte de agentes del orden o funcionarios estatales &lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Además, la ICCS proporciona indicaciones sobre cómo distinguir entre homicidios intencionados, asesinatos directamente relacionados con la guerra/conflicto y otros asesinatos que equivalen a crímenes de guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho de que los datos sobre homicidios sean producidos normalmente por dos fuentes separadas e independientes a nivel nacional (justicia penal y salud pública) representa una ventaja específica de este indicador, ya que la comparación de las dos fuentes es una herramienta para evaluar la exactitud de los datos nacionales. Por lo general, en los países en los que existen datos de ambas fuentes, se registra un buen nivel de coincidencia entre ellas (véase el Estudio Mundial sobre el Homicidio de la UNODC, 2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos sobre homicidios elaborados por las autoridades de salud pública se guían por la Clasificación Internacional de Enfermedades (CIE-10), que ofrece una definición de &amp;#x2018;Muerte por agresión&amp;#x2019; que se aproxima mucho a la definición de homicidio intencional de la ICCS.&lt;/p&gt;</data>
</root>
