<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 7-3-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Энергетические балансы МЭА и ООН вместе взятые предоставляют данные по общим поставкам энергии по всем странам на годовой основе. Данные по ВВП доступны по большинству стран на годовой основе. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временный ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; С 1990 года по настоящее время &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Дезагрегирование по энергоемкости, например по секторам конечного потребления или конечным пользователям, может дать дополнительные аналитические оценки, касающиеся прогресса в области энергоэффективности. В настоящее время возможно рассчитать такую секторальную разбивку только для следующих секторов - промышленность, жилищное строительство, транспорт, сельское хозяйство, домашние хозяйства - как указано в &lt;em&gt; Отслеживании ЦУР 7: Отчет о прогрессе в энергетике&lt;/em&gt; (ранее известном как &lt;em&gt;Рамочная программа глобального отслеживания устойчивой энергетики для всех&lt;/em&gt;). Было бы желательно со временем разработать более точные показатели энергоемкости на секторальном уровне, которые позволили бы рассматривать энергоемкость по отраслям (например, цемент, сталь) или по типу транспортных средств (например, легковые и грузовые автомобили). Это будет невозможно без статистического сотрудничества с соответствующими энергопотребляющими секторами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Анализ методом разложения тенденций энергоемкости призван отфильтровать факторы, влияющие на спрос на энергию, такие как масштаб экономики и структурные сдвиги, из более узко определенных сдвигов в энергоемкости. В методологии применяется анализ методом разложения с тем, чтобы выделить более точный показатель энергоемкости, который отсеивает временной сдвиг относительных весов секторов. Этот анализ также представлен в &lt;em&gt;Отслеживании ЦУР 7: Отчет о прогрессе в энергетике&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
