<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 17-19-2b, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 17: Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Задача 17.19: К 2030 году, опираясь на нынешние инициативы, разработать, в дополнение к показателю валового внутреннего продукта, и другие показатели измерения прогресса в деле обеспечения устойчивого развития и содействовать наращиванию потенциала развивающихся стран в области статистики &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Показатель 17.19.2: Доля стран, которые a) провели хотя бы одну перепись населения и жилищного фонда в течение последних 10 лет; и b) достигли цели регистрации рождений в 100 процентах случаев и регистрации смерти в 80 процентах случаев &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 11 июля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический отдел Организации Объединенных Наций (СОООН), Департамент по экономическим и социальным вопросам, Организация Объединенных Наций &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эта информация относится только к 17.19.2 (b): Доля стран, которые достигли цели регистрации рождений в 100 процентах случаев и регистрации смертей в 80 процентах случаев &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Согласно Принципам и рекомендациям для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3 (&lt;a ref=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/a&gt;), полная регистрация актов гражданского состояния определяется как: &amp;#x201C; Pегистрация по линии системы гражданской регистрации каждого события естественного движения населения, которое происходит в отношении жителей той или иной конкретной страны (или территории) в течение определенного периода, в результате чего для каждого из них имеется запись регистрации события естественного движения населения. В таком случае в системе достигается стопроцентный охват.&amp;#x201D;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В данной стране или территории уровень полноты регистрации рождений может отличаться от уровня полноты регистрации смертей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует несколько методов оценки полноты систем регистрации рождений или смертей. Подробная информация об этих методах содержится в Принципах и рекомендациях для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3. Оценка и мониторинг качества и полноты систем регистрации рождений и смертей рассматриваются в третьей части, подразделах: D. Методы обеспечения качества; E. Сравнительная характеристика прямых и косвенных методов оценки и F. Выбор соответствующего метода оценки полноты и качественной точности регистрации и статистических данных о естественном движении населения, основанных на регистрации (параграфы 579–622). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель 17.19.2 (b) состоит из двух частей; первая касается регистрации рождений, а вторая - регистрации смертей в каждой отдельной стране или территории. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Информация о национальном уровне полноты регистрации рождений и смертей предоставляются национальными статистическими управлениями всех стран и территорий Статистическому отделу Организации Объединенных Наций в рамках ежегодного сбора данных для &lt;em&gt; Демографического ежегодника Организации Объединенных Наций&lt;/em&gt;. Эта информация обычно включается в таблицы метаданных вопросника по статистике естественного движения населения. Шаблон этого вопросника доступен по адресу: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dybquest.htm&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dybquest.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Первый квартал каждого года &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодно &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Поставщики данных &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные статистические управления всех стран и территорий. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Статистический отдел Организации Объединенных Наций, Департамент по экономическим и социальным вопросам, Организация Объединенных Наций &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Включение показателя 17.19.2 (b) в глобальную структуру ЦУР отражает признание фундаментальной роли системы регистрации актов гражданского состояния для функционирования общества, а также юридических и защитных преимуществ, которые она предлагает отдельным лицам. Основной целью системы регистрации актов гражданского состояния является предоставление юридических документов, в которых непосредственно заинтересованы физические лица. Помимо прямой и всеобъемлющей важности регистрации актов гражданского состояния для государственных органов, поскольку информация, собранная с использованием метода регистрации, предоставляет важные данные для национальной и региональной подготовки и планирования медицинских программ и программ охраны здоровья, роль регистрации актов гражданского состояния в доказательстве, установлении, осуществлении и реализации многих прав человека, закрепленных в международных декларациях и конвенциях, отражает один из наиболее важных вкладов в нормальное функционирование общества. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Два субпоказателя, которые относятся к показателю 17.19.2 (b), выражены в долях: на глобальном уровне доля стран, достигших 100-процентной регистрации рождений, представляет собой отношение количества стран, достигших 100-процентной регистрации рождений к общему количеству стран. Расчет производится аналогичным образом для части показателя, связанной с регистрацией смертей, а также для региональных оценок субпоказателей регистрации рождений и смертей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Последние составленные данные по этому показателю являются частью Статистического приложения к Докладу Генерального секретаря ООН за 2017 год о работе Организации, доступному по адресу &lt;a href = &quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general -sdg-report-2017 - Statistical-Annex.pdf% 20 &quot;&gt; https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex. pdf &lt;/a&gt; (см. последние две страницы). Эти данные составляются с использованием предоставленной странами информации о наличии и полноте данных регистрации рождений и смертей на страновом уровне для &lt;em&gt; Демографического ежегодника &lt;/em&gt; Организации Объединенных Наций с использованием вопросника к &lt;em&gt; Демографическому ежегоднику &lt;/em&gt; по статистике естественного движения населения и сопутствующих метаданных. Сборник &lt;em&gt; Демографический ежегодник &lt;/em&gt; Организации Объединенных Наций и связанные с ним онлайн-сборники публикуются Статистическим отделом Организации Объединенных Наций Департамента по экономическим и социальным вопросам. См.: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/default.htm&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/ default.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В настоящее время пороговые значения, используемые для сбора данных по показателю 17.19.2 (b), составляют 90 процентов для регистрации рождений и 75 процентов для регистрации смертей, что связано с классификацией, которая использовалась в вопроснике метаданных для Демографического ежегодника по статистике естественного движения населения. В настоящее время эта классификация изменена, чтобы можно было составлять отчеты в соответствии с точной формулировкой показателя 17.19.2 (b).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не предпринимается никаких попыток выполнить оценки полноты регистрации рождений и смертей, если такая информация не направлялась в рамках процедуры сбора данных для  &lt;em&gt;Демографического ежегодника &lt;/em&gt;Организации Объединенных Наций. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональные значения этого показателя, представленные в Статистическом приложении к Докладу Генерального секретаря ООН за 2017 год о работе Организации, доступные по адресу &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&lt;/a&gt; (см. последние две страницы), составлены следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 17.19.2 (b.1) Число и доля стран, в которых данные регистрации рождений отражают не менее 90 процентов событий: количество стран или территорий в каждом из перечисленных регионов, в которых данные регистрации рождений отражают не менее 90 процентов событий, а также доля таких стран или территорий в общем количестве стран или территорий в соответствующем регионе. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 17.19.2 (b.2) Число и доля стран, в которых данные регистрации смертей отражают не менее 75 процентов событий: количество стран или территорий в каждом из перечисленных регионов, в которых данные регистрации смертей отражают не менее 75 процентов событий, а также доля таких стран или территорий в общем количестве стран или территорий в соответствующем регионе.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt;Принципы и рекомендации для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3, &lt;/em&gt; Организация Объединенных Наций, Нью-Йорк, 2014 г. &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Принципы и рекомендации для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3, часть третья, I, &amp;#x201C;Обеспечение и оценка качества данных гражданской регистрации и статистических данных о естественном движении населения, полученных на основе реестров&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Дальнейшая работа с национальными статистическими управлениями в рамках ежегодного процесса по сбору, валидации и обработке данных для &lt;em&gt;Демографического ежегодника&lt;/em&gt; Организации Объединенных Наций. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Информацию о доступности данных на текущий момент можно найти в Статистическом приложении к отчету за 2017 год Генерального секретаря ООН о работе Организации, находящемся по адресу &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&lt;/a&gt; (см. последние две страницы). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По своему определению субпоказатели, составляющие показатель 17.19.2 (b) относятся к национальным уровням полноты регистрации рождений и смертей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако знание полноты регистрации рождений и смертей в субнациональных административных территориях, а также в разбивке по уровню дохода, полу, возрастной группе, состоянию нетрудоспособности и т. д. очень важно для мониторинга и улучшения функционирования систем регистрации рождений и смертей.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо, поскольку информация получена из страновых отчетов. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Принципы и рекомендации для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3, &lt;/em&gt; Организация Объединенных Наций, Нью-Йорк, 2014 г.  &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf[305 visible&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; Демографический ежегодник Организации Объединенных Наций&lt;/em&gt;, Организация Объединенных Наций, Нью-Йорк, (ежегодно) &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dyb2.htm&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dyb2.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Статистическое приложение к отчету за 2017 год Генерального секретаря ООН о работе Организации &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical- Annex.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
