<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 7-1-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Sources des divergences : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il peut y avoir des écarts entre les chiffres communiqués au niveau international et ceux communiqués au niveau national. Les raisons sont les suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;]Estimations modélisées par rapport au point de données de l&apos;enquête.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisation de définitions différentes des combustibles polluants (ou précédemment solides) (bois uniquement ou bois et toute autre biomasse, par exemple résidus d&apos;excréments ; kérosène inclus ou non comme combustible polluant). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Utilisation d&apos;une estimation différente de la population totale. &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Les estimations sont exprimées en pourcentage de la population utilisant des
combustibles polluants (ou solides) (selon l&apos;indicateur ODD) par rapport au pourcentage de ménages utilisant des combustibles polluants (ou solides) (selon des enquêtes telles que l&apos;EDS ou MICS).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dans les estimations présentées ici, les valeurs supérieures à 95 % d&apos;utilisation
de combustibles polluants sont indiquées comme suit : &amp;#x201C;&amp;gt;95&amp;#x201D;, et les valeurs inférieures à 5 % comme suit : &amp;#x201C;&amp;lt;5&amp;#x201D;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Changements dans la méthodologie de modélisation : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avant 2018, les estimations de la proportion de la population qui dépend principalement des combustibles solides ont été obtenues à partir d&apos;un modèle à plusieurs niveaux dont les seules covariables étaient des fonctions régionales et non paramétriques du temps (Bonjour et al. 2013). Pour le suivi de l&apos;ODD7 en 2018 et 2019, ce modèle a été utilisé pour estimer l&apos;utilisation de combustibles polluants et propres, bien que cette fois il ait été mis en œuvre dans le cadre bayésien pour une robustesse accrue et une quantification plus fiable de l&apos;incertitude. Pour 2020, le modèle a été élargi pour permettre des estimations pour les différents combustibles, et une flexibilité supplémentaire a été ajoutée aux fonctions du temps pour mieux saisir les tendances non linéaires dans certains pays (Stoner et al. 2019). Ces améliorations ont été introduites parallèlement à une collecte de données en constante expansion, qui a fait l&apos;objet d&apos;un important effort de contrôle de la qualité. En raison de la disponibilité accrue des données, l&apos;emprunt d&apos;informations entre les régions n&apos;est plus essentiel, le temps est donc désormais la seule covariable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les deux cas où le modèle a changé, l&apos;OMS a effectué une analyse de sensibilité approfondie, y compris des comparaisons complètes, pays par pays, des estimations entre le modèle existant et le modèle candidat. Dans la plupart des cas, les estimations de la proportion utilisant des combustibles propres ont peu varié (voir annexe ci-dessous). Lorsque des écarts plus importants ont été constatés, ils ont été soigneusement étudiés pour en déterminer la cause probable. Bon nombre d&apos;entre elles étaient en fait le résultat du nouveau modèle qui saisissait mieux les tendances non linéaires. &lt;/p&gt;</data>
</root>
