<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 7-1-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Могут быть расхождения между международными и национальными данными. Причины следующие: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Смоделированные оценки по сравнению с элементами данных обследования. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование различных определений загрязняющего (или ранее использовавшегося термина твердого) топлива (только древесина или древесина и любая другая биомасса, например, остатки навоза; керосин, включенный или не включенный как загрязняющее топливо). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование различных оценок общей численности населения &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Оценки выражаются как процентная доля населения, использующего загрязняющее (или твердое) топливо (в соответствии с показателем ЦУР), по сравнению с процентной долей домохозяйств, использующих загрязняющее (или твердое) топливо (по оценке таких обследований, как Обследование демографических характеристик и состояния здоровья или Кластерное обследование по многим показателям). ]
  &lt;li&gt; В представленных здесь оценках значения использования загрязняющего топлива выше 95% указаны как &amp;#x201C; &amp;gt; 95 &amp;#x201D;, а значения ниже 5% - как &amp;#x201C; &amp;lt; 5. &amp;#x201D; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt; Изменения в методологии моделирования: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; До 2018 года оценки доли населения, в основном полагающегося на твердое топливо, получали на основе многоуровневой модели с региональными и непараметрическими функциями времени в качестве единственных ковариантов (Bonjour et al.2013). Для отслеживания ЦУР 7 в 2018 и 2019 годах эта модель использовалась для оценки загрязнения и использования чистого топлива, хотя на этот раз она была реализована в Байесовской структуре для повышения устойчивости и более надежной количественной оценки неопределенности. На 2020 год модель была расширена, чтобы дать возможность оценивать отдельные виды топлива, а функциям времени была добавлена дополнительная гибкость, чтобы лучше отслеживать нелинейные тенденции в некоторых странах (Stoner et al.2019). Эти уточнения были внесены вместе с постоянно расширяющимся сбором данных, к которому были приложены серьезные усилия по контролю качества. Из-за увеличения доступности данных заимствование информации по регионам больше не является необходимым, поэтому время теперь является единственной ковариантой. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В обоих случаях, когда модель изменялась, ВОЗ провела тщательный анализ чувствительности, включая полное сравнение оценок существующей модели и модели-кандидата по странам. В большинстве случаев оценки доли, использующей чистые виды топлива, мало изменились, см. приложение ниже. В тех случаях, когда были выявлены более значительные расхождения, они были тщательно исследованы для определения вероятной причины. Многие из них на самом деле были результатом применения новой модели, лучше отражающей нелинейные тенденции.&lt;/p&gt;</data>
</root>
