<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 8-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Когда полный набор официальных годовых данных по ВВП недоступен, используются процедуры оценки для получения оценок для всего временного ряда. Когда полные данные недоступны, иерархия других источников данных используется для сбора информации о национальных счетах страны или территории. Затем собранные данные либо используются напрямую, либо применяются процедуры оценки для получения годовых данных по ВВП. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если официальные данные недоступны, выбор источников данных основан на следующей иерархии: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; а. Официальные публикации и веб-сайты национальных статистических управлений, центральных банков или соответствующих правительственных министерств; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b. Официальная статистика, распространяемая Евростатом, Европейским центральным банком и Организацией экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) для своих членов; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; c. Информация, предоставленная постоянными представительствами при Организации Объединенных Наций; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; d. Экономические обзоры и оценки, подготовленные региональными экономическими комиссиями (например, ЕЭК ООН, ЭКЛАК, ЭСКАТО, ЭКА ООН и ЭСКЗА) Организации Объединенных Наций; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; e. Публикации международных организаций с упором на сбор статистических данных (включая региональные банки развития). Наиболее распространенные источники, используемые для соответствующих стран, перечислены ниже: Азия: Азиатский банк развития, АСЕАН, Арабский валютный фонд, Секретариат Тихоокеанского сообщества (SPC). Африка: Африканский банк развития, Afristat, Центральный банк стран Африки (BEAC), Западноафриканский экономический валютный союз (UEMOA) Северная и Южная Америка: КАРИКОМ, Карибский банк развития, Восточно-Карибский центральный банк (ECCB). Другие: ОЭСР для стран, не являющихся членами Статистического комитета Содружества Независимых Государств.
&lt;p&gt; f. Оценки и показатели других международных организаций. Наиболее часто используемые источники: Международный валютный фонд (МВФ) и Всемирный банк; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; g. Публикации или веб-сайты специализированных групп, наиболее часто используемые источники: Совет сотрудничества стран Персидского залива, Азиатско-Тихоокеанское экономическое сотрудничество (АТЭС), Комитет управляющих центральных банков в Сообществе развития стран Южной Африки; Исламский банк развития и Статистический учебный центр для исламских стран; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; h. Экономические данные от коммерческих поставщиков и других источников, наиболее часто используемые источники: Группа экономической разведки и Центральное разведывательное управление США; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; i. Информация из соседних стран, для которых нет альтернативных источников (Швейцария для Лихтенштейна; Франция для Монако; Италия для Сан-Марино; Испания для Андорры; и некоторые острова Тихого океана для других островов Тихого океана); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы оценки, используемые при подготовке оценок ВВП с использованием источников, отличных от официальных данных, включают экстраполяцию тенденций, использование соответствующих индексов для инфлятирования или дефлятирования соответствующих рядов данных и распределение доли ВВП. Для определения того, какой метод следует использовать, применяется иерархическая оценка. Прилагаются усилия, чтобы методы оценки данных от года к году были единообразными. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; После условного исчисления отсутствующих данных реального ВВП по стране или территории с использованием описанных выше методов, они суммируются для получения соответствующих региональных или глобальных агрегированных показателей, а затем делятся на соответствующие данные по населению для получения регионального или глобального реального ВВП на душу населения. После этого рассчитываются годовые темпы роста регионального или глобального реального ВВП на душу населения по формуле, описанной выше. &lt;/p&gt;</data>
</root>
