<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 1-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comparabilité :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données compilées de l&apos;ODD 1.2.2 ne sont pas destinées à être comparables entre les pays en raison des différences méthodologiques. Par exemple, bien que la méthodologie AF et AROPE produisent le ratio d&apos;effectif des personnes considérées comme « multidimensionnellement pauvres », leur définition de la multidimensionnalité est différente et ne peut être comparée. En outre, même lorsque les pays utilisent la même approche (par exemple AF, AROPE ou MODA), les statistiques ne sont pas toujours comparables, car les paramètres clés pour calculer la mesure tels que le nombre d&apos;indicateurs, le poids attribué à chaque indicateur, etc. sont adaptés au contexte spécifique du pays. De plus, dans un même pays, si la méthodologie est différente, les estimations ne doivent pas être comparées. Par exemple, si un pays calcule sa pauvreté multidimensionnelle officielle en utilisant la mesure AF mais la pauvreté multidimensionnelle des enfants en utilisant la méthodologie MODA, les mesures pourraient être très différentes car les dimensions et les indicateurs utilisés dans les deux approches diffèrent considérablement. Dans ce suivi de l&apos;ODD 1.2.2, la pauvreté multidimensionnelle des enfants basée sur la méthodologie MODA est déclarée comme un indicateur supplémentaire et le taux de pauvreté multidimensionnelle est déclaré séparément de la désagrégation de l&apos;indicateur officiel de pauvreté multidimensionnelle des enfants. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le PNUD produit l’Indice mondial de pauvreté multidimensionnelle (IPM), qui est le produit de la multiplication des effectifs multidimensionnels et du nombre moyen de privations en utilisant la même dimension et les mêmes indicateurs couvrant plus de 100 pays. Cependant, la plupart de ces chiffres ne sont pas officiellement approuvés par chaque pays, et parfois l’IPM calculé au niveau national est différent de l’IPM mondial en raison d’une certaine différence des paramètres, par conséquent, dans cette plate-forme, nous ne déclarons pas l’IPM mondial. &lt;/p&gt;</data>
</root>
