<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 9-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data are available for more than 140 countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator are available as of 2000 in the UN Global SDG Database, but longer time series are available in the IEA database (IEA Greenhouse Gas Emissions from Energy) and the UNIDO MVA database.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data can be presented for national totals, for the manufacturing sector, and by industrial subsector.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay datos disponibles para más de 130 países.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos de este indicador están disponibles a partir del año 2000 en la base de datos mundial de los ODS de las Naciones Unidas, pero hay series temporales más extensas en la base de datos de la AIE (IEA CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; Emissions from Fuel Combustion) y en la base de datos MVA de la ONUDI.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos pueden presentarse para los totales nacionales, para el sector manufacturero y por sub-sector industrial.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données sont disponibles pour plus de 130 pays.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Séries chronologiques :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données pour cet indicateur sont disponibles à partir de 2000 dans la base de données mondiale des Nations Unies sur les ODD, mais des séries chronologiques plus longues sont disponibles dans la base de données de l&apos;AIE (IEA CO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; Emissions de la combustion de combustibles) et dans la base de données MVA de l&apos;ONUDI.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données peuvent être présentées pour les totaux nationaux, pour le secteur manufacturier et par sous-secteur industriel.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны более чем по 130 странам. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю доступны по состоянию на 2000 год в Глобальной базе данных ООН по ЦУР, но более длинные временные ряды доступны в базе данных МЭА (МЭА Выбросы CO &lt;sub&gt; 2 &lt;/sub&gt; от сжигания топлива) и в базе данных ЮНИДО по ДСОП. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные могут быть представлены в виде общих значений на национальном уровне, а также по сектору обрабатывающей промышленности и по промышленным подсекторам. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
