<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 9-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Quality assurance:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The IEA has extensive data quality checks on the energy data submissions (around 30 statisticians working on it), and iterates with countries on data issues and how to address them. &lt;a href=&quot;http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/&quot;&gt;http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/&lt;/a&gt;. The IEA also works in cooperation with the IPCC and the UNFCCC to ensure the highest consistency between international methodologies and methodologies adopted at the IEA; the IEA validates energy data submitted to the UNFCCC by countries within their inventories. The IEA convenes international workshops among partner Agencies working on energy data to ensure consistency between energy data at global level is enhanced continuously, and methodologies are harmonised.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The IEA has an extensive data quality assurance and validation process through exchange with national data providers worldwide. It also convenes its Energy Statistics Development Group meeting to discuss energy statistics developments with its Members, and cooperates with partners worldwide to ensure coherence of data and methods.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Assurance qualité : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;AIE procède à des contrôles approfondis de la qualité des données sur les soumissions de données sur l&apos;énergie (environ 30 statisticiens y travaillent), et itère avec les pays sur les problèmes de données et la manière de les résoudre. &lt;a href=&quot;http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/&quot;&gt;http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/ &lt;/a&gt;. L&apos;AIE travaille également en coopération avec le GIEC et la CCNUCC pour assurer la plus grande cohérence entre les méthodologies internationales et les méthodologies adoptées à l&apos;AIE ; l&apos;AIE valide les données énergétiques soumises à la CCNUCC par les pays dans le cadre de leurs inventaires. L&apos;AIE organise des ateliers internationaux entre les agences partenaires qui travaillent sur les données énergétiques afin de garantir que la cohérence entre les données énergétiques au niveau mondial est continuellement améliorée et que les méthodologies sont harmonisées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;AIE dispose d&apos;un processus étendu d&apos;assurance qualité et de validation des données par le biais d&apos;échanges avec les fournisseurs de données nationaux du monde entier. Elle convoque également la réunion de son groupe de développement des statistiques de l&apos;énergie pour discuter des développements des statistiques de l&apos;énergie avec ses membres, et coopère avec des partenaires du monde entier pour assurer la cohérence des données et des méthodes.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; МЭА проводит обширную проверку качества данных в представленных данных по энергетике (над ними работают около 30 статистиков) и обращается к странам по вопросам данных и способам их решения. &lt;a href=&quot;http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/&quot;&gt; http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/ &lt;/a&gt;. МЭА также работает в сотрудничестве с МГЭИК и РКИК ООН для обеспечения максимальной согласованности между международными методологиями и методологиями, принятыми в МЭА; МЭА проводит валидацию данных по энергетике, представленные в РКИК ООН странами в их кадастрах. МЭА созывает международные семинары среди партнерских агентств, работающих с данными по энергетике, чтобы обеспечить постоянное повышение согласованности между данными по энергетике на глобальном уровне и гармонизацию методологий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; МЭА имеет обширный процесс обеспечения качества и валидации данных посредством обмена с национальными поставщиками данных по всему миру. МЭА также созывает совещания Группы по развитию статистики энергетики для обсуждения вопросов развития статистики энергетики со своими членами и сотрудничает с партнерами во всем мире для обеспечения согласованности данных и методов. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
