<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-2-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nationally-representative estimates of child mortality can be derived from a number of different sources, including civil registration and sample surveys. Demographic surveillance sites and hospital data are excluded as they are rarely representative. The preferred source of data is a civil registration system that records births and deaths on a continuous basis. If registration is complete and the system functions efficiently, the resulting estimates will be accurate and timely. However, many countries do not have well-functioning vital registration systems. In such cases household surveys, such as the UNICEF-supported Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS), the USAID-supported Demographic and Health Surveys (DHS) and periodic population censuses have become the primary sources of data on under-five and neonatal mortality. These surveys ask women about the survival of their children, and it is these reports that provide the basis of child mortality estimates for a majority of low- and middle- income countries. These data, however, are often subject to sampling or/and non-sampling errors, which might be substantial.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;em&gt;Civil registration&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Civil registration data are the preferred data source for under-five, infant and neonatal mortality estimation. The calculation of neonatal mortality rates are derived from the number of neonatal deaths and number of births over a period. For civil registration data (with available data on the number of deaths and mid-year populations), initially annual observations were constructed for all observation years in a country.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;em&gt;Population census and household survey data&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The majority of survey data comes from the full birth history (FBH), whereby women are asked for the date of birth of each of their children, whether the child is still alive, and if not the age at death.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Description :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les estimations représentatives à l’échelle nationale de la mortalité infantile peuvent être tirées de divers sources, y compris l’état civil et les enquêtes par échantillonnage. Les sites de surveillance démographique et les données hospitalières sont exclus, car ils sont rarement représentatifs. La source préférée de données est un système de registre de l’état civil qui enregistre les naissances et les décès sur une base continue. Si l’enregistrement est terminé et que le système fonctionne efficacement, les estimations qui en résultent seront exactes et opportunes. Toutefois, de nombreux pays n’ont pas de systèmes d’enregistrement qui fonctionnent bien. Dans de tels cas, les enquêtes auprès des ménages, telles que les enquêtes sur les grappes d’indicateurs multiples (MICS) soutenues par l’UNICEF, les enquêtes démographiques et sanitaires (DHS) soutenues par l’USAID et les recensements périodiques de la population, sont devenus les principales sources de données sur la mortalité des enfants de moins de cinq ans et la mortalité néonatale. Ces enquêtes interrogent les femmes sur la survie de leurs enfants, et ce sont ces rapports qui fournissent la base des estimations de la mortalité infantile pour la majorité des pays à revenu faible ou intermédiaire. Toutefois, ces données sont souvent sujettes à des erreurs d’échantillonnage ou/et de non-échantillonnage, pouvant être importantes. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;em&gt; État civil&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données sur l’état civil sont la source de données préférée pour l’estimation de la mortalité infantile et néonatale des enfants de moins de cinq ans. Le calcul des taux de mortalité néonatale est calculé à partir du nombre de décès néonatals et du nombre de naissances sur une période donnée. Pour les données sur l’état civil (avec les données disponibles sur le nombre de décès et les populations du milieu de l’année), des observations annuelles initiales ont été construites pour toutes les années d’observation dans un pays. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;em&gt; Données sur le recensement de la population et l’enquête auprès des ménages&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La majorité des données de l’enquête proviennent de l’historique complet de naissance, selon lequel on demande aux femmes la date de naissance de chacun de leurs enfants, si l’enfant est encore en vie, et si ce n’est l’âge au décès. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Репрезентативные на национальном уровне оценки детской смертности могут быть получены из ряда различных источников, включая данные регистрации актов гражданского состояния и выборочные обследования. Сайты по демографическим наблюдениям и данные больниц исключаются, поскольку они редко бывают репрезентативными. Предпочтительным источником данных является система регистрации актов гражданского состояния, в которой осуществляется постоянная регистрация рождений и смертей. Если регистрация проводится в полном объеме и система функционирует эффективно, полученные оценки будут точными и своевременными. Однако во многих странах нет хорошо функционирующих систем регистрации актов гражданского состояния. В таких случаях обследования домашних хозяйств, такие как поддерживаемые ЮНИСЕФ Кластерные обследования по многим показателям (MICS), поддерживаемые Агентством США по международному развитию Обследования демографических характеристик и состояния здоровья (DHS) и периодические переписи населения становятся основными источниками данных по смертности детей в возрасте до пяти лет и неонатальной смертности. В этих обследованиях женщин спрашивают о выживании их детей и именно эти отчеты служат основой для оценок детской смертности для большинства стран с низким и средним уровнем доходов. Однако в этих данных часто встречаются ошибки выборки и / или ошибки, не связанные с выборкой, которые могут быть существенными. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;em&gt; Регистрация актов гражданского состояния &lt;/em&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные регистрации актов гражданского состояния являются предпочтительным источником данных для оценки младенческой и неонатальной смертности в возрасте до пяти лет. Расчет показателей неонатальной смертности производится на основе количества неонатальных смертей и количества рождений за какой-либо период. Что касается данных регистрации актов гражданского состояния (с имеющимися данными по количеству умерших и среднегодовой численности населения), первоначально годовые наблюдения организовывались для всех лет наблюдения в стране. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;em&gt; Данные переписи населения и обследований домашних хозяйств &lt;/em&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Большинство данных обследований поступает из полного анамнеза родов (FBH), когда женщин спрашивают о дате рождения каждого из их детей, о том, жив ли ребенок, а если нет, то о возрасте, при котором наступила смерть.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
