<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 8-6-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador refleja la proporción de jóvenes (de 15 a 24 años) que no cursan estudios, ni trabajan, ni reciben formación (también conocido como &amp;quot;tasa de NiNis juveniles&amp;quot;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A efectos de este indicador, se entiende por jóvenes todas las personas de entre 15 y 24 años (inclusive).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según la Clasificación Internacional Normalizada de la Educación (CINE), la educación se define como una comunicación organizada y sostenida destinada a lograr el aprendizaje. La educación formal se define en la CINE como la educación institucionalizada, intencionada y planificada a través de organizaciones públicas y organismos privados reconocidos y que, en su conjunto, conforman el sistema educativo formal de un país. La educación no formal, al igual que la educación formal, se define en la CINE como la educación institucionalizada, intencional y planificada por un proveedor de educación, pero que se considera una adición, una alternativa y/o un complemento a la educación formal. Puede ser de corta duración y/o de baja intensidad y suele impartirse en forma de cursos cortos, talleres o seminarios. El aprendizaje informal se define en la CINE como formas de aprendizaje intencionadas o deliberadas, pero no institucionalizadas. Por lo tanto, está menos organizado y menos estructurado que la educación formal o no formal. El aprendizaje informal puede incluir actividades de aprendizaje que se producen en la familia, en el lugar de trabajo, en la comunidad local y en la vida cotidiana, de forma autodirigida, dirigida por la familia o dirigida por la sociedad. A los efectos de este indicador, se considerará que las personas reciben educación si están en la educación formal o no formal, como se ha descrito anteriormente, pero excluyendo el aprendizaje informal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El empleo se define como todas las personas en edad de trabajar que, durante un breve período de referencia (una semana), realizaron cualquier actividad para producir bienes o prestar servicios a cambio de una remuneración o un beneficio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A efectos de este indicador, se considera que las personas están en formación si realizan una actividad de aprendizaje no académica a través de la cual adquieren competencias específicas destinadas a empleos profesionales o técnicos. La formación profesional prepara a los alumnos para puestos de trabajo basados en actividades manuales o prácticas, y para trabajos operativos calificados, tanto de cuello blanco como de cuello azul, relacionados con un oficio, ocupación o vocación específicos. La formación técnica, por su parte, imparte aprendizajes que pueden aplicarse en empleos de nivel intermedio, en particular los de técnicos y mandos intermedios. &lt;/p&gt;</data>
</root>
