<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 8-6-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur exprime la proportion de jeunes (âgés de 15 à 24 ans) qui ne sont pas dans l&apos;enseignement, l&apos;emploi ou la formation (également connu sous le nom de &amp;quot;taux de jeunes NEET&amp;quot;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aux fins de cet indicateur, les jeunes sont définis comme toutes les personnes âgées de 15 à 24 ans (inclus).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;]Selon la Classification internationale type de l&apos;éducation (CITE), l&apos;éducation est définie comme une communication organisée et durable destinée à favoriser l&apos;apprentissage. L&apos;éducation formelle est définie dans la CITE comme l&apos;éducation qui est institutionnalisée, intentionnelle et planifiée par des organisations publiques et des organismes privés reconnus et qui, dans leur ensemble, constituent le système éducatif formel d&apos;un pays. L&apos;éducation non formelle, comme l&apos;éducation formelle, est définie dans la CITE comme l&apos;éducation qui est institutionnalisée, intentionnelle et planifiée par un prestataire de services éducatifs, mais qui est considérée comme un ajout, une alternative et/ou un complément à l&apos;éducation formelle. Il peut être de courte durée et/ou de faible intensité et il est généralement dispensé sous la forme de cours, d&apos;ateliers ou de séminaires de courte durée. L&apos;apprentissage informel est défini dans la CITE comme des formes d&apos;apprentissage qui sont intentionnelles ou délibérées, mais non institutionnalisées. Il est donc moins organisé et moins structuré que l&apos;éducation formelle ou non formelle. L&apos;apprentissage informel peut inclure des activités d&apos;apprentissage qui ont lieu dans la famille, sur le lieu de travail, dans la communauté locale et dans la vie quotidienne, sur une base autodirigée, familiale ou sociale. Aux fins de cet indicateur, les personnes seront considérées comme étant dans l&apos;enseignement si elles suivent un enseignement formel ou non formel, tel que décrit ci-dessus, mais à l&apos;exclusion de l&apos;apprentissage informel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;emploi est défini comme l&apos;ensemble des personnes en âge de travailler qui, au cours d&apos;une courte période de référence (une semaine), étaient engagées dans une activité quelconque de production de biens ou de prestation de services contre rémunération ou profit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aux fins de cet indicateur, les personnes sont considérées comme étant en formation si elles participent à une activité d&apos;apprentissage non académique par laquelle elles acquièrent des compétences spécifiques destinées à des emplois professionnels ou techniques. La formation professionnelle prépare les stagiaires à des emplois basés sur des activités manuelles ou pratiques, et à des emplois opérationnels qualifiés, en col bleu ou en col blanc, liés à un métier, une profession ou une vocation spécifique. La formation technique, quant à elle, transmet un apprentissage qui peut être appliqué dans des emplois de niveau intermédiaire, notamment ceux de techniciens et de cadres moyens. &lt;/p&gt;</data>
</root>
