<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour la mortalité des moins de cinq ans, l&apos;UNICEF et l&apos;IGME compilent des données provenant de toutes les sources disponibles, y compris les enquêtes sur les ménages, les recensements, les données de l&apos;état civil, etc. L&apos;UNICEF et l&apos;IGME compilent ces données lorsqu&apos;elles sont disponibles publiquement et procèdent ensuite à une évaluation de la qualité des données. L&apos;UNICEF recueille également des données par l&apos;intermédiaire de ses bureaux nationaux en contactant ses homologues nationaux. L&apos;IGME recueille également les données de l&apos;état civil communiquées à l&apos;Organisation mondiale de la santé (OMS) par les ministères de la santé ou d&apos;autres organismes compétents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des ajustements aux données sont effectués dans les milieux à forte prévalence du VIH pour tenir compte de la sous-déclaration de la mortalité des moins de cinq ans due à la disparition des mères dans les données d&apos;enquête. L&apos;IGME applique ensuite une méthode d&apos;ajustement de la courbe à ces données pour obtenir des estimations tendancielles du taux de mortalité des moins de cinq ans. Comme les décès lors d&apos;une crise sont difficiles à saisir dans les données d&apos;enquête sur les ménages ou de recensement, l&apos;IGME ajuste les estimations pour la mortalité en temps de crise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, l&apos;IGME mène une consultation annuelle dans le pays en envoyant ses estimations, les données utilisées pour obtenir ces dernières, et des notes méthodologiques aux bureaux nationaux de statistique (BNS) et aux ministères de la santé ou aux agences concernées pour obtenir de la rétroaction. Ces derniers examinent les estimations et les données, envoient des commentaires et fournissent parfois des données supplémentaires. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour accroître la transparence du processus d&apos;estimation, l&apos;IGME a développé un portail Internet sur la mortalité infantile : CME (www.childmortality.org). Il comprend toutes les données disponibles et présente des estimations pour chaque pays. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Относительно смертности в возрасте до 5 лет, Детский фонд Организации Объединённых Наций (ЮНИСЕФ) и Межучрежденческая группа ООН по оценке детской смертности (UN IGME) собирают данные из всех имеющихся источников, включая обследования домашних хозяйств, переписи населения, данные регистрации актов гражданского состояния и т. д. ЮНИСЕФ и Межучрежденческая группа ООН по оценке детской смертности собирают эти данные в то время, как только они становятся широко доступными, а затем проводят оценку качества данных. ЮНИСЕФ получает данные через свои представительства в странах, связываясь с национальными партнерами. Межучрежденческая группа ООН по оценке детской смертности собирает данные актов гражданского состояния, предоставляемые в ВОЗ министерствами здравоохранения и другими соответствующими агентствами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Корректировки эмпирических данных производятся при условии высокой распространенности ВИЧ, чтобы внести поправку на недостаточную отчетность о смертности детей в возрасте до пяти лет из-за отсутствия матерей в данных обследования. Затем Межучрежденческая группа ООН по оценке детской смертности применяет метод подбора кривой к этим эмпирическим данным для получения оценок тенденций изменения смертности детей в возрасте до пяти лет по данным Межучрежденческой группы ООН по оценке детской смертности. Поскольку смертность по причине кризиса трудно учесть в данных обследований домохозяйств или переписи населения, Межучрежденческая группа ООН по оценке детской смертности корректирует оценки кризисной смертности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Затем Межучрежденческая группа ООН по оценке детской смертности проводит ежегодные консультации со страной, отправляя оценки, подготовленные UN IGME, эмпирические данные, используемые для получения оценок UN IGME, и методологические примечания в национальные статистические управления и министерства здравоохранения или соответствующие агентства для организации обратной связи по обсуждению оценок и эмпирических данных, подготовленных UN IGME. Национальные статистические управления, министерства здравоохранения или соответствующие агентства просматривают оценки и эмпирические данные, подготовленные UN IGME, отправляют отзывы или комментарии, а иногда и предоставляют дополнительные эмпирические данные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для повышения прозрачности процесса оценки UN IGME разработала веб-портал по детской смертности: CME (www.childmortality.org). Он включает в себя все доступные данные и показывает оценки для каждой страны. Как только процесс подготовки новых оценок завершается, веб-портал CME обновляется с тем, чтобы отразить все имеющиеся данные и новые оценки.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;For under-five mortality, UNICEF and the UN IGME compile data from all available data sources, including household surveys, censuses, vital registration data etc. UNICEF and the UN IGME compile these data whenever they are available publicly and then conduct data quality assessment. UNICEF also collects data through UNICEF country offices by reaching national counterpart(s). The UN IGME also collects vital registration data reported by Ministries of Health or other relevant agencies to WHO. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adjustments of empirical data are made in high prevalence HIV settings to adjust for under reporting of under-five mortality due to missing mothers in survey data. UNIGME than applies a curve fitting method to these empirical data to derive the UN IGME trend estimates of the under-five mortality rates. Because deaths by crisis are difficult to capture in household survey or census data, UN IGME adjusts the estimates for crisis mortality.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then the UN IGME conducts an annual country consultation by sending the UN IGME estimates, empirical data used to derive the UN IGME estimates, and notes on methodology to National Statistical Offices and to Ministries of Health or relevant agencies for feedback on the UN IGME estimates and the empirical data. National Statistical Offices, Ministries of Health or relevant agencies review the UN IGME estimates and empirical data, send feedback or comments, and sometimes supply additional empirical data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To increase the transparency of the estimation process, the UN IGME has developed a child mortality web portal: CME (www.childmortality.org). It includes all available data and shows estimates for each country. Once the new estimates are finalized, CME will be updated to reflect all available data and the new estimates.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
