<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Nationally representative estimates of child mortality can be derived from several different sources, including civil registration and sample surveys. Demographic surveillance sites and hospital data are excluded as they are not nationally representative. The preferred source of data is a civil registration system that records births and deaths on a continuous basis. If registration is complete and the system functions efficiently, the resulting estimates will be accurate and timely. However, many countries do not have well-functioning vital registration systems. In such cases, household surveys, such as the UNICEF-supported Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS), the USAID-supported Demographic and Health Surveys (DHS) and periodic population censuses have become the primary sources of data on under-five mortality. These surveys ask women about the survival of their children, and it is these reports that provide the basis of child mortality estimates for a majority of low- and middle-income countries. These data are subject to sampling and non-sampling errors, which might be substantial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Civil registration &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Civil registration is the preferred data source for under-five, infant and neonatal mortality estimation. The calculation of the under-five and infant mortality rates from civil registration data is derived from a standard period abridged life table using available data on the number of deaths and mid-year populations. For civil registration data), initially annual observations were constructed for all observation years in a country. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Population census and household survey data &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most survey data come in one of two forms: the full birth history (FBH), whereby women are asked for the date of birth of each of their children, whether the child is still alive, and if not, the age at death; and the summary birth history (SBH), whereby women are asked only about the number of their children ever born and the number that have died (or equivalently the number still alive). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones representativas a nivel nacional de la mortalidad infantil pueden obtenerse de diferentes fuentes, como el registro civil y las encuestas por muestreo. Se excluyen los sitios de vigilancia demográfica y los datos hospitalarios, ya que rara vez son representativos. La fuente de datos preferida es un sistema de registro civil que registre los nacimientos y las defunciones de forma continua. Si el registro es completo y el sistema funciona eficazmente, las estimaciones resultantes serán precisas y oportunas. Sin embargo, muchos países no tienen sistemas de registro civil que funcionen bien. En estos casos, las encuestas a hogares, como las Encuestas de Indicadores Múltiples por Conglomerados (MICS) apoyadas por UNICEF, las Encuestas Demográficas y de Salud (EDS) apoyadas por USAID y los censos de población periódicos se han convertido en las principales fuentes de datos sobre la mortalidad de menores de cinco años. Estas encuestas preguntan a las mujeres sobre la supervivencia de sus hijos, y son estos informes los que proporcionan la base de las estimaciones de mortalidad infantil para la mayoría de los países de ingresos bajos y medios. Sin embargo, estos datos suelen estar sujetos a errores de muestreo o no, que pueden ser considerables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Registro Civil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos del registro civil son la fuente de datos preferida para la estimación de la mortalidad de menores de cinco años, infantil y neonatal. El cálculo de las tasas de mortalidad de menores de cinco años y de niños pequeños a partir de los datos del registro civil se deriva de una tabla de vida abreviada del período estándar. En el caso de los datos del registro civil (con datos disponibles sobre el número de defunciones y las poblaciones de mitad de año), se construyeron inicialmente observaciones anuales para todos los años de observación de un país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Datos de los censos de población y de las encuestas a hogares&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mayoría de los datos de las encuestas se presentan en una de las dos formas siguientes: la historia de nacimientos completa (FBH, por su sigla en inglés), en la que se pregunta a las mujeres la fecha de nacimiento de cada uno de sus hijos, si el niño sigue vivo y, en caso contrario, la edad en el momento de la muerte; y la historia de nacimientos resumida (SBH, por su sigla en inglés), en la que se pregunta a las mujeres únicamente por el número de sus hijos nacidos y el número de los que han fallecido (o, de forma equivalente, el número de los que siguen vivos).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Des estimations représentatives de la mortalité infantile au niveau national peuvent être obtenues à partir de différentes sources, notamment les données de l&apos;état civil et les enquêtes. Les sites de surveillance démographique et les données hospitalières sont exclus car ils ne sont pas nationalement représentatifs. La source de données privilégiée est un système de registre de l&apos;état civil qui enregistre les naissances et les décès sur une base continue. Si l&apos;enregistrement est complet et que le système fonctionne efficacement, les estimations qui en résultent seront précises et livrées en temps opportun. Toutefois, de nombreux pays ne disposent pas de systèmes de registre de l’état civil qui fonctionnent bien. Dans de tels cas, les enquêtes auprès des ménages, telles que les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS) soutenues par l&apos;UNICEF, les enquêtes démographiques et de santé (EDS) soutenues par l&apos;Agence américaine pour le développement international (USAID) et les recensements périodiques de la population sont devenus les principales sources de données sur la mortalité des moins de cinq ans. Ces enquêtes interrogent les femmes sur la survie de leurs enfants, et ce sont ces rapports qui fournissent la base des estimations de la mortalité infantile pour une majorité de pays à faible et à moyen revenu. Ces données sont sujettes à des erreurs d&apos;échantillonnage et non dues à l&apos;échantillonnage qui peuvent être importantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enregistrement à l&apos;état civil &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données de l&apos;état civil constituent la source de données privilégiée pour l&apos;estimation de la mortalité des moins de cinq ans, infantile et néonatale. Le calcul des taux de mortalité des moins de cinq ans et de mortalité infantile à partir des données de l&apos;état civil est effectué à partir d&apos;une table de mortalité abrégée de période standard utilisant les données disponibles sur le nombre de décès et les populations en milieu d&apos;année. Pour les données de l&apos;état civil, des observations annuelles ont été initialement créées pour toutes les années d&apos;observation dans un pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Données de recensement de la population et des enquêtes auprès des ménages &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La plupart des données d&apos;enquête se présentent sous deux formes : l&apos;historique complet des naissances, qui demande aux femmes la date de naissance de chacun de leurs enfants, si l&apos;enfant est encore en vie et, si ce n&apos;est pas le cas, l&apos;âge au décès; et l&apos;historique sommaire des naissances, qui demande aux femmes uniquement leur nombre d&apos;enfants nés et le nombre de ceux qui sont morts (ou l&apos;équivalent du nombre encore en vie).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оценки детской смертности, репрезентативные на национальном уровне, могут быть получены из различных источников, включая регистрацию актов гражданского состояния и выборочные обследования. Сайты, отражающие результаты демографических наблюдений, и данные, полученные из больниц, исключаются, поскольку они редко являются репрезентативными. Предпочтительным источником данных является система регистрации актов гражданского состояния, в которой на постоянной основе регистрируются факты рождения и смерти. Если регистрация является полной и система функционирует эффективно, полученные оценки будут точными и своевременными. Однако во многих странах в настоящий момент отсутствует хорошо функционирующая система регистрации актов гражданского состояния . В таких случаях источниками исходных данных по смертности детей в возрасте до пяти лет становятся обследования домашних хозяйств, такие как Кластерное исследование по многим показателям (MICS), поддерживаемое ЮНИСЕФ, Обследование демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), поддерживаемое Агентством мирового развития США, и периодические переписи населения. В этих обследованиях женщинам задаются вопросы, касающиеся выживания их детей, и именно на основе отчетов этих обследований формируются оценки детской смертности для большинства стран с низким и средним уровнем дохода. Однако эти данные часто подвержены ошибкам выборки и / или ошибкам, не связанным с выборкой, которые могут быть значительными.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Регистрация актов гражданского состояния &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные регистрации актов гражданского состояния являются предпочтительным источником данных для оценки смертности в возрасте до пяти лет, младенческой и неонатальной смертности. Расчет коэффициентов смертности детей в возрасте до пяти лет и младенческой смертности по данным регистрации актов гражданского состояния производится на основе стандартной таблицы смертности по поколениям. Что касается данных регистрации актов гражданского состояния (с доступными данными по количеству умерших и среднегодовой численности населения), первоначально годовые наблюдения строились для всех лет наблюдений в стране.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Данные переписи населения и обследования домашних хозяйств&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большинство данных обследования представлены в одной из двух форм: полный анамнез родов (FBH), в соответствии с которым женщин просят сообщить дату рождения каждого из их детей, независимо от того, жив ли или нет ребенок, а если не жив, то указать возраст, в котором он умер; и сводный анамнез родов (SBH), в соответствии с которым женщин опрашивают только о количестве детей, когда-либо ими рожденных, и о числе умерших (или, эквивалентно, живых на настоящий момент).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
