<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Justification :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’insécurité alimentaire à des niveaux modérés de gravité est généralement associée à l’incapacité de manger régulièrement une alimentation saine et équilibrée. En tant que tel, la prévalence élevée de l’insécurité alimentaire à des niveaux modérés peut être considérée comme un prédicteur de diverses formes de conditions de santé liées à l’alimentation dans la population, associées à une carence en micronutriments et à des régimes déséquilibrés. D&apos;autre part, l&apos;insécurité alimentaire aiguë signifie qu&apos;il y a une forte probabilité de diminution de l&apos;apport alimentaire, ce qui risque d&apos;aggraver la malnutrition, y compris la faim. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les questionnaires courts comme le FIES sont très faciles à administrer à un coût limité, ce qui est l’un des principaux avantages de leur utilisation. Toutefois, la capacité de déterminer avec précision l’état d’insécurité alimentaire de personnes ou de ménages particuliers est limitée par le petit nombre de questions, raison pour laquelle il est préférable d’assigner les répondants individuels à des catégories d’insécurité alimentaire en termes de probabilité, ce qui permet de s’assurer que les estimations des taux de prévalence dans une population sont suffisamment fiables même lorsqu’elles sont fondées sur des échantillons relativement petits. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Comme pour toute évaluation statistique, la fiabilité et la précision dépendent de façon cruciale de la qualité de la conception et de la mise en œuvre de l’enquête. L’un des principaux avantages du traitement analytique des données par le biais des méthodes basées sur le modèle Rasch est qu’elles permettent de tester la qualité des données recueillies et d’évaluer la marge d’incertitude probable autour des taux de prévalence estimés, qui devraient toujours être déclarés. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Отсутствие продовольственной безопасности на умеренных уровнях остроты недостаточности обычно связано с отсутствием возможности регулярно питаться здоровой и сбалансированной пищей. Таким образом, высокая степень распространенности отсутствия продовольственной безопасности на умеренных уровнях может рассматриваться как показатель прогноза различных форм состояний здоровья населения, связанных с питанием, относящихся к дефициту питательных микроэлементов и несбалансированному питанию. С другой стороны, острые уровни отсутствия продовольственной безопасности предполагают высокую вероятность пониженного потребления пищи и, следовательно, могут привести к более тяжелым формам недоедания, включая голод.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Короткие вопросники, такие как ШОПБ, очень легко использовать при небольших затратах, что является одним из основных преимуществ их использования. Однако возможность точно определить статус отсутствия продовольственной безопасности отдельных лиц или домохозяйств ограничена небольшим количеством вопросов, по этой причине отнесение отдельных респондентов к классам отсутствия продовольственной безопасности лучше всего проводить путем применения вероятностных методов, таким образом гарантируя, что оценки уровней распространенности в генеральной совокупности достаточно надежны, даже если они основаны на относительно небольших размерах выборки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Как и в случае любой статистической оценки, надежность и точность решающим образом зависят от качества разработки и проведения обследования. Одним из основных преимуществ аналитической обработки данных с помощью методов, основанных на модели Раша, является то, что он позволяет проверять качество собранных данных и оценивать вероятностный предел неопределенности в отношении расчетных уровней распространенности, о которых всегда следует сообщать в отчете.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Food insecurity at moderate levels of severity is typically associated with the inability to regularly eat healthy, balanced diets. As such, high prevalence of food insecurity at moderate levels can be considered a predictor of various forms of diet-related health conditions in the population, associated with micronutrient deficiency and unbalanced diets. Severe levels of food insecurity, on the other hand, imply a high probability of reduced food intake and therefore can lead to more severe forms of undernutrition, including hunger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Short questionnaires like the FIES are very easy to administer at limited cost, which is one of the main advantages of their use. The ability to precisely determine the food insecurity status of specific individuals or households, however, is limited by the small number of questions, a reason why assignment of individual respondents to food insecurity classes is best done in probability terms, thus ensuring that estimates of prevalence rates in a population are sufficiently reliable even when based on relatively small sample sizes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As with any statistical assessment, reliability and precision crucially depend on the quality of the survey design and implementation. One major advantage of the analytic treatment of the data through the Rasch model based methods is that it permits testing the quality of the data collected and evaluating the likely margin of uncertainty around estimated prevalence rates, which should always be reported.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
