<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Definition:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator measures the percentage of individuals in the population who have experienced food insecurity at moderate or severe levels during the reference period. The severity of food insecurity, defined as a latent trait, is measured on the Food Insecurity Experience Scale global reference scale, a measurement standard established by FAO through the application of the Food Insecurity Experience Scale in more than 140 countries worldwide, starting in 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Extensive research over more than 25 years has demonstrated that the inability to access food results in a series of experiences and conditions that are fairly common across cultures and socio-economic contexts and that range from being concerned about the ability to obtain enough food, to the need to compromise on the quality or the diversity of food consumed, to being forced to reduce the intake of food by cutting portion sizes or skipping meals, up to the extreme condition of feeling hungry and not having means to access any food for a whole day. Typical conditions like these form the basis of an experience-based food insecurity measurement scale. When analysed through sound statistical methods rooted in Item Response Theory, data collected through such scales provide the basis to compute theoretically consistent, cross country comparable measures of the prevalence of food insecurity. The severity of the food insecurity condition as measured by this indicator thus directly reflects the extent of households&amp;#x2019; or individuals&amp;#x2019; inability to regularly access the food they need.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador mide el porcentaje de individuos de la población que han experimentado inseguridad alimentaria en niveles moderados o severos durante el periodo de referencia. La gravedad de la inseguridad alimentaria, definida como un rasgo latente, se mide en la escala de referencia mundial de la Escala de Experiencia de Inseguridad Alimentaria, una norma de medición establecida por la FAO mediante la aplicación de la Escala de Experiencia de Inseguridad Alimentaria en más de 140 países de todo el mundo a partir de 2014.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Définition : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur mesure le pourcentage d&apos;individus dans la population qui ont connu une insécurité alimentaire modérée ou grave au cours de la période de référence. La gravité de l&apos;insécurité alimentaire, définie comme un trait latent, est mesurée sur l&apos;Échelle de sécurité alimentaire fondée sur l&apos;expérience (FIES) mondiale, une norme de mesure établie par la FAO grâce à l&apos;application de cette mesure dans plus de 140 pays à travers le monde depuis 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des recherches approfondies menées sur plus de 25 ans ont démontré que l’incapacité d’accéder à la nourriture entraîne une série d’expériences et de conditions assez communes à toutes les cultures et à tous les contextes socio-économiques et qui vont de l&apos;inquiétude quant à la capacité d’obtenir suffisamment de nourriture à la nécessité de faire des compromis sur la qualité ou la diversité des aliments consommés, d’être forcé de réduire la consommation de nourriture en réduisant la taille des portions ou en sautant des repas, jusqu’à la condition extrême de ressentir la faim et de ne pas avoir les moyens d&apos;accéder à la moindre nourriture pendant toute une journée. Des conditions typiques comme celles-ci constituent la base d’une échelle de mesure de l’insécurité alimentaire fondée sur l’expérience. Lorsqu’elles sont analysées au moyen de méthodes statistiques solides fondées sur la théorie de la réponse aux items, les données recueillies à l’aide de ces échelles permettent de calculer des mesures de la prévalence de l&apos;insécurité alimentaire cohérentes sur le plan théorique et comparables d&apos;un pays à l&apos;autre. La gravité de l’état d’insécurité alimentaire telle que mesurée par cet indicateur reflète donc directement l’incapacité des ménages ou des individus à accéder régulièrement à la nourriture dont ils ont besoin.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель оценивает долю лиц в населении, которые столкнулись с проблемой отсутствия продовольственной безопасности на умеренном или остром уровне на протяжении отчетного периода. Серьезность отсутствия продовольственной безопасности, определяемая как скрытая особенность, оценивается с помощью Шкалы восприятия отсутствия продовольственной безопасности, стандартной меры, разработанной ФАО по итогам применения Шкалы восприятия отсутствия продовольственной безопасности в более чем 140 странах мира, начиная с 2014 года.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
