<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 2-1-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde 2017, la FAO ha informado estimaciones separadas de PoU para 170 países, distribuidos de la siguiente manera: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mundo 170 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; África 45 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; África del Norte 5 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; África subsahariana 40 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; África Oriental 12 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; África Central 7 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; África meridional 5 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; África Occidental 16 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Asia 42 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Asia Central 5 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Asia Oriental 5 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Asia meridional 8 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Asia sudoriental 10 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Asia occidental 14 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; América Latina y el Caribe 32 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Caribe 12 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; América Latina 20 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; América Central 8 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; América del Sur 12 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Oceanía 9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Australia y Nueva Zelanda 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oceanía sin Australia y Nueva Zelanda 7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; América del Norte y Europa 42&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;América del Norte 3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa 39&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Europa del Este 10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Europa del Norte 10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Europa del Sur 12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Europa Occidental 7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Mientras que las estimaciones a nivel de país se presentan como medias trienales, las estimaciones regionales y mundiales son estimaciones anuales. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Series temporales: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2000 - actual &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Debido a la dependencia de los datos de las Hojas de Balance de Alimentos nacionales para estimar los niveles medios de consumo calórico en la población, el seguimiento global de la Meta 1C de los ODM y de la meta de la CMA se ha basado en estimaciones del PoU a nivel nacional únicamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En principio, el indicador puede calcularse para cualquier grupo de población específico, siempre que exista suficiente información precisa para caracterizar los parámetros del modelo para ese grupo específico, es decir, si existen datos sobre los niveles de consumo de alimentos del grupo, la estructura de edad/género y &amp;#x2013; posiblemente &amp;#x2013; los niveles de actividad física. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Por lo tanto, las posibilidades de desglose dependen fundamentalmente de la disponibilidad de encuestas diseñadas para ser representativas a nivel de grupos de población subnacionales. Dada la práctica predominante en el diseño de las encuestas nacionales de hogares, rara vez se dispone de suficiente información fiable para la desagregación más allá del nivel de la macrozona de residencia (urbana-rural) y de las principales provincias/divisiones de un país. En la medida en que la mayoría de las encuestas utilizadas están diseñadas para captar con precisión la distribución de los ingresos, se pueden hacer inferencias sobre el PoU en las diferentes clases de ingresos de la población. La desagregación por género está limitada por la posibilidad de identificar y agrupar los hogares por información relacionada con el género (como el sexo del cabeza de familia o la proporción hombre/mujer). &lt;/p&gt;</data>
</root>
