<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 9-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Важно, чтобы сбор данных по энергетике и расчеты выбросов соответствовали международным стандартам. Выбросы CO2 необходимо оценивать на основе данных по энергетике и методологий, согласованных на международном уровне. Данные по энергетике собираются на страновом уровне в соответствии с международно согласованными стандартами (Международные рекомендации ООН по энергетической статистике). МЭА собирает данные по энергетике из стран в соответствии с согласованными на международном уровне определениями статистики энергетики. Затем МЭА оценивает выбросы CO2 на основе данных по странам и Руководящих принципов МГЭИК по инвентаризации парниковых газов, производя сопоставимые на международном уровне данные по выбросам CO2 для более чем 150 стран и регионов. Для данных по энергетике : МЭА рассылает стандартизированные вопросники по энергетике (по видам топлива) своим членам и в более глобальном масштабе странам, желающим предоставить данные (например, весь ЕС - совместно с Евростатом - большинство стран ЕЭК ООН и некоторые другие отправляют эти вопросники). Вопросники доступны по адресу: &lt;a href=&quot;http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/&quot;&gt; http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/&lt;/ а&gt;. Для других стран национальные данные обрабатываются в согласованном формате. Таким образом, МЭА может предоставить ключевую статистику по энергетике. Более подробная информация о методах и источниках доступна по адресу: &lt;a href=&quot;http://wds.iea.org/wds/pdf/WORLDBAL_Documentation.pdf&quot;&gt; http://wds.iea.org/wds/pdf/WORLDBAL_Documentation. pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для оценки выбросов CO2 согласованным на международном уровне справочным материалом являются Руководящие принципы МГЭИК по инвентаризации парниковых газов 2006 года: &lt;a href=&quot;http://www.ipcc-nggip.iges.or.jp/public/2006gl/&quot;&gt; http://www.ipcc-nggip.iges.or.jp/public/2006gl/ &lt;/a&gt;. Основные данные по энергетике можно найти в Международных рекомендациях ООН по энергетической статистике: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/energy/ires/&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/energy/ires/ &lt;/a&gt;. Дополнительная информация о методологиях МЭА доступна по адресу: &lt;a href=&quot;http://wds.iea.org/wds/pdf/Worldco2_Documentation.pdf&quot;&gt; http://wds.iea.org/wds/pdf/Worldco2_Documentation.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
