<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-6-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Objectif 4 : Assurer l&apos;accès de tous à une éducation de qualité, sur un pied d&apos;égalité, et promouvoir les possibilités d&apos;apprentissage tout au long de la vie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 4.6 : D’ici 2030, veiller à ce que tous les jeunes et une proportion importante d’adultes, hommes et femmes, atteignent la littératie et la numératie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 4.6.1 : Proportion de la population d’un groupe d’âge donné atteignant au moins un niveau fixe de compétences fonctionnelles (a) en littératie et (b) en numératie, selon le sexe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sans objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022-03-31&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.2, 1.5, 2.1, 2.2, 2.3, 3.1, 3.3, 3.4, 3.7, 4.5, 5.3, 5.4, 5.5, 5.6, 8.5, 8.6, 8.b, 10.2, 12.8, 13.3, 13.b&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Institut de statistique de l&apos;UNESCO (UNESCO-ISU)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Institut de statistique de l&apos;UNESCO (UNESCO-ISU)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La proportion de jeunes (âgés de 15 à 24 ans) et d’adultes (âgés de 15 ans et plus) qui ont atteint ou dépassé un niveau fixe de compétence en (a) littératie et (b) en numératie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;niveau de compétence fixe (NCF)&lt;/strong&gt; est la référence des connaissances de base dans un domaine (littératie ou numératie) mesuré par des évaluations d’apprentissage. Actuellement, le NCF pour les rapports globaux est le descripteur de niveau 2 du Programme pour l’évaluation internationale des compétences des adultes (PEICA). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les concepts de littératie fonctionnelle et de numératie fonctionnelle sont basés sur les définitions de l’UNESCO, qui couvrent un continuum de niveaux de compétence plutôt qu’une dichotomie. Une personne est fonctionnellement alphabétisée si elle peut s’engager dans toutes les activités dans lesquelles l’alphabétisation est nécessaire au fonctionnement efficace de son groupe et de sa communauté et qui lui permet également de continuer à utiliser la lecture, l’écriture et le calcul pour son propre développement et celui de la communauté. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pourcentage (%)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripteur de niveau 2 du PEICA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Littératie :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À ce niveau, le support des textes peut être numérique ou imprimé, et les textes peuvent comprendre des types continus, non continus ou mixtes. Les tâches à ce niveau exigent que les répondants fassent des correspondances entre le texte et l’information, et peuvent nécessiter une paraphrase ou des inférences de bas niveau. Certains éléments d’information concurrents peuvent être présents. Certaines tâches nécessitent que le répondant :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;parcourt ou intégre deux ou plusieurs éléments d’information en fonction de critères; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;compare et contraste ou se fasse une raison à propos des informations demandées dans la question; ou&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;navigue dans les textes numériques pour accéder aux informations provenant de diverses parties d’un document et les identifie. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Numératie :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les tâches à ce niveau exigent que le répondant identifie et agisse sur des informations et des idées mathématiques intégrées dans un éventail de contextes communs où le contenu mathématique est assez explicite ou visuel avec relativement peu de distracteurs. Les tâches ont tendance à nécessiter l’application de deux étapes ou processus ou plus impliquant un calcul avec des nombres entiers et des décimales, des pourcentages et des fractions communs; une mesure simple et une représentation spatiale; une estimation; et l’interprétation de données et de statistiques relativement simples dans des textes, des tableaux et des graphiques. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cet indicateur est recueilli au moyen d’enquêtes d’évaluation des compétences auprès de la population adulte (p. ex., PEICA, « Skills towards Employment and Productivity » (STEP), « Literacy Assessment and Monitoring Programme » (LAMP), Recherche-action sur la mesure des apprentissages des bénéficiaires des programmes d&apos;alphabétisation (RAMAA)) et d’enquêtes nationales sur l’alphabétisation/la littératie des adultes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données sont recueillies auprès des organisations respectives responsables de chaque évaluation. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le calendrier varie selon l’enquête et le pays. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Publication semestrielle des données de l’ISU (mars et septembre)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cet indicateur est recueilli au moyen d’enquêtes d’évaluation nationales ou internationales sur les compétences auprès des populations de jeunes et d’adultes. L’Évaluation des compétences des adultes dans le cadre de son Programme pour l’évaluation internationale des compétences des adultes (PEICA) de l’OCDE et le « Skills Towards Employment and Productivity » (STEP) de la Banque mondiale, tous deux basés sur le cadre et l’échelle du PEICA, et les organismes chargés de mener des évaluations nationales de l’apprentissage (y compris les ministères de l’éducation, les bureaux nationaux de statistique et d’autres fournisseurs de données) sont des sources de données de cet indicateur&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Institut de statistique de l&apos;UNESCO (UNESCO-ISU)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&apos;Institut de statistique de l&apos;UNESCO (ISU) est la branche statistique de l&apos;Organisation des Nations Unies pour l&apos;éducation, la science et la culture (UNESCO). L&apos;Institut produit des données et des méthodologies comparables au niveau international dans les domaines de l&apos;éducation, de la science, de la culture et de la communication pour les pays à tous les stades de développement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;a href=&quot;https://www.moe.gov.bn/DocumentDownloads/Education%202030/Education2030.pdf&quot;&gt;&lt;u&gt;cadre (en anglais) « Education 2030 Framework for Action »&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; a clairement indiqué que : « &lt;em&gt;Compte tenu de l&apos;importance de l&apos;harmonisation du suivi et de l&apos;établissement de rapports, l&apos;ISU restera la source officielle de données comparables au niveau transnational sur l&apos;éducation. Il continuera de produire des indicateurs de suivi internationaux basés sur son enquête annuelle sur l&apos;éducation et sur d&apos;autres sources de données qui garantissent la comparabilité internationale pour plus de 200 pays et territoires. En plus de la collecte de données, l&apos;ISU travaillera avec des partenaires pour développer de nouveaux indicateurs, des approches statistiques et des outils de suivi afin de mieux évaluer les progrès pour les cibles liées au mandat de l&apos;UNESCO, en travaillant en coordination avec le &quot;SDG-Education 2030 SC &quot;&lt;/em&gt; »&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L’indicateur est une mesure directe des niveaux de compétence des jeunes et des adultes dans les deux domaines suivants : la littératie et la numératie. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La littératie fonctionnelle et la numératie sont liées au contexte, de sorte que les programmes d’enquête doivent être développés davantage afin d’encadrer les questions d’une manière qui soit significative pour différents contextes économiques et sociaux et qui pourrait être plus efficace pour refléter le niveau de compétences de la population. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proportion de jeunes et d’adultes qui ont atteint au moins un niveau de compétence fixe tel que défini pour les évaluations à grande échelle (représentatives de l’échantillon) de littératie et de numératie des adultes :
&lt;p&gt; &lt;math xmlns=&quot;http://www.w3.org/1998/Math/MathML&quot;&gt;
    &lt;mi&gt;P&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;C&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;F&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt; &amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
    &lt;mo&gt;,&lt;/mo&gt;
    &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
    &lt;mo&gt;,&lt;/mo&gt;
    &lt;mi&gt;d&lt;/mi&gt;
    &lt;mo&gt;=&lt;/mo&gt;
    &lt;mfrac&gt;
      &lt;mrow&gt;
        &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;C&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;F&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt; &amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
        &lt;mo&gt;,&lt;/mo&gt;
        &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
        &lt;mo&gt;,&lt;/mo&gt;
        &lt;mi&gt;d&lt;/mi&gt;
      &lt;/mrow&gt;
      &lt;mrow&gt;
        &lt;mi&gt;P&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt; &amp;amp;nbsp; &lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;t&lt;/mi&gt;
        &lt;mo&gt;,&lt;/mo&gt;
        &lt;mi&gt;a&lt;/mi&gt;
        &lt;mo&gt;,&lt;/mo&gt;
        &lt;mi&gt;d&lt;/mi&gt;
      &lt;/mrow&gt;
    &lt;/mfrac&gt;
  &lt;/math&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;où : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;PNCF t,a,d&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; = la proportion de personnes dans une enquête sur les compétences dans le groupe d&apos;âge &lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt;, dans l&apos;année &lt;strong&gt;t&lt;/strong&gt;, qui ont atteint ou dépassé le niveau fixe de compétence dans le domaine &lt;strong&gt;d&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;NCF t,a,d&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; = le nombre de personnes dans une enquête sur les compétences dans le groupe d&apos;âge &lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt;, dans l&apos;année &lt;strong&gt;t&lt;/strong&gt;, qui ont atteint ou dépassé le niveau fixe de compétence dans le domaine &lt;strong&gt;d&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;P t,a,d&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; = le nombre de personnes dans le groupe d&apos;âge &lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt;, dans l&apos;année &lt;strong&gt;t&lt;/strong&gt;, qui ont participé à une enquête sur les compétences dans le domaine &lt;strong&gt;d&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt; = 15-65 ans (jeunes et adultes) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;d&lt;/strong&gt; = le domaine évalué (littératie ou numéracie). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Au cours de chaque période de mise à jour des données, des enquêtes sur les publications récentes des résultats des évaluations nationales et internationales sont effectuées. Ensuite, des consultations sont menées avec les références nationales et les points focaux techniques de l’ISU pour vérifier la disponibilité et la validité des données. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sans objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aucun par le compilateur de données. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aucun par le compilateur de données. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les agrégats régionaux et mondiaux ne sont actuellement pas disponibles pour cet indicateur. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;L’ISU a élaboré des lignes directrices à l’intention des pays concernant le contenu, les procédures et les rapports sur le &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/indicator-4-6-1/&quot;&gt;microsite&lt;/a&gt; de l’Alliance mondiale pour surveiller l’apprentissage (GAML), . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;L’ISU tient à jour une base de données mondiale sur les évaluations de l’apprentissage dans l’éducation de base. À des fins de transparence, l’inclusion d’un point de données dans la base de données est complétée en suivant un protocole et est examinée par les points focaux techniques de l’ISU pour assurer la cohérence et la qualité globale des données, sur la base de critères objectifs pour s’assurer que seules les informations les plus récentes et les plus fiables sont incluses dans la base de données. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;L’OCDE est le compilateur de données pour le PEICA et le Groupe de la Banque mondiale est le compilateur de STEP, tous deux utilisant le cadre du PEICA et les descripteurs de niveau de compétence. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les critères pour assurer la qualité et la normalisation des données sont les suivants : les sources de données doivent comprendre une documentation adéquate; les valeurs des données devraient être représentatives au niveau de la population nationale et, dans la négative, doivent être notées en bas de page; et les données sont plausibles et fondées sur des tendances et sont cohérentes avec les valeurs précédemment publiées ou déclarées pour l’indicateur. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45 pays ayant au moins un point de données pour la période 2010-2017. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À partir de 2006. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon le groupe d’âge, le sexe, l’emplacement, le revenu et le type de compétence. Le statut d’invalidité n’est actuellement pas disponible dans la plupart des évaluations nationales et transnationales de l’apprentissage. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aucune.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://uis.unesco.org/fr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Références :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programme pour l’évaluation internationale des compétences des adultes (PEICA) : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(en anglais) http://www.oecd.org/site/piaac/ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programme de mesure des compétences « Skills towards Employment and Productivity » (STEP) : (en anglais) http://microdata.worldbank.org/index.php/catalog/step/about &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recherche-action sur la mesure des apprentissages des bénéficiaires des programmes d&apos;alphabétisation (RAMAA) : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://uil.unesco.org/fr/alphabetisation/mesure-des-resultats-de-lapprentissage-ramaa&lt;/p&gt;</data>
</root>
