<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 14-6-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justification : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;objectif de cet indicateur est de donner une image de l&apos;état de la mise en œuvre des instruments de lutte contre la pêche INN, au niveau national, régional et mondial. La première édition de l&apos;indicateur fournira une base de référence de l&apos;état actuel de la mise en œuvre de ces accords. Les estimations ultérieures de l&apos;indicateur pourront alors montrer les progrès réalisés par les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Bien que le score exact soit important d&apos;une année de référence à l&apos;autre pour déterminer les progrès réalisés par un pays, pour faciliter l&apos;interprétation de cet indicateur, le score sera ensuite converti dans l&apos;une des cinq bandes suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Score &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Bandes &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt;0 &amp;#x2013;&amp;lt; 0.2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Bande 1 : Très faible mise en œuvre des instruments applicables pour lutter contre la pêche INN&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.2 &amp;#x2013;&amp;lt; 0.4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Bande 2 : Faible mise en œuvre des instruments applicables pour lutter contre la pêche INN&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.4 &amp;#x2013;&amp;lt; 0.6&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Bande 3 : Mise en oeuvre moyenne des instruments applicables pour lutter contre la pêche INN&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.6 &amp;#x2013;&amp;lt; 0.8&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Bande 4 : Application élevée des instruments applicables pour lutter contre la pêche INN&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.8 &amp;#x2013; 1.0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Bande 5 : Mise en oeuvre très élevée des instruments applicables pour lutter contre la pêche INN&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;En outre, un État peut recevoir un score d&apos;indicateur de &amp;#x201C;N/A&amp;#x201D;, dans le cas où aucun des instruments n&apos;est applicable. Cela ne serait le cas que si le pays est enclavé et ne bat pas pavillon d&apos;un navire qui pratique la pêche ou des activités liées à la pêche. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Les pays qui ne soumettent pas de réponse au questionnaire sur lequel l&apos;indicateur est basé ou qui n&apos;approuvent pas l&apos;utilisation de leurs réponses au questionnaire pour cet indicateur, ne recevront pas de score pour cet indicateur &lt;/u&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
