<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 2-2-2a, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;approche d&apos;analyse standard pour construire l&apos;ensemble de données communes vise à une comparabilité maximale des estimations des pays. Pour l&apos;inclusion des estimations de l&apos;enquête dans l&apos;ensemble de données &quot;Joint Child Malnutrition Estimates&quot;, le groupe inter agences applique des critères d&apos;évaluation de la qualité de l&apos;enquête. Lorsque la documentation est insuffisante, l&apos;enquête n&apos;est pas incluse tant que les informations ne sont pas disponibles. Lorsque des données brutes sont disponibles et qu&apos;une question se pose sur l&apos;approche d&apos;analyse, une nouvelle analyse des données est effectuée selon la méthodologie standard. Des divergences entre les résultats de l&apos;approche standardisée et ceux qui sont déclarés, peuvent se produire pour diverses raisons (par exemple, utilisation de normes différentes pour le calcul du score z, imputation du jour de naissance lorsque celui-ci est manquant, utilisation de l&apos;âge arrondi en mois, utilisation de systèmes de marquage différents pour l&apos;exclusion des données). Pour les enquêtes basées sur les précédentes références du &quot;National Center for Health Statistics&quot; (NCHS) et de l&apos;OMS, et pour lesquelles les données brutes ne sont pas disponibles, une méthode de conversion des scores z basée sur les normes de croissance des enfants de l&apos;OMS est appliquée (Yang et de Onis, 2008). En outre, lorsque les enquêtes ne couvrent pas l&apos;intervalle d&apos;âge 0-5 ans, ou sont uniquement représentatives des zones rurales, un ajustement basé sur d&apos;autres enquêtes pour le même pays est effectué. Tout ajustement ou conversion est indiqué de manière transparente dans l&apos;ensemble de données commun annoté. &lt;/p&gt;</data>
</root>
