<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 6-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Следующие рекомендации по обеспечению качества доступны всем лицам, участвующим в обеспечении качества для показателя 6.5.1. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Процесс:&lt;li&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Назначение человека, ответственного за обеспечение качества ответа страны, как только ответ будет отправлен в первый раз. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Подтверждение получения и информирование страны о процессе контроля качества. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Обновление таблицы контроля качества с  указанием даты получения и того, кто отправил материал. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Загрузка черновика отчета по обследованию (MS Word) в папку Dropbox. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Выполнение ВСЕХ проверок, описанных ниже. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Если есть какие-либо расхождения, обратитесь к коллегам из UNEP-DHI (Программа ООН по окружающей среде – Датский институт гидравлики (ЮНЕП-ДИГ)). &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; После согласования действий направление ответа странам. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Завершение всех проверок каждой последующей версии вопросника, пока все проблемы с качеством не будут решены и вопросник не будет помечен как &quot;завершен&quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Проверки: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Координатор: подтверждение, что лицо, представившее отчет, является официальным национальным координатором. Если нет, в любом ответе следует также добавить национального координатора в копии.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Ответы на вопросы: &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Подготовить ответы на все вопросы. Официальное руководство гласит, что на все вопросы следует отвечать (либо баллами, либо н / п). &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Баллы в диапазоне от 0 до 100 с шагом 10. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Убедитесь, что н / п (не применимо) используется надлежащим образом. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Поля произвольного текста: в &quot;Описании статуса&quot; и &quot;Путь вперед&quot; поля для каждого вопроса, убедитесь, что свободный текст имеет смысл в контексте оценки (и наоборот). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Вычисления. Убедитесь, что средние и окончательные оценки по разделам округлены до ближайшего целого числа и верны, используя таблицу контроля качества в Dropbox. Заполните данные ответы в столбцах M - AX, и различия будут рассчитаны автоматически в столбцах C - G. Если разница больше +/- 0,5, ячейки автоматически выделяются красным цветом с использованием условного форматирования. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Сравнить с базовым показателем 2017 года: если возможно, сравните с базовым обследованием 2017 года (по 172 странам) и при необходимости обсудите с коллегами.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Трансграничные проблемы: &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Проверьте таблицу &quot;трансграничные бассейны&quot; в Приложении B. Полный список трансграничных бассейнов можно найти здесь: &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://twap-rivers.org/indicators/Report.ashx?type=IndicatorResultsSummary &lt;/a&gt;. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Переход на последнюю таблицу / вкладку, чтобы увидеть страны в каждом бассейне. Также проверьте карты здесь: &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://twap-rivers.org/indicators/ &lt;/a&gt;, чтобы узнать, может ли бассейн иметь важное значение для этой страны или есть только небольшая часть бассейна в их стране (в этом случае они не могут ее включать). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Проверьте трансграничные вопросы: 1.2c, 2.2e; 3.2d; и 4.2c, и посмотрите, имеют ли они смысл в контексте страны. Островные страны должны представлять &quot;н / п&quot; по всем этим вопросам. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Все данные предоставлены каждой страной и, следовательно, полностью принадлежат странам. Каждая страна проводит консультации с заинтересованными сторонами на уровне, который соответствует имеющимся у них ресурсам и возможностям, чтобы гарантировать, что данные имеют адекватное признание и право собственности в стране. Рекомендации по процессам консультаций представлены в руководстве по мониторингу, а также во вводной презентации и видео для координаторов (все материалы доступны на &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://iwrmdataportal.unepdhi.org &lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;.</data>
</root>
