<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 1-3-1b, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Les données unitaires des enquêtes représentatives au niveau national auprès des ménages sont recueillies par les bureaux nationaux de statistique (BNS) et fournies à la Banque mondiale à des fins d’analyse. L’équipe ASPIRE harmonise les informations sur la protection sociale saisies par ces enquêtes auprès des ménages afin de rendre l’analyse raisonnablement comparable d’un pays à l’autre et au fil du temps. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La méthodologie d’harmonisation ASPIRE pour les données des enquêtes auprès des ménages repose sur les trois étapes suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. &lt;em&gt;Identification et classification des programmes de protection sociale et de travail&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les enquêtes auprès des ménages sont soigneusement examinées afin de déterminer les renseignements sur les programmes de protection sociale et de travail. Une fois cette information identifiée, deux niveaux d’analyse sont mis en œuvre : premièrement, des variables sont créées pour chacun des programmes propres à chaque pays de l’enquête; deuxièmement, les variables de programme sont regroupées et harmonisées en 12 catégories de programmes de protection sociale et de travail et 2 catégories de transferts privés. Les programmes spécifiques à chaque pays inclus dans ces principales catégories de programmes de protection sociale et de travail sont documentés en détail et validés avec les équipes spéciales nationales de la Banque mondiale en étroite coordination avec leurs homologues nationaux. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de générer les indicateurs, les variables suivantes sont également utilisées : le numéro d’identification du ménage, l’emplacement (urbain/rural), la taille du ménage, l’agrégat de bien-être, le poids du ménage et deux seuils de pauvreté : un seuil de pauvreté relatif, défini comme les 20 % les plus pauvres de la répartition de l’aide sociale, et le seuil de pauvreté international de 1,90 $ PPA par jour. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. &lt;em&gt;Agrégats de bien-être&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ménages sont classés dans les quintiles de l’aide sociale par habitant (revenu ou consommation). Des efforts particuliers sont faits pour inclure les agrégats de bien-être les plus récemment mis à jour officiellement convenus avec les bureaux nationaux de statistique et/ou harmonisés grâce à l’initiative de la Banque mondiale de base de données mondiale de suivi dirigée par la « Poverty and Equity Global Practice ». Ces agrégats de bien-être sont comparables d’un pays à l’autre et d’une année à l’autre pour le suivi de la pauvreté dans le monde et la mesure du bien-être. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. &lt;em&gt;Conversions PPA&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutes les variables monétaires (montants de transfert) et les agrégats de bien-être sont déflatés aux valeurs de 2011, puis exprimés en termes de parité de pouvoir d’achat (PPA) de 2011. À cet effet, le facteur de conversion PPA de la consommation privée est utilisé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois les informations harmonisées, des indicateurs de performance sont générés à l’aide du logiciel de protection sociale « ADePT ». &lt;/p&gt;</data>
</root>
