<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-5-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justification :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture constituent les éléments de base de la sécurité alimentaire et, directement ou indirectement, soutiennent les moyens de subsistance de chaque personne sur terre. Comme la conservation et l&apos;accessibilité de ces ressources sont d&apos;une importance vitale, des installations de conservation à moyen ou long terme (banques de gènes) ont été mises en place aux niveaux national, régional et mondial pour préserver et rendre accessibles ces ressources et les informations qui y sont associées pour la sélection et la recherche. Les inventaires des fonds des banques de gènes fournissent une mesure dynamique de la diversité végétale et animale existante et de son niveau de préservation. Les données relatives à cet indicateur facilitent le suivi de la diversité assurée et accessible par les banques de gènes et soutiennent l&apos;élaboration et la mise à jour des stratégies de conservation et d&apos;utilisation durable des ressources génétiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L&apos;indicateur est lié à un cadre de suivi approuvé par la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO, dans lequel l&apos;état et les tendances des ressources génétiques végétales et animales sont décrits au moyen d&apos;indicateurs convenus au niveau mondial, et d&apos;évaluations régulières menées par les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le nombre de matériaux conservés dans des conditions de stockage à moyen ou long terme fournit une mesure indirecte de la diversité génétique totale, qui est gérée de manière à garantir une utilisation future. Globalement, les variations positives correspondent donc à une augmentation de l&apos;agrobiodiversité préservée, tandis que les variations négatives correspondent à une perte de celle-ci. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faut faire preuve de prudence dans la déclaration et l&apos;interprétation de l&apos;indicateur. Dans le cas des ressources phytogénétiques, l&apos;ajout non contrôlé d&apos;entrées qui sont en fait des doubles d&apos;échantillons déjà conservés et comptabilisés, ou, &lt;em&gt; vice versa&lt;/em&gt;, la suppression de doubles redondants des collections déclarées peut conduire à des interprétations erronées. Afin d&apos;éviter le double comptage au niveau national, il convient de déclarer principalement les collections de base. Une collection active ne peut être déclarée que si, en l&apos;absence d&apos;une collection de base, elle remplit également la fonction de collection de base. Un autre exemple qui doit être surveillé à la fois lors de la déclaration et de l&apos;interprétation des résultats, est le regroupement ou le fractionnement des accessions, car dans les deux cas, la variation du nombre comptabilisé ne reflète pas une variation de la diversité génétique conservée et sécurisée. Il est donc essentiel que les pays et les centres régionaux/internationaux déclarants, ainsi que les informations demandées sur le niveau des adhésions, expliquent également la raison de la diminution ou de l&apos;augmentation du nombre d&apos;adhésions, en particulier lorsque cela ne reflète pas une perte ou un gain réel de la diversité génétique conservée et sécurisée.&lt;/p&gt;</data>
</root>
