<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-5-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justification :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture constituent les éléments de base de la sécurité alimentaire et, directement ou indirectement, soutiennent les moyens de subsistance de chaque personne sur terre. Comme la conservation et l&apos;accessibilité de ces ressources sont d&apos;une importance vitale, des installations de conservation à moyen ou à long terme (banques de gènes) ont été mises en place aux niveaux national, régional et mondial pour préserver et rendre ces ressources et les informations qui leur sont associées accessibles à la sélection et à la recherche. Les inventaires des banques de gènes fournissent une mesure dynamique de la diversité végétale et animale existante et de son niveau de préservation. Les données pertinentes pour cet indicateur facilitent le suivi de la diversité sécurisée et accessible par le biais des banques de gènes et soutiennent l&apos;élaboration et la mise à jour des stratégies de conservation et d&apos;utilisation durable des ressources génétiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est lié à un cadre de suivi approuvé par la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO, dans lequel l&apos;état et les tendances des ressources génétiques végétales et animales sont décrits au moyen d&apos;indicateurs convenus au niveau mondial, et d&apos;évaluations régulières menées par les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le nombre de matériaux conservés dans des conditions de stockage à moyen ou à long terme fournit une mesure indirecte de la diversité génétique totale, qui sont gérés de manière à garantir une utilisation future. Dans l&apos;ensemble, les variations positives correspondent donc à une augmentation de l&apos;agrobiodiversité préservée, tandis que les variations négatives correspondent à une perte de celle-ci. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faut faire preuve de prudence dans la déclaration et l&apos;interprétation de l&apos;indicateur. Dans le cas des ressources phytogénétiques, un ajout incontrôlé d&apos;accessions qui sont en fait des doublons d&apos;échantillons déjà conservés et comptabilisés, ou, &lt;em&gt; vice versa&lt;/em&gt;, la suppression de doublons redondants des collections signalées peut conduire à des interprétations erronées. Afin d&apos;éviter les doublons au niveau national, il convient de signaler principalement les collections de base. Une collection active ne peut être signalée que si, en l&apos;absence d&apos;une collection de base, elle remplit également la fonction de collection de base. Un autre exemple qui doit être surveillé à la fois lors de la déclaration et de l&apos;interprétation des résultats, comprend le regroupement ou le fractionnement des accessions, car dans les deux cas, la variation du nombre comptabilisé ne reflète pas une variation de la diversité génétique conservée et sécurisée. Par conséquent, il est essentiel que les pays déclarants et les centres régionaux / internationaux déclarants, ainsi que les informations demandées sur le niveau des accessions, expliquent également la raison de la diminution ou de l&apos;augmentation du nombre d&apos;accessions, en particulier lorsque cela ne reflète pas une perte ou un gain réel de la diversité génétique conservée et sécurisée.&lt;/p&gt;</data>
</root>
