<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Обоснование: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Генетические ресурсы для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства являются строительными блоками продовольственной безопасности и, прямо или косвенно, поддерживают средства к существованию каждого человека на Земле. Поскольку сохранность и доступность этих ресурсов имеют жизненно важное значение, на национальном, региональном и глобальном уровнях были созданы средства среднесрочного или длительного хранения (генные банки) для защиты и обеспечения доступа к этим ресурсам и связанной с ними информации для селекции и исследований. Инвентаризация запасов генобанков позволяет динамически оценивать существующее разнообразие генетических ресурсов растительного и зоологического происхождения и уровень его сохранности. Данные, относящиеся к этому показателю, облегчают мониторинг разнообразия, обеспечиваемого и становящегося доступным с помощью генных банков, и поддерживают разработку и обновление стратегий сохранения и устойчивого использования генетических ресурсов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель связан с системой мониторинга, одобренной Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, в которой состояние и тенденции генетических ресурсов растительного и зоологического происхождения описываются с помощью согласованных на глобальном уровне показателей и регулярных оценок, проводимых по инициативе стран. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Количество материалов, сохраняемых в условиях среднесрочного или длительного хранения, позволяет косвенно оценить общее генетическое разнообразие, которое необходимо сохранить для будущего использования. Таким образом, в целом положительные изменения показателя направлены на увеличение гарантированного агробиоразнообразия, а отрицательные - на его утрату. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Следует проявлять осторожность при составлении отчетов и интерпретации показателя. В случае генетических ресурсов растительного происхождения неконтролируемое добавление образцов, которые фактически являются дубликатами уже сохраняемых и учтенных образцов, или, наоборот, удаление из представленных коллекций повторяющихся дубликатов может привести к неправильной интерпретации. Чтобы избежать дублирования подсчета на национальном уровне, следует представлять в первую очередь информацию о базовой коллекции. О рабочей коллекции можно сообщить только тогда, когда в отсутствие информации о базовой коллекции она также выполняет функцию базовой коллекции. Другой пример, который необходимо отслеживать как при составлении отчетов, так и при интерпретации результатов, включает группирование или разделение образцов, поскольку в обоих случаях вариация в учтенном количестве не отражает вариации в сохраняемом и защищаемом генетическом разнообразии. Таким образом, крайне важно, чтобы страны и региональные / международные центры, представляющие отчеты, вместе с запрошенной информацией об уровне наличия образцов также объяснили причину уменьшения или увеличения количества образцов, в частности, когда эта информация не отражает факт реальной потери или повышения сохраняемого и защищаемого генетического разнообразия.&lt;/p&gt;</data>
</root>
