<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 14-5-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador ha sido clasificado por el IAEG-SDGs como Nivel 1. Los datos actuales están disponibles para todos los países del mundo y se actualizan de forma continua.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;~150 años &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que los datos del indicador global se compilan a nivel nacional, es sencillo desagregarlos a nivel nacional y regional (por ejemplo, Han et al. 2014) o, a la inversa, agregarlos a nivel global. Las Áreas Clave para la Biodiversidad abarcan todos los tipos de ecosistemas a través del medio marino (Edgar et al. 2008) y más allá. Por lo tanto, el indicador puede ser reportado en combinación a través de sistemas marinos junto con sistemas terrestres o de agua dulce, o desagregado entre ellos. Sin embargo, las áreas clave de biodiversidad individuales pueden abarcar sistemas marinos, terrestres y de agua dulce simultáneamente, por lo que la determinación de los resultados no es simplemente aditiva. Por último, el indicador puede desagregarse según las diferentes categorías de gestión de áreas protegidas (categorías I&amp;#x2013;VI) para reflejar los diferentes objetivos de gestión específicos de las áreas protegidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de la agregación de la cobertura de áreas protegidas a través de sitios importantes para la biodiversidad marina como indicador hacia el ODS 14.5, otras desagregaciones de la cobertura de áreas protegidas de particular relevancia como indicadores hacia las metas de los ODS (Brooks et al. 2016) incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ODS 15.1.2 Proporción de sitios importantes para la biodiversidad terrestre y de agua dulce que están cubiertos por áreas protegidas, por tipo de ecosistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ODS 15.4.1 Cobertura de áreas protegidas de sitios importantes para la biodiversidad de las montañas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos de cobertura de áreas protegidas pueden combinarse con otras fuentes de datos para obtener otros indicadores complementarios. Por ejemplo, la superposición de áreas protegidas con mapas ecorregionales puede utilizarse para proporcionar información sobre la cobertura de áreas protegidas de diferentes regiones biogeográficas amplias. La cobertura de áreas protegidas de las distribuciones de diferentes grupos de especies (por ejemplo, mamíferos, aves) puede proporcionar igualmente indicadores de las tendencias de la cobertura de la biodiversidad a nivel de especie. La cobertura de áreas protegidas puede combinarse con el Índice de la Lista Roja para generar indicadores de los impactos de las áreas protegidas en la reducción de la pérdida de biodiversidad (Butchart et al. 2012). Por último, los indicadores derivados de la superposición de áreas protegidas también pueden informar sobre el desarrollo urbano sostenible; por ejemplo, la superposición de áreas protegidas en mapas urbanos podría proporcionar un indicador del espacio público como proporción del espacio total de la ciudad.&lt;/p&gt;</data>
</root>
