<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 17-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classification of the indicator into one of the following three tiers:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We recommend that 17.1.2 remain classified as Tier 1: The indicator is conceptually clear and standards are available. The underlying data are regularly produced by countries, and there is current data available. From the IAEG-SDGs Tier Classification description at https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/, a key criterion is that &amp;#x201C;data are regularly produced by countries for at least 50 per cent of countries&amp;#x201D;. The IMF GFS database, with 130+ regular annual reporting countries using the same reporting format certainly meets this key criterion. All IMF member countries produce revenue (and expenditure) data for surveillance purposes. In recent rounds of soliciting annual GFS series from countries, we have specifically encouraged those countries that were non-reporters over the past few years to (at a minimum) provide the key revenue and expenditure series needed to monitor 17.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;General government units have four types of revenue: (i) compulsory levies in the form of taxes and certain types of social contributions; (ii) property income derived from the ownership of assets; (iii) sales of goods and services; and (iv) other transfers receivable from other units. Of these, compulsory levies and transfers are considered the main sources of revenue for most general government units (GFSM 2014 paragraph 5.1). These four types of revenue are represented by the following aggregates: Taxes, Social contributions, Grants, Other revenue. Similarly, the economic classification of expense identifies eight types of expense incurred according to the economic process involved. For example, compensation of employees, use of goods and services, and consumption of fixed capital all relate to the costs of producing non-market (and, in certain instances, market) goods and services by government. Subsidies, grants, social benefits, and transfers other than grants relate to transfers in cash or in kind, and are aimed at redistributing income and wealth. The functional classification of expense provides information on the purpose for which an expense was incurred. Examples of functions are education, health, and environmental protection. The detailed GFS classification structure used in the annual questionnaire that is used by countries to report data allows for sufficient disaggregation for compiling 17.1.2.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Disponibilidad actual de datos / nivel del indicador:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Clasificación del indicador en uno de los tres niveles siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomendamos que el indicador 17.1.2 permanezca clasificado en el nivel 1: el indicador es conceptualmente claro y los estándares están disponibles. Los datos subyacentes son producidos regularmente por los países y hay datos actuales disponibles. Según la descripción de la clasificación por niveles de IAEG-ODS en &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/&lt;/a&gt;, un criterio clave es que &amp;#x201C;los países produzcan regularmente los datos de al menos el 50% de los países. La base de datos de EFP del FMI, con más de 110 países que presentan informes anuales con el mismo formato, cumple sin duda este criterio clave. Todos los países miembros del FMI producen datos de ingresos (y gastos) con fines de supervisión. En la ronda actual (2017) de solicitud de series anuales de las EFP a los países, hemos alentado específicamente a los países que no informaron en los últimos años a que (como mínimo) proporcionen las series clave de ingresos y gastos necesarias para la supervisión del indicador 17.1..&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Las administraciones públicas tienen cuatro tipos de ingresos: (i) las exacciones obligatorias en forma de impuestos y ciertos tipos de contribuciones sociales; (ii) las rentas de la propiedad derivadas de la posesión de activos; (iii) las ventas de bienes y servicios; y (iv) otras transferencias a cobrar de otras unidades. De estos, los gravámenes obligatorios y las transferencias se consideran las principales fuentes de ingresos de la mayoría de las unidades de las administraciones públicas (MEPF 2014, párrafo 5.1). Estos cuatro tipos de ingresos están representados por los siguientes agregados: Impuestos, Contribuciones Sociales, Subvenciones, Otros ingresos. Del mismo modo, la clasificación económica de los gastos identifica ocho tipos de gastos incurridos según el proceso económico de que se trate. Por ejemplo, la remuneración de los trabajadores, el uso de bienes y servicios y el consumo de capital fijo están relacionados con los costes de producción de bienes y servicios que no son de mercado (y, en algunos casos, de mercado) por parte de la administración. Las subvenciones, las ayudas, las prestaciones sociales y las transferencias distintas de las subvenciones se refieren a las transferencias en metálico o en especie, y tienen por objeto redistribuir la renta y la riqueza. La clasificación funcional del gasto proporciona información sobre la finalidad para la que se ha realizado un gasto. Ejemplos de funciones son la educación, la sanidad y la protección del medio ambiente. La estructura de clasificación detallada de las EFP utilizada en el cuestionario anual que los países utilizan para informar de los datos permite un desglose suficiente para la compilación del indicador 17.1.2..&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Доступность данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Текущая доступность данных / уровень показателя:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Классификация показателя по одному из трех уровней: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Мы рекомендуем оставить показатель 17.1.2 на Уровне 1. Показатель концептуально ясен, стандарты доступны. Базисные данные регулярно формируются странами и текущие данные имеются в наличии. Из описания классификации уровней МЭГ-ЦУР на &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/&quot;&gt; https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/ tier-Classification/&lt;/a&gt;следует, что ключевым критерием является тот факт, что «данные регулярно формируются не менее чем в 50 процентах стран». База данных СГФ МВФ, включающая более чем 110 стран, представляющих регулярную годовую отчетность и использующих тот же формат отчетности, безусловно, подтверждает соответствие этому ключевому критерию. Все страны-члены МВФ предоставляют данные по доходам (и расходам) для целей контроля. В текущем (2017 года) раунде проведения сбора от стран ежегодных серий данных по СГФ мы специально призвали те страны, которые не направляли отчеты в последние несколько лет, предоставить (как минимум) ключевые ряды данных по доходам и расходам, необходимые для мониторинга показателя 17.1.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Единицы сектора государственного управления имеют четыре типа доходов: (i) обязательные сборы в виде налогов и определенных видов социальных отчислений; (ii) имущественный доход, полученный от владения активами; (iii) продажа товаров и услуг; и (iv) прочие переводы, получаемые от других единиц. Из них обязательные сборы и трансферты считаются основными источниками доходов для большинства единиц сектора государственного управления (РСГФ 2014 год, параграф 5.1). Эти четыре типа доходов представлены следующими агрегатами: налоги, социальные отчисления, гранты, прочие доходы. Точно так же экономическая классификация расходов определяет восемь типов расходов, понесенных в соответствии с вовлеченным экономическим процессом. Например, оплата труда сотрудников, использование товаров и услуг и потребление основного капитала - все это связано с затратами на производство нерыночных (и, в некоторых случаях, рыночных) товаров и услуг государством. Субсидии, гранты, социальные пособия и трансферты, помимо грантов, относятся к трансфертам в денежной или натуральной форме и направлены на перераспределение доходов и богатства. Функциональная классификация расходов предоставляет информацию о цели, для которой были понесены расходы. Примеры функций: образование, здравоохранение и охрана окружающей среды. Подробная структура классификации СГФ, используемая в ежегодном вопроснике, который используется странами для представления данных, позволяет провести достаточную дезагрегацию для составления показателя 17.1.2.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
