<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 10-5-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justification : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fonds propres réglementaires de catégorie 1 par rapport aux actifs&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Il s&apos;agit d&apos;une version plus stricte du ratio de levier et indique la mesure dans laquelle les actifs sont financés par des fonds autres que les fonds propres et constitue une mesure de l&apos;adéquation des fonds propres du secteur des dépôts. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fonds propres réglementaires de catégorie 1 par rapport aux actifs pondérés en fonction des risques&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Il mesure l&apos;adéquation des fonds propres des preneurs de dépôts sur la base du concept de fonds propres de base du Comité de Bâle sur le contrôle bancaire (CBCB). L&apos;adéquation et la disponibilité des fonds propres déterminent en définitive le degré de robustesse des institutions financières à résister aux chocs subis par leurs bilans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Prêts non performants nets de provisions par rapport au capital &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt; : &lt;/em&gt; Cet ISF est un ratio d&apos;adéquation des fonds propres et constitue un indicateur important de la capacité du capital bancaire à résister aux pertes dues aux PNL qui ne sont pas couvertes par des provisions spécifiques pour pertes sur prêts. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Prêts non performants par rapport au total des prêts bruts &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : Cet ISF est souvent utilisé comme un indicateur de la qualité des actifs et vise à identifier les problèmes de qualité des actifs dans le portefeuille de prêts. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Rendement des actifs &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : Il s&apos;agit d&apos;un indicateur de la rentabilité des banques qui vise à mesurer l&apos;efficacité des preneurs de dépôts dans l&apos;utilisation de leurs actifs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Actifs liquides sur passifs à court terme &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : Il s&apos;agit d&apos;un ratio d&apos;actifs liquides qui vise à capturer l&apos;inadéquation de la liquidité de l&apos;actif et du passif et fournit une indication de la mesure dans laquelle les preneurs de dépôts peuvent faire face au retrait de fonds à court terme sans être confrontés à des problèmes de liquidité. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Position ouverte nette en devises étrangères par rapport au capital &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt; : &lt;/em&gt; Cet ISF est un indicateur de sensibilité au risque de marché, qui vise à évaluer l&apos;exposition des preneurs de dépôts au risque de change par rapport au capital. Il mesure la non-concordance des positions de l&apos;actif et du passif en devises étrangères afin d&apos;évaluer la vulnérabilité aux fluctuations du taux de change.&lt;/p&gt;</data>
</root>
