<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 10-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Отношение нормативного капитала 1-го уровня к активам &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: это более строгая версия коэффициента левериджа, указывающая на пределы, в которых активы финансируются скорее другими, а не собственными средствами, а также мера достаточности капитала сектора привлечения депозитов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Отношение нормативного капитала 1 уровня к активам, взвешенным с учетом риска &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Показатель оценивает достаточность капитала депозитариев на основе концепции базового капитала Базельского комитета по банковскому надзору (BCBS). Достаточность и доступность капитала в итоге определяют степень устойчивости финансовых учреждений к потрясениям в их балансах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Отношение необслуживаемых кредитов за вычетом резервов к капиталу &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt;: &lt;/em&gt; Этот ПФУ представляет собой коэффициент достаточности капитала и является важным показателем способности банковского капитала противостоять убыткам от необслуживаемых кредитов, которые не покрываются специальным резервом для покрытия убытков по ссудам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Отношение необслуживаемых кредитов к общей сумме кредитов &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Этот ПФУ часто используется в качестве замещающего показателя качества активов и предназначен для выявления проблем с качеством активов в кредитном портфеле.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Прибыль на активы &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Это показатель рентабельности банка, предназначенный для оценки эффективности депозитариев в использовании своих активов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Отношение ликвидных активов к краткосрочным обязательствам &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Это отношение ликвидности к активам и предназначено для выявления несоответствия ликвидности активов и пассивов, а также показывает, до какой степени депозитарии могут исполнить краткосрочный вывод средств, не столкнувшись с проблемами ликвидности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Отношение чистой открытой позиции в иностранной валюте к капиталу &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt;: &lt;/em&gt; Этот ПФУ является показателем чувствительности к рыночному риску, который предназначен для оценки подверженности депозитариев риску изменения валютного курса по сравнению с капиталом. Он измеряет несоответствие позиций активов и пассивов в иностранной валюте для оценки уязвимости к колебаниям обменного курса. &lt;/p&gt;</data>
</root>
