<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-3-5, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt; &lt;strong&gt;MTN nécessitant une chimiothérapie préventive (MTN-CP)&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre des efforts mondiaux visant à accélérer l’expansion de la chimiothérapie préventive pour l’élimination et le contrôle de la filariose lymphatique (FL), de la schistosomiase (SCH) et des helminthiases transmises par le sol (HTS), l’OMS facilite l&apos;approvisionnement des médicaments suivants donnés par l’industrie pharmaceutique : citrate de diéthylcarbamazine, albendazole, mébendazole et praziquantel. L’OMS collabore également à l&apos;approvisionnement d’ivermectine pour l’onchocercose (ONCHO) et les programmes d’élimination de la filariose lymphatique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un mécanisme conjoint et un ensemble de formulaires ont été élaborés pour faciliter le processus de demande, d’examen et d’établissement de rapports, ainsi que pour améliorer la coordination et l’intégration entre les différents programmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demande conjointe pour des médicaments de CP sélectionnés (Joint Request for Selected PC Medicines (JRSM)) – conçue pour aider les pays à quantifier le nombre de comprimés des médicaments pertinents nécessaires pour atteindre la population cible et les districts prévus de manière coordonnée et intégrée, contre de multiples maladies au cours de l’année pour laquelle des médicaments sont demandés. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formulaire de déclaration conjoint (Joint Reporting Form (JRF)) – conçu pour aider les pays à rendre compte des progrès annuels en matière de distribution intégrée et coordonnée des médicaments pour les MTN-CP au cours de l’année de déclaration dans un format normalisé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formulaire de déclaration des données épidémiologiques de CP (PC Epidemiological Data Reporting Form (EPIRF)) – conçu pour normaliser la déclaration nationale des données épidémiologiques sur la filariose lymphatique, l’onchocercose, les helminthiases transmises par le sol et la schistosomiase. Les autorités nationales sont encouragées à remplir ce formulaire et à le soumettre à l’OMS sur une base annuelle, en même temps que le formulaire JRF. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les rapports générés dans le JRSM et dans le JRF (feuilles de travail SUMMARY) doivent être imprimés et signés par le coordinateur des MTN ou un représentant du ministère de la santé pour approuver officiellement la demande du pays pour ces médicaments et les progrès annuels signalés par le ou les programmes nationaux. La date de signature doit également être incluse. Une fois les signatures obtenues, les copies numérisées des deux feuilles de calcul, ainsi que les versions Excel complètes du JRSM, du JRF et de l’EPIRF peuvent être soumises conjointement à l’OMS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les formulaires sont soumis au représentant du bureau de pays de l’OMS concerné avec des copies électroniques au &lt;em&gt;&lt;u&gt;PC_JointForms@who.int&lt;/u&gt;&lt;/em&gt; et au point focal régional concerné, au plus tard le 15 août de l’année précédant l’année pour laquelle les médicaments sont destinés à être utilisés (par exemple au plus tard le 15 août 2015 pour la mise en œuvre de la chimiothérapie préventive en 2016) mais au moins 6 à 8 mois avant la ou les interventions de CP prévues pour permettre le temps d’examen et d’approbation de la demande, de passation de commande, de fabrication de médicaments deCP et d’expédition dans le pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt;https://www.who.int/fr/teams/control-of-neglected-tropical-diseases/preventive-chemotherapy/joint-application-package &lt;/u&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;MTN nécessitant un diagnostic et un traitement individuels&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les pays sont invités à rendre compte des cas d’ulcère de Buruli, de maladie de Chagas, de lèpre, de leishmaniose, de mycétome, de rage et de pian à l’aide de modèles Excel ou directement dans la plateforme de données intégrée de l’OMS (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/dhis2&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;u&gt;https://extranet.who.int/dhis2&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;). Des modules sont en cours de développement pour recueillir des informations sur les cas d’envenimation par morsure de serpent, d’échinococcose et de taeniase via cette même plate-forme. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les cas de trypanosomiase humaine africaine (THA) et d’autres indicateurs clés de THA sont rapportés au niveau des villages par les programmes nationaux de lutte contre la maladie du sommeil par le biais de rapports annuels et saisis dans l’Atlas de la THA (en anglais seulement) (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;u&gt;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;), mais les cas annuels agrégés au niveau national sont également saisis dans la plate-forme de données intégrée de l’OMS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
