<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 2-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ressources phytogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La composante plantes de l&apos;indicateur est calculée comme le nombre total d&apos;accessions uniques de ressources phytogénétiques obtenues dans des installations de conservation à moyen et long terme. Cela doit inclure toutes les accessions dans les collections de base, et les accessions uniques stockées dans des installations de conservation à moyen terme, en tant que collections actives, uniquement lorsque ces accessions sont considérées comme faisant partie des collections de base nationales. Les collections de base peuvent comprendre à la fois des collections de semences, de plein champ, cryopréservées ou in vitro, selon les espèces conservées et les installations disponibles dans le pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ressources génétiques animales &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour la composante animale, l&apos;indicateur est calculé comme le nombre de races locales disposant d&apos;un matériel génétique suffisant stocké dans les collections de la banque de gènes pour permettre de reconstituer la race en cas d&apos;extinction (sur la base des Directives sur la cryoconservation des ressources génétiques animales, FAO, 2012, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt; http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm &lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Растительный компонент показателя рассчитывается как общее количество уникальных образцов генетических ресурсов растительного происхождения, содержащихся в объектах средне- и долгосрочного хранения. Это количество должно включать все образцы в базовых коллекциях и уникальные образцы, содержащиеся в объектах среднесрочного хранения в качестве рабочих коллекций, но только в том случае, если эти образцы считаются частью национальных базовых коллекций. Базовые коллекции могут включать в себя как семенные, так и полевые, криоконсервированные или &quot;in vitro&quot; коллекции, в зависимости от сохраняемых видов и имеющихся в стране объектов хранения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для зоологического компонента показатель рассчитывается как количество местных пород с достаточным количеством генетического материала, хранящегося в коллекциях генного банка, позволяющего восстанавливать породу в случае ее исчезновения (на основе Руководства по криосохранению генетических ресурсов зоологического происхождения, ФАО, 2012 г., &lt;a href = &quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt; http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Plant genetic resources&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The plant component of the indicator is calculated as the total number of unique accessions of plant genetic resources secured in medium to long term conservation facilities. This should include all the accessions in base collections, and unique accessions stored in medium term conservation facilities, as active collections, only when these accessions are considered to become part of the national base collections. Base collections may include both seed, field, cryo-preserved or in vitro collections depending on the species conserved and the available facilities in the country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Animal genetic resources&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the animal component the indicator is calculated as the number of local breeds with enough genetic material stored within genebank collections allowing to reconstitute the breed in case of extinction (based on the Guidelines on Cryconservation of animal genetic resources, FAO, 2012, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
