<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 2-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Information on cryo-conserved material in the Domestic Animal Diversity Information System DAD-IS needs to be updated on a regular base.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Observaciones y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recursos fitogenéticos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general, hay dos cuestiones que preocupan al utilizar el &amp;#x201C;número de accesiones&amp;#x201D; como indicador de la diversidad en los acervos &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los duplicados no detectados de las accesiones pueden contribuir a aumentar el indicador, ya que cada accesión es una unidad gestionada, conservada y registrada como distinta. Por lo tanto, la detección de tales duplicados dará lugar a una reducción del número de accesiones previamente notificadas. Esto puede ocurrir en diferentes niveles, por ejemplo dentro de los acervos de los bancos de genes y también a nivel internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una pérdida de viabilidad del material o los materiales conservados que no se detecte rápidamente puede igualmente no reflejarse en el número de accesiones, contribuyendo a una sobreestimación del número real de accesiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros indicadores que miden la conservación &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;, que forman parte del seguimiento de la aplicación del Plan de Acción Mundial para los RFAA en el marco de la Comisión de Recursos Genéticos para la Alimentación y la Agricultura de la FAO, podrían proporcionar información adicional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recursos genéticos animales&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información sobre el material crioconservado en el Sistema de Información sobre la Diversidad de los Animales Domésticos (DAD-IS) debe actualizarse periódicamente.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ressources phytogénétiques &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manière générale, deux questions sont préoccupantes dans l&apos;utilisation du « nombre d&apos;accessions » comme indicateur de la diversité des collections &lt;em&gt;ex-situ&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les doublons d&apos;accessions non détectés peuvent contribuer à une augmentation de l&apos;indicateur, car chaque accession est une unité gérée, conservée et enregistrée comme distincte. La détection de ces doublons entraînera donc une réduction du nombre d&apos;accessions précédemment déclarées. Cela peut se produire à différents niveaux, par exemple au sein des collections des banques de gènes et également au niveau international. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une perte de viabilité du ou des matières conservées qui n&apos;est pas rapidement détectée peut également ne pas se refléter dans le nombre d&apos;accessions, ce qui contribue à surestimer le nombre réel d&apos;accessions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des informations supplémentaires pourraient être fournies par d&apos;autres indicateurs mesurant la conservation &lt;em&gt;ex-situ&lt;/em&gt;, qui font partie du suivi de la mise en œuvre du Plan d&apos;action mondial pour les RPGAA sous l&apos;égide de la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les informations sur le matériel cryoconservé dans le Système d&apos;information sur la diversité des animaux domestiques DAD-IS doivent être mises à jour régulièrement. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В целом две проблемы вызывают озабоченность при использовании &quot;количества образцов&quot; в качестве показателя разнообразия в коллекциях &quot;ex situ&quot;: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Не выявленные дубликаты образцов могут вызывать увеличение показателя, поскольку каждый образец является функциональной единицей, которая хранится и регистрируется как отдельная единица. Таким образом, процесс выявления таких дубликатов приведет к сокращению числа ранее зарегистрированных образцов. Этот процесс может происходить на разных уровнях, например, в документации коллекций генных банков, а также в списках на международном уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Потеря жизнеспособности сохраняемых материалов, не обнаруженная своевременно, также может быть не отражена в документации как уменьшение количества образцов, что приведет к завышению фактического количества сохраняемых образцов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Дополнительная информация может быть получена из других показателей, оценивающих сохранение &quot;ex situ&quot;, которые являются частью процесса мониторинга реализации Глобального плана действий по ГРРПСХ, проводимого Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Генетические ресурсы зоологического происхождения&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Информация о криоконсервированных материалах в Информационной системе о разнообразии домашних животных (ИС-РДЖ) должна обновляться на регулярной основе.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
