<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 2-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 2: Ликвидация голода, обеспечение продовольственной безопасности и улучшение питания и содействие устойчивому развитию сельского хозяйства&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 2.5: К 2020 году обеспечить сохранение генетического разнообразия семян и культивируемых растений, а также сельскохозяйственных и домашних животных и их соответствующих диких видов, в том числе посредством надлежащего содержания разнообразных банков семян и растений на национальном, региональном и международном уровнях, и содействовать расширению доступа к генетическим ресурсам и связанным с ними традиционным знаниям и совместному использованию на справедливой и равной основе выгод от их применения на согласованных на международном уровне условиях&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 2.5.1: Количество генетических ресурсов растительного и зоологического происхождения, предназначенных для производства продовольствия и сельского хозяйства, которые хранятся на специальных объектах либо среднесрочного, либо долгосрочного хранения&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 1 марта 2019 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Компонент генетических ресурсов зоологического происхождения связан с показателем 2.5.2. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО ООН) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сохранение генетических ресурсов растительного и зоологического происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (ГРПСХ) в среднесрочных или долгосрочных природоохранных объектах (&quot;ex situ&quot;, в генных банках) представляет собой наиболее надежное средство сохранения генетических ресурсов во всем мире. Хранящиеся на этих объектах ГРПСХ растительного и зоологического происхождения могут быть легко использованы в программах разведения, даже непосредственно на ферме. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Определение тенденций в сохраняемых материалах &quot;ex situ&quot; обеспечивает общую оценку того, в какой степени нам удается поддерживать и / или увеличивать общее генетическое разнообразие, доступное для будущего использования и, таким образом, защищенное от любых безвозвратных утрат генетического разнообразия, которые могут произойти в естественной среде обитания, т. е. &quot;in situ&quot; или на ферме. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Два компонента показателя ГРПСХ растительного и зоологического происхождения рассчитываются отдельно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Компонент растительного происхождения рассчитывается как количество образцов генетических ресурсов растительного происхождения, сохраненных на объектах по сохранению в среднесрочных или долгосрочных условиях, где &quot;образец&quot; определяется как отдельный образец семян, посадочного материала или растений, хранящийся в генном банке. Стандарты генного банка для генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (доступны по адресу &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/documents/card/en/c/7b79ee93-0f3c-5f58-9adc-5d4ef063f9c7/&quot;&gt;http://www.fao.org/documents/card/en/c/7b79ee93-0f3c-5f58-9adc-5d4ef063f9c7/&lt;/a&gt;), устанавливают критерий для современных научных и технических передовых методов сохранения генетических ресурсов растительного происхождения и поддерживают ключевые инструменты международной политики по сохранению и использованию генетических ресурсов растительного происхождения. Эти рекомендательные стандарты были одобрены Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства на ее четырнадцатой очередной сессии (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/meeting/028/mg538e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/meeting/028/mg538e.pdf&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Компонент зоологического происхождения рассчитывается как количество местных пород (то есть, о которых представляется информация, что они существуют только в одной стране), содержащихся в коллекции генного банка, с сохраненным объемом генетического материала, который необходим для восстановления породы в случае ее исчезновения (дополнительная информация о &quot;достаточном количестве материала, хранящегося для восстановления породы&quot;, можно найти в Руководстве по криоконсервации генетических ресурсов зоологического происхождения, ФАО, 2012 года, доступном по адресу &lt;a href = &quot;http://www.fao.org/docrep/016 /i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm &lt;/a&gt;). Руководство было одобрено Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства на ее тринадцатой очередной сессии (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (ГРРПСХ):&lt;/em&gt; - любой генетический материал растительного происхождения, имеющий фактическую или потенциальную ценность для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Образец:&lt;/em&gt; образец определяется как экземпляр семян, посадочного материала или растений, представляющий дикую популяцию, местный сорт, линию разведения или улучшенный сорт, который сохраняется в генном банке. Каждый образец должен иметь отличительные черты, но, с точки зрения генетической целостности, быть как можно ближе к первоначально представленному образцу. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Базовая коллекция:&lt;/em&gt; Базовая коллекция определяется как набор уникальных образцов, которые должны сохраняться в течение средне- и долгосрочного периода. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Активная коллекция:&lt;/em&gt; Активная коллекция определяется как набор отдельных образцов, который используется для восстановления, размножения, распространения, определения характерных признаков и оценки. Активные коллекции закладываются на короткие или средние сроки хранения и обычно дублируются в базовой коллекции. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Объекты средне- или долгосрочного сохранения:&lt;/em&gt; Биологическое разнообразие часто сохраняется &quot;ex situ&quot; за пределами естественной среды обитания в объектах, называемых генными банками. Что касается генетических ресурсов растительного происхождения, то генные банки сохраняют базовые коллекции в среднесрочных или долгосрочных условиях хранения в виде семян в холодильных камерах, растений в поле и тканей растений &quot;in vitro&quot; и / или в криоконсервированном состоянии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Порода: &lt;/em&gt; Порода - это либо подвидовая группа домашнего скота с определяемыми и идентифицируемыми внешними характеристиками, которые позволяют отделить ее посредством визуальной оценки от других аналогичным образом определенных групп в пределах того же вида, либо группа, для которой географическое и / или культурное отделение от фенотипически подобные группы привело к принятию ее как отдельной идентичности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Объекты средне- или долгосрочного сохранения:&lt;/em&gt; Биологическое разнообразие часто сохраняется &quot;ex situ&quot; за пределами естественной среды обитания в объектах, называемых генными банками. В случае разнообразия домашних животных сохранение &quot;ex situ&quot; включает в себя как содержание живых животных (&quot;in vivo&quot;), так и криоконсервацию. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Криоконсервация&lt;/em&gt; это сбор и глубокое замораживание спермы, яйцеклеток, эмбрионов или тканей растений для потенциального использования в будущем при разведении или регенерации животных. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные поступают от официально назначенных национальных координаторов (НК) (см. &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points /en/&quot;&gt;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/en/&lt;/a&gt;) и региональных и международных сельскохозяйственных исследовательских центров, хранящих коллекции ГРРПСХ &quot;ex situ&quot;. Поставщики данных отчитываются либо (i) напрямую в ФАО, используя бланк, содержащийся в документе «Список идентификаторов для отчетности по растительному компоненту показателя 2.5.1 ЦУР» (см. ссылки), доступ к которому можно получить с домашней страницы Всемирной системы информации и раннего предупреждения по проблемам генетических ресурсов растений (ВСИРП) (&lt;a href=&quot;http: //www.fao.org/wiews&quot;&gt;http://www.fao.org/wiews &lt;/a&gt;) или (ii) с помощью опубликованных информационных систем, которые соответствуют стандарту Списка идентификаторов паспорта биоразнообразия для нескольких сельскохозяйственных культур ФАО (MCPD) версия 2 (см. ссылки), например EURISCO (&lt;a href=&quot;http://eurisco.ipk-gatersleben.de/&quot;&gt;http://eurisco.ipk-gatersleben.de/&lt;/a&gt;) и Genesys (&lt;a href=&quot;https://www.genesys-pgr.org &quot;&gt;https://www.genesys-pgr.org&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные хранятся во Всемирной системе информации и раннего предупреждения по проблемам генетических ресурсов растений (ВСИРП)- &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/wiews&quot;&gt;http://www.fao.org/wiews&lt;/a&gt;), на платформе ФАО, созданной для облегчения обмена информацией, а также для периодических оценок состояния мировых генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные координаторы по управлению генетическими ресурсами зоологического происхождения, назначаемые соответствующими правительствами, предоставляют данные в Информационную систему о разнообразии домашних животных (ИС-РДЖ) (&lt;a href=&quot;http://dad.fao.org&quot;&gt;http://dad.fao.org&lt;/a&gt;). ИС-РДЖ позволяет странам хранить данные по генетическим ресурсам животных, которые содержатся в объектах среднесрочного или долгосрочного хранения, в зависимости от того, что необходимо для показателя. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель связан с системой мониторинга, одобренной Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, в которой состояние и тенденции генетических ресурсов растительного и зоологического происхождения описываются с помощью согласованных на глобальном уровне показателей и регулярных оценок, проводимых по инициативе стран. Официально назначенные национальные контактные лица / национальные координаторы отчитываются непосредственно перед ФАО, используя формат, согласованный Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Сессии межучрежденческих технических рабочих групп по генетическим ресурсам растительного и зоологического происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства позволяют организовать процессы проведения официальных консультаций.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных осуществляется на ежегодной основе Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные в ИС-РДЖ могут обновляться в течение всего года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Первый квартал года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Первый квартал года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Официально назначенные национальные контактные лица / национальные координаторы и управляющие региональных / международных генных банков. Для получения информации по странам см. генетические ресурсы растительного происхождения &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/en/&quot;&gt; http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/en/ &lt;/a&gt; и для генетических ресурсов зоологического происхождения &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/dad-is/national-coordinators/en/&quot;&gt; http://www.fao.org/dad-is/national-coordinators/en/ &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО ООН) &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Обоснование: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Генетические ресурсы для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства являются строительными блоками продовольственной безопасности и, прямо или косвенно, поддерживают средства к существованию каждого человека на Земле. Поскольку сохранность и доступность этих ресурсов имеют жизненно важное значение, то на национальном, региональном и глобальном уровнях были созданы средства среднесрочного или длительного хранения (генные банки) для защиты и обеспечения доступа к этим ресурсам и связанной с ними информации для селекции и исследований. Инвентаризация запасов генобанков позволяет динамически оценивать существующее разнообразие генетических ресурсов растительного и зоологического происхождения и уровень его сохранности. Данные, относящиеся к этому показателю, облегчают мониторинг разнообразия, обеспечиваемого и становящегося доступным с помощью генных банков, и поддерживают разработку и обновление стратегий сохранения и устойчивого использования генетических ресурсов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель связан с системой мониторинга, одобренной Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, в которой состояние и тенденции генетических ресурсов растительного и зоологического происхождения описываются с помощью согласованных на глобальном уровне показателей и регулярных оценок, проводимых по инициативе стран. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Количество материалов, содержащихся в условиях среднесрочного или длительного хранения, позволяет косвенно оценить общее генетическое разнообразие, которое необходимо сохранить для будущего использования. Таким образом, в целом положительные изменения показателя направлены на увеличение гарантированного агробиоразнообразия, а отрицательные - на его утрату. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Следует проявлять осторожность при составлении отчетов и интерпретации показателя. В случае генетических ресурсов растительного происхождения неконтролируемое добавление образцов, которые фактически являются дубликатами уже сохраняемых и учтенных образцов, или, наоборот, удаление из представленных коллекций повторяющихся дубликатов может привести к неправильной интерпретации данных. Чтобы избежать дублирования при подсчете на национальном уровне, следует представлять в первую очередь информацию о базовой коллекции. Представлять данные по рабочей коллекции можно только тогда, когда в отсутствие информации по базовой коллекции рабочая коллекция выполняет функцию базовой коллекции. Другой пример, который необходимо отслеживать как при составлении отчетов, так и при интерпретации результатов, включает группирование или разделение образцов, поскольку в обоих случаях вариация в учтенном количестве не отражает вариации в сохраняемом и защищаемом генетическом разнообразии. Таким образом, крайне важно, чтобы страны и региональные / международные центры, представляющие отчеты, вместе с запрошенной информацией об уровне наличия образцов также объяснили причину уменьшения или увеличения количества образцов, в частности, когда эта информация не отражает факт реальной снижения или повышения сохраняемого и защищаемого генетического разнообразия.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В целом две проблемы вызывают озабоченность при использовании &quot;количества образцов&quot; в качестве показателя разнообразия в коллекциях &quot;ex situ&quot;: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Не выявленные дубликаты образцов могут вызывать увеличение показателя, поскольку каждый образец является функциональной единицей, которая хранится и регистрируется как отдельная единица. Таким образом, процесс выявления таких дубликатов приведет к сокращению числа ранее зарегистрированных образцов. Этот процесс может происходить на разных уровнях, например, в документации коллекций генных банков, а также в списках на международном уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Потеря жизнеспособности сохраняемых материалов, не обнаруженная своевременно, также может быть не отражена в документации как уменьшение количества образцов, что приведет к завышению фактического количества сохраняемых образцов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Дополнительная информация может быть получена из других показателей, оценивающих сохранение &quot;ex situ&quot;, которые являются частью процесса мониторинга реализации Глобального плана действий по ГРРПСХ, проводимого Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Информация о криоконсервированных материалах в Информационной системе о разнообразии домашних животных (ИС-РДЖ) должна обновляться на регулярной основе.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Растительный компонент показателя рассчитывается как общее количество уникальных образцов генетических ресурсов растительного происхождения, содержащихся в объектах средне- и долгосрочного хранения. Это количество должно включать все образцы в базовых коллекциях и уникальные образцы, содержащиеся в объектах среднесрочного хранения в качестве рабочих коллекций, но только в том случае, если эти образцы считаются частью национальных базовых коллекций. Базовые коллекции могут включать в себя как семенные, так и полевые, криоконсервированные или &quot;in vitro&quot; коллекции, в зависимости от сохраняемых видов и имеющихся в стране объектов хранения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для зоологического компонента показатель рассчитывается как количество местных пород с достаточным количеством генетического материала, хранящегося в коллекциях генного банка, позволяющего восстанавливать породу в случае ее исчезновения (на основе Руководства по криосохранению генетических ресурсов зоологического происхождения, ФАО, 2012 г., &lt;a href = &quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt; http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm &lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для ресурсов растительного происхождения отсутствующие значения рассматриваются как таковые и не заменяются оценками. Для ресурсов зоологического происхождения данной породы, если не представлены данные за соответствующий год, предполагается, что статус хранения остается таким же, как и в последний год, за который были представлены данные. В этом случае характер данных считается получившим оценку. Однако, если последний отчет относится к году, отстоящему более чем на 10 лет, статус хранения считается «неизвестным». &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для обоих компонентов, ресурсов растительного и зоологического происхождения, отсутствующие значения рассматриваются как таковые и не заменяются оценками. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для обоих компонентов, ресурсов растительного и зоологического происхождения, агрегированные показатели являются суммой страновых значений. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для компонента показателя, относящегося к ресурсам растительного происхождения, официально назначенных национальных контактных лиц и руководителей региональных или международных генных банков просят предоставлять списки образцов, содержащихся в объектах среднесрочного или долгосрочного хранения, путем заполнения бланка, содержащегося в документе «Список идентификаторов для отчетности по растительному компоненту показателя 2.5.1 ЦУР (см. ссылки), доступного на домашней странице Всемирной системы информации и раннего предупреждения по проблемам генетических ресурсов растений (ВСИРП) (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/wiews&quot;&gt;http://www.fao.org/wiews&lt;/a&gt;). Из 12 идентификаторов паспортов, которые можно использовать для характеристики каждого образца, четыре являются обязательными: (i) название генного банка (или &lt;em&gt; код учреждения-держателя &lt;/em&gt;); (ii) &lt;em&gt; номер образца &lt;/em&gt; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;; (iii) научное название образца (&lt;em&gt; название таксона &lt;/em&gt;, включая род, вид и самый низкий уровень таксономической иерархии); и (iv) тип хранилища. Отчетность по остальным идентификаторам также настоятельно рекомендуется представлять, поскольку эта информация позволяет анализировать изменения в различных типах рассматриваемого разнообразия, включая изменения в типе и происхождении сохраняемого материала (например, &lt;em&gt; биологическое состояние &lt;em&gt; страна происхождения &lt;/em&gt;; &lt;em&gt; места расположения страховочных дубликатов &lt;/em&gt; и т. д.) и лучше описывает состав сохраняемых материалов. Идентификаторы были согласованы Комиссией ФАО по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (см. вопрос 6.2 в &quot;формате отчетности для мониторинга реализации Второго глобального плана действий по генетическим ресурсам растений для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства&quot; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-mm294e.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/3/a-mm294e.pdf &lt;/a&gt;). Запасы генных банков подсчитываются на основе списка зарегистрированных образцов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается компонента ресурса зоологического происхождения, то национальные координаторы по управлению генетическими ресурсами зоологического происхождения предоставляют информацию о типе материала (например, образцы спермы, эмбрионы, соматические клетки), криоконсервированного в рамках программы криоконсервации, а также о количестве соответствующих самцов и самок-доноров в Информационную систему о разнообразии домашних животных (ИС-РДЖ).&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ФАО. 2012. Криоконсервация генетических ресурсов зоологического происхождения. Руководство ФАО по животноводству и ветеринарии № 12. Рим. (доступно на &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ФАО, 2014 г. Стандарты генного банка для генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства. Рим. (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-i3704e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/a-i3704e.pdf&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные, собранные в рамках первого цикла мониторинга реализации Второго Глобального плана действий по ГРРПСХ, служат исходным уровнем (количество образцов по состоянию на июнь 2014 года). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По состоянию на февраль 2019 года публикуются данные по более чем 5 миллионам образцов из 98 стран и 17 международных / региональных центров. Сбор данных проводится ежегодно в январе. Прилагаются постоянные усилия для улучшения охвата стран и международных / региональных центров, а также по повышению качества информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Анализ страновых отчетов, представленных в ФАО 128 странами в 2014 году для подготовки Второго отчета о состоянии мировых генетических ресурсов зоологического происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, определил первый исходный уровень в отношении количества национальных популяций пород, по которым хранится достаточный материал. По состоянию на март 2018 года информация, представленная в Информационную систему о разнообразии домашних животных (ИС-РДЖ), все еще была недостаточной. По данным ИС-РДЖ, генетический материал криоконсервируется только для очень небольшой части (3 процента) местных пород, и только примерно для 1 процента пород количество хранимого материала оценивается как достаточное для восстановления популяции. Данные из страновых отчетов нельзя напрямую сравнивать с данными из ИС-РДЖ, потому что в национальных отчетах также упоминаются трансграничные породы. Однако результаты, основанные на данных ИС-РДЖ, высвечивают срочную необходимость для стран представлять в ИС-РДЖ информацию, касающуюся криоконсервированных материалов.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Во Всемирной системе информации и раннего предупреждения по проблемам генетических ресурсов растений (ВСИРП) доступны данные за 2014, 2016, 2017 и 2018 годы. Оценки состояния показателя до 2014 года производятся с использованием &lt;em&gt; даты приобретения &lt;/em&gt; образцов, по которым информация представлялась в 2014 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Базисными данными являются данные в страновых отчетах, представленные в 2014 году. Данные ИС-РДЖ доступны за 2017 и 2018 годы.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Как для компонентов растительного происхождения, так и зоологического происхождения производится географическая разбивка (национальные, региональные, глобальные компоненты). Группировка по полу, возрасту и т. д. не применяется.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Нет международно оцененных данных. Все данные по этому показателю предоставлены странами и региональными или международными центрами. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные контактные лица по мониторингу Второго Глобального плана действий в области генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства и подготовки страновых отчетов для Третьего доклада о состоянии мировых генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства. Сельское хозяйство: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/en/&quot;&gt; http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Список идентификаторов для отчетности по растительному компоненту показателя 2.5.1 ЦУР, ФАО 2017 &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/fileadmin/user_upload/wiews/docs/SDG_251_data_requirement_sheet_table_EN.docx&quot;&gt;http://www.fao.org/fileadmin/user_upload/wiews/docs/SDG_251_data_requirement_sheet_table_EN.docx &lt;/a&gt;
&lt;p&gt; Второй Глобальный план действий по генетическим ресурсам растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/015/i2624e/i2624e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/015/i2624e/i2624e00.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Второй доклад о состоянии мировых генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/013/i1500e/i1500e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/013/i1500e/i1500e00.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Стандарты генного банка для генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, ФАО, 2014 г. &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/documents/card/en/c/7b79ee93-0f3c-5f58-9adc-5d4ef063f9c7/&quot;&gt;http://www.fao.org/documents/card/en/c/7b79ee93-0f3c-5f58-9adc-5d4ef063f9c7/&quot;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Задачи и показатели генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, в документе: Отчет четырнадцатой очередной сессии Комиссии по генетическим ресурсам для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; CGRFA-14/13 / Отчет, Приложение C &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/meeting/028/mg538e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/meeting/028/mg538e.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Формат отчетности для мониторинга выполнения Второго Глобального плана действий в области генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, CGRFA-15/15 / Inf.9, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-mm294e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/ a-mm294e.pd &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Идентификатор паспорта биоразнообразия для нескольких сельскохозяйственных культур ФАО (MCPD) v. 2 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.bioversityinternational.org/fileadmin/user_upload/online_library/publications/pdfs/FAO-Bioversity_multi_crop_passport_descriptors_V_2_Final_rev_1526.pdf&quot;&gt;http://www.bioversityinternational.org/fileadmin/user_upload/online_library/publications/pdfs/FAO-Bioversity_multi_crop_passport_descriptors_V_2_Final_rev_1526.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подготовка первого отчета о состоянии мировых генетических ресурсов зоологического происхождения&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Руководство по разработке страновых отчетов. Приложение 2. Рабочие определения для использования в отчетах развивающихся стран и предоставления подтверждающих данных. &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/004/y1100m/y1100m03.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/004/y1100m/y1100m03.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Руководство по криоконсервации генетических ресурсов зоологического происхождения, ФАО, 2012 г., доступно по адресу &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt; http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm &lt;/a&gt; &lt;/p
&lt;p&gt; Национальный координатор по управлению генетическими ресурсами зоологического происхождения: &lt;a href=&quot;http://dad.fao.org/cgi-bin/EfabisWeb.cgi?sid=-1,contacts&quot;&gt; http://dad.fao.org/cgi-bin/EfabisWeb.cgi?sid=-1,contacts &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Состояние генетических ресурсов зоологического происхождения, 2016, CGRFA / WG-AnGR-9/16 / Inf.3, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-mq950e.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/3/a-mq950e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Руководство по сохранению генетических ресурсов зоологического происхождения &quot;in vivo&quot;, ФАО, 2013 г., &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/018/i3327e/i3327e.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/docrep/018/i3327e/i3327e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Второй доклад о состоянии мировых генетических ресурсов зоологического происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-i4787e.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/3/a-i4787e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
