<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 15-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; См. существующие метаданные для показателя 15.5.1 ЦУР индекса Красного списка, особенно раздел &amp;#x201C;Методология&amp;#x201D;, с полной документацией в Правилах процедуры Красного списка (&lt;a href=&quot;https://cmsdocs.s3.amazonaws.com/keydocuments/Rules_of_Procedure_for_IUCN_Red_List_Assessments_2017-2020.pdf&quot;&gt;https://cmsdocs.s3.amazonaws.com/keydocuments/Rules_of_Procedure_for_IUCN_Red_List_Assessments_2017-2020.pdf&lt;/a&gt;), в частности Приложение 3, &amp;#x201C;Подробная информация о мерах, включенных в разработку процессов Красного списка МСОП&amp;#x201D; (&lt;a href=&quot;https://cmsdocs.s3.amazonaws.com/keydocuments/Details_of_the_Steps_Involved_in_the_IUCN_Red_List_Process.pdf&quot;&gt;https://cmsdocs.s3 .amazonaws.com/keydocuments/Details_of_the_Steps_Involved_in_the_IUCN_Red_List_Process.pdf&lt;/a&gt;). В итоге: все оценки Красного списка проходят процедуру получения экспертного заключения в соответствующем органе Красного списка для рассматриваемых видов или групп видов; и все оценки Красного списка проходят проверки согласованности (для обеспечения согласованности с оценками, представленными для других таксономических групп, регионов, процессов и т. д.) отделом Красного списка перед публикацией на веб-сайте Красного списка (&lt;a href=&quot;http://www.iucnredlist.org/&quot;&gt;http://www.iucnredlist .org/&lt;/a&gt;). Наконец, председатель комиссии МСОП по выживанию видов (избирается каждые четыре года правительством и неправительственными членами МСОП) назначает председателя подкомитета по стандартам и петициям (&lt;a href=&quot;https://www.iucn.org/theme/species/about/species-survival-commission/ssc-leadership-and-steering-committee/sub-committees/standards-and-petitions-subcommittee&quot;&gt;https://www.iucn.org/theme/species/about/species-survival-commission/ssc-leadership-and-steering-committee/sub-committees/standards-and-petitions-subcommittee&lt;/a&gt;, который отвечает за обеспечение качества и стандартов Красного списка МСОП и за рассмотрение петиций по включению видов в Красный список МСОП. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В дополнение к распространению через веб-сайт Красного списка (&lt;a href=&quot;http://www.iucnredlist.org/&quot;&gt;http://www.iucnredlist.org/&lt;/a&gt;) данные Красного списка распространяются через Инструмент комплексной оценки биоразнообразия, доступный для исследования и сохранения в Интернете (&lt;a href=&quot;https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/&quot;&gt;https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/&lt;/a&gt;). Он включает документы странового профиля для всех&amp;#x2019; стран мира, которые включают документацию по показателю Красного списка за текущий год, начиная с 2016 года. Первое издание каждого из этих страновых профилей было отправлено для консультации национальным координаторам Конвенции о биологическом разнообразии (&lt;a href=&quot;https://www.cbd.int/information/nfp.shtml&quot;&gt;https://www.cbd.int/information/nfp.shtml&lt;/a&gt;) на 13-м заседании Конференции Сторон Конвенции о биологическом разнообразии; и этот процесс будет повторяться ежегодно.&lt;/p&gt;</data>
</root>
