<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 8-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Each year, the national accounts section of the UNSD sends a pre-filled NAQ to countries or areas to collect the latest data on official annual national accounts in domestic currency. In order to lighten the reporting burden of countries to different international and regional organizations, the UNSD receives data from the Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), the United Nations Economic Commission for Europe (ECE) and the Caribbean Community (CARICOM) on behalf of their constituents. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada año, el área de cuentas nacionales de la División de Estadísticas de las Naciones Unidas envía a los países o zonas un cuestionario pre-cargado para recopilar los datos más recientes de las cuentas nacionales oficiales anuales en moneda nacional. Para aligerar la carga de información de los países a las diferentes organizaciones internacionales y regionales, la División de Estadísticas de las Naciones Unidas recibe datos de la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE), la Comisión Económica de las Naciones Unidas para Europa (CEPE) y la Comunidad del Caribe (CARICOM), en nombre de sus integrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los datos oficiales de las cuentas nacionales en moneda nacional se validan a continuación para comprobar si hay errores. El procedimiento de validación consiste en garantizar que los agregados sean iguales a la suma de sus componentes y que las series de datos que se proporcionan en múltiples tablas estén representadas de forma coherente. A continuación, las series del PIB a precios corrientes y constantes se convierten a dólares estadounidenses aplicando los correspondientes tipos de cambio del mercado según el Fondo Monetario Internacional (FMI). Cuando estos tipos de conversión no están disponibles, se utilizan otros tipos del FMI (tipos oficiales o tipos principales).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para los países cuyos tipos de cambio no son comunicados por el FMI, se aplica la media anual de los tipos de cambio operativos de las Naciones Unidas (UNOP, según su sigla en inglés). Los UNOP son tipos de conversión que se aplican en las transacciones oficiales de las Naciones Unidas con estos países. Estos tipos de cambio se basan en los tipos de cambio oficiales, comerciales y/o turísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En los casos en que un país experimenta una distorsión considerable en los tipos de conversión, la División de Estadísticas de las Naciones Unidas utiliza tipos de cambio ajustados a los precios (PARE, según su sigla en inglés) como alternativa a los tipos de cambio comunicados por el FMI o a los tipos de cambio operativos de las Naciones Unidas. La conversión basada en los PARE corrige los efectos distorsionadores de las variaciones desiguales de los precios que no se reflejan bien en los otros tipos de conversión. En consecuencia, es posible que se hayan ajustado niveles irreales en el PIB y otros agregados de las cuentas nacionales expresados en dólares estadounidenses para determinados periodos de tiempo con el fin de mejorar el análisis económico a nivel nacional, regional y local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Las estimaciones derivadas de cada año se comparan con las de años anteriores para garantizar que las estimaciones se elaboran de forma coherente de un año a otro. Además, se analiza la tasa de crecimiento de un año a otro para identificar anomalías en los datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La serie del PIB a precios constantes de cada país se divide, entonces, por su población para obtener su PIB real per cápita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se puede obtener más información sobre la metodología de estimación de los datos en &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/assets/pdf/methodology.pdf%20&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/snaama/assets/pdf/methodology.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Processus de collecte :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Chaque année, la section des comptes nationaux de l’UNSD envoie un NAQ pré-rempli dans les pays ou les régions pour recueillir les dernières données sur les comptes nationaux annuels officiels en monnaie nationale. Afin d’alléger le fardeau de déclaration des pays aux différentes organisations internationales et régionales, l’UNSD reçoit des données de l’Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE), de la Commission économique des Nations Unies pour l’Europe (CEE) et de la Communauté des Caraïbes (CARICOM) au nom de leurs mandants. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les données officielles des comptes nationaux en monnaie nationale sont ensuite validées pour vérifier les erreurs. La procédure de validation consiste à s’assurer que les agrégats sont égaux à la somme de leurs composants et que les séries de données fournies dans plusieurs tableaux sont représentées de façon cohérente. Par la suite, la série actuelle et constante du PIB des prix est convertie en dollars américains en appliquant les taux de change correspondants du marché, tel que rapporté par le Fonds monétaire international (FMI). Lorsque ces taux de conversion ne sont pas disponibles, d’autres taux du FMI sont utilisés (taux officiels ou taux directeurs). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour les pays dont les taux de change ne sont pas déclarés par le FMI, la moyenne annuelle des taux de change opérationnels des Nations Unies (UNOPs) est appliquée. Les UNOPs sont des taux de conversion qui sont appliqués dans les transactions officielles des Nations Unies avec ces pays. Ces taux de change sont basés sur les taux de change officiels, commerciaux et/ou touristiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Dans les cas où un pays connaît une distorsion considérable des taux de conversion, l’UNSD utilise les taux de change ajustés aux prix (PARE) comme alternative aux taux de change déclarés par le FMI ou les taux de change opérationnels de l’ONU. La conversion basée sur le PARE corrige les effets de distorsion des variations de prix inégales qui ne sont pas bien reflétées dans les autres taux de conversion. Par conséquent, des niveaux irréalistes de PIB et d’autres agrégats de comptes nationaux exprimés en dollars américains ont peut-être été ajustés pour certaines périodes afin d’améliorer l’analyse économique aux niveaux national, régional et local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les estimations tirées pour chaque année sont comparées aux années précédentes pour s’assurer que les estimations sont préparées de façon uniforme d’une année à l’autre. En outre, le taux de croissance d’une année à l’autre est analysé afin d’identifier les anomalies dans les données. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La série de PIB à prix constants pour chaque pays est ensuite divisée par sa population pour obtenir son PIB réel par habitant. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Plus d’informations sur la méthodologie d’estimation des données sont disponibles sur &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/assets/pdf/methodology.pdf%20&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/snaama/assets/pdf/methodology.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Каждый год сектор национальных счетов СОООН рассылает предварительно заполненный ВНС странам или регионам для сбора последних данных по официальным годовым национальным счетам в национальной валюте. Для того, чтобы облегчить бремя отчетности стран перед различными международными и региональными организациями, СОООН получает данные от Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР), Европейской экономической комиссии Организации Объединенных Наций (ЕЭК) и Карибского сообщества (КАРИКОМ) по поручению стран, входящих в их состав. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Затем официальные данные национальных счетов в национальной валюте проверяются на наличие ошибок. Процедура валидации включает в себя обеспечение того, чтобы агрегаты были равны сумме их компонентов, и чтобы ряды данных, представленные в нескольких таблицах, были согласованы. После этого ряды данных ВВП в текущих и постоянных ценах конвертируются в доллары США с применением соответствующих рыночных обменных курсов, распространяемых Международным валютным фондом (МВФ). Когда эти курсы конвертации недоступны, используются другие курсы МВФ (официальные курсы или основные курсы). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран, обменные курсы которых не распространяются Международным валютным фондом, применяется среднегодовой операционный обменный курс Организации Объединенных Наций (ЮНОП). ЮНОП - это обменные курсы, которые применяются в официальных операциях Организации Объединенных Наций с этими странами. Эти обменные курсы основаны на официальных, коммерческих и / или туристических обменных курсах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В случаях, когда в стране наблюдается значительное искажение обменных курсов, СОООН использует обменные курсы с поправкой на цену (PARE) в качестве альтернативы обменным курсам, представляемых МВФ или операционными обменными курсами ООН. Преобразование на основе PARE устраняет искажающие эффекты неравномерного изменения цен, которые плохо отражаются в других коэффициентах конверсии. Следовательно, нереалистичные уровни ВВП и других агрегатов национальных счетов, выраженные в долларах США, могли быть скорректированы для определенных периодов времени с целью улучшения экономического анализа на национальном, региональном и местном уровнях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценки, полученные по каждому году, сравниваются с предыдущими годами, чтобы обеспечить согласованность подготовки оценок от года к году. Кроме того, темпы роста от года к году анализируются для выявления аномалий в данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Затем ряды ВВП в постоянных ценах для каждой страны делятся на численность ее населения, чтобы получить ее реальный ВВП на душу населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Дополнительная информация о методологии оценки данных доступна на &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/assets/pdf/methodology.pdf%20&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/snaama/assets/pdf/methodology.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
