<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 8-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Sources of discrepancies: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The differences with country data include the following: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Official country data are typically available in domestic currency only. The data estimates for this indicator are in US dollars. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Countries or areas may not have a full set of official GDP data. The GDP data estimated by UNSD include imputations using various estimation procedures as described above to obtain estimates for the entire time series. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Official country data are often reported as multiple sets of time series versions, with each version representing a unique methodology used to compile the national accounts data (for example, a difference between two time series versions could reflect a change in currency, a switch from 1968 SNA to 1993 SNA, a change in the office responsible for compiling national accounts, etc.). These time series versions may not be comparable, especially when a country has shifted from the 1968 SNA to 1993 SNA or 2008 SNA. When a single time series version does not exist for the entire period (1970 to t-1), UNSD uses estimation procedures to backcast the most recently reported time series version. Backcasting is only performed when time series overlap for at least one year. The overlapping year is used to create a ratio; this ratio is then applied backwards to the previous time series version. If there is a change of fiscal year between two official data time series, the older series are converted to the fiscal year type of the most recent time series prior to backcasting. UNSD uses the same backcasting methods when official country constant price time series versions include multiple base years or when constant price time series versions are reported as constant prices of the previous year (CPPY). CPPY data are backcasted by using the officially reported current price data and the officially reported constant price data. The data are backcasted into a single series with a fixed base year. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The population estimates from the United Nations Population Division may be different from country-produce estimates as the former include analysis carried out to take into account deficiencies such as incompleteness of coverage, lack of timeliness and errors in the reporting or coding of the basic information and to establish past population trends by resolving the inconsistencies affecting the basic data.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las diferencias con los datos de los países son las siguientes:.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Los datos oficiales de los países suelen estar disponibles sólo en moneda nacional. Los datos estimados para este indicador están en dólares estadounidenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Es posible que los países o zonas no dispongan de un conjunto completo de datos oficiales sobre el PIB. Los datos del PIB estimados por la División de Estadísticas de las Naciones Unidas incluyen imputaciones utilizando varios procedimientos de estimación, como se ha descrito anteriormente, para obtener estimaciones para toda la serie temporal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Los datos oficiales de los países se presentan a menudo como múltiples conjuntos de versiones de series temporales, representando cada versión una metodología única utilizada para compilar los datos de las cuentas nacionales (por ejemplo, una diferencia entre dos versiones de series temporales podría reflejar un cambio de moneda, un cambio del SCN de 1968 al SCN de 1993, un cambio en la oficina responsable de compilar las cuentas nacionales, etc.). Estas versiones de series temporales pueden no ser comparables, especialmente cuando un país ha pasado del SCN 1968 al SCN 1993, o bien al SCN 2008. Cuando no existe una única versión de la serie temporal para todo el período (de 1970 a t-1), la División de Estadísticas de las Naciones Unidas utiliza procedimientos de estimación para hacer un backcast (según su denominación en inglés) de la versión de la serie temporal más reciente. El backcasting sólo se realiza cuando las series temporales se solapan durante al menos un año. El año de solapamiento se utiliza para crear un ratio, y este ratio se aplica, entonces, hacia atrás a la versión anterior de la serie temporal. Si hay un cambio de año fiscal entre dos series temporales de datos oficiales, las series más antiguas se convierten al tipo de año fiscal de la serie temporal más reciente antes de realizar el backcasting. La División de Estadísticas de las Naciones Unidas utiliza los mismos métodos de difusión cuando las versiones de las series temporales oficiales de precios constantes de los países incluyen varios años base, o cuando las versiones de las series temporales de precios constantes se comunican como precios constantes del año anterior (CPPY, según su sigla en inglés). Los datos del CPPY se remiten utilizando los datos de los precios actuales comunicados oficialmente y los datos de los precios constantes comunicados oficialmente. Los datos se reagrupan en una única serie con un año base fijo.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;d. Las estimaciones de población de la División de Población de las Naciones Unidas pueden ser diferentes de las estimaciones producidas por los países, ya que las primeras incluyen un análisis realizado para tener en cuenta las deficiencias como el carácter incompleto de la cobertura, la falta de puntualidad y los errores en la notificación o codificación de la información básica, y para establecer las tendencias de la población en el pasado resolviendo las incoherencias que afectan a los datos básicos.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Sources des divergences : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les différences avec les données des pays sont notamment les suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Les données officielles des pays ne sont généralement disponibles qu&apos;en monnaie nationale. Les estimations des données pour cet indicateur sont en dollars américains.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Les pays ou les régions peuvent ne pas disposer d&apos;un ensemble complet de données officielles sur le PIB. Les données du PIB estimées par la DSNU comprennent des imputations utilisant diverses procédures d&apos;estimation telles que décrites ci-dessus pour obtenir des estimations pour l&apos;ensemble de la série chronologique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Les données officielles des pays sont souvent déclarées sous la forme de plusieurs ensembles de versions de séries chronologiques, chaque version représentant une méthodologie unique utilisée pour élaborer les données des comptes nationaux (par exemple, une différence entre deux versions de séries chronologiques pourrait refléter un changement de monnaie, un passage du SCN 1968 au SCN 1993, un changement de bureau responsable de l&apos;élaboration des comptes nationaux, etc.) ). Ces versions de séries chronologiques peuvent ne pas être comparables, en particulier lorsqu&apos;un pays est passé du SCN 1968 au SCN 1993 ou au SCN 2008. Lorsqu&apos;une seule version de la série chronologique n&apos;existe pas pour toute la période (1970 à t-1), la DSNU utilise des procédures d&apos;estimation pour rétropoler la version de la série chronologique la plus récemment déclarée. La rétropolation n&apos;est effectuée que lorsque les séries chronologiques se chevauchent pendant au moins un an. L&apos;année de chevauchement est utilisée pour créer un ratio ; ce ratio est ensuite appliqué à l&apos;envers à la version précédente de la série chronologique. S&apos;il y a un changement d&apos;exercice entre deux séries chronologiques de données officielles, les anciennes séries sont converties au type d&apos;exercice de la série chronologique la plus récente avant la rétropolation. La DSNU utilise les mêmes méthodes de rétropolation lorsque les versions de séries chronologiques à prix constants des pays officiels comprennent plusieurs années de base ou lorsque les versions de séries chronologiques à prix constants sont déclarées en prix constants de l&apos;année précédente (PCAP). Les données PCAP sont rétropolées en utilisant les données à prix courants officiellement déclarées et les données à prix constants officiellement déclarées. Les données sont rétropolées en une seule série avec une année de base fixe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;d. Les estimations démographiques de la Division de la population des Nations unies peuvent être différentes des estimations produites par les pays, car les premières comprennent des analyses effectuées pour tenir compte de lacunes telles qu&apos;une couverture incomplète, un manque d&apos;actualité et des erreurs dans la déclaration ou le codage des informations de base et pour établir les tendances démographiques passées en résolvant les incohérences affectant les données de base.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Различия со страновыми данными включают следующее: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;а. Официальные страновые данные обычно доступны только в национальной валюте. Оценочные данные по этому показателю даны в долларах США. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b. Страны или территории могут не иметь полного набора официальных данных по ВВП. Данные по ВВП, оцененные СОООН, включают в себя вменения с использованием различных процедур оценки, как описано выше, для получения оценок для всего временного ряда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Официальные страновые данные часто представляются в виде нескольких наборов версий временных рядов, причем каждая версия представляет собой уникальную методологию, используемую для сбора данных национальных счетов (например, разница между двумя версиями временных рядов может отражать изменение валюты, переход с версии СНС 1968 года на версию СНС 1993 года, смена ведомства, отвечающего за составление национальных счетов, и т. д.). Эти версии временных рядов могут быть несопоставимы, особенно если страна перешла с СНС 1968 года на СНС 1993 года или на СНС 2008 года. Когда единая версия временного ряда не существует для всего периода (с 1970 по t-1), СОООН использует процедуры оценки для ретроспективного анализа последней представленной версии временного ряда. Ретроспективный пересчет выполняется только в том случае, если временные ряды перекрываются как минимум на протяжении одного года. Год перекрытия используется для создания соотношения; это соотношение затем применяется в обратном порядке к предыдущей версии временного ряда. Если есть изменение финансового года между двумя временными рядами официальных данных, то более старые ряды преобразуются в тип финансового года самого последнего временного ряда перед ретроспективным пересчетом. СОООН использует те же методы ретроспективного пересчета, когда официальные версии временных рядов в постоянных ценах страны включают несколько базисных лет или когда версии временных рядов в постоянных ценах представляются в постоянных ценах предыдущего года (ПЦПГ). Данные в ПЦПГ ретроспективно пересчитываются с использованием официально представленных данных в текущих ценах и официально представленных данных в постоянных ценах. Данные пересчитываются в единый ряд с фиксированным базовым годом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; d. Демографические оценки Отдела народонаселения Организации Объединенных Наций могут отличаться от оценок, разработанных странами, поскольку первые включают анализ, проведенный для учета недостатков, таких как неполнота охвата, несвоевременность и ошибки в представлении или кодировании основной информации и для установления прошлых тенденций в области народонаселения путем устранения несоответствий, влияющих на основные данные. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
