<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 8-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 8: Содействие поступательному, всеохватному и устойчивому экономическому росту, полной и производительной занятости и достойной работе для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 8.1: Поддерживать экономический рост на душу населения в соответствии с национальными условиями и, в частности, рост валового внутреннего продукта на уровне не менее 7 процентов в год в наименее развитых странах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 8.1.1: Ежегодные темпы роста реального ВВП на душу населения&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Любой показатель экономической статистики, связанный с ЦУР&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический отдел Организации Объединенных Наций (СОООН) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Годовые темпы роста реального валового внутреннего продукта (ВВП) на душу населения рассчитываются как процентное изменение реального ВВП на душу населения за два последовательных года. Реальный ВВП на душу населения рассчитывается путем деления ВВП в постоянных ценах на численность населения страны или территории. Данные для реального ВВП измеряются в постоянных долларах США с тем, чтобы облегчить расчет страновых темпов роста и агрегирование страновых данных &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Валовой внутренний продукт (ВВП) измеряет стоимость в денежном выражении конечных товаров и услуг, - то есть тех, которые покупают конечные потребители, - произведенных на экономической территории страны за определенный период времени (скажем, квартал или год). Он рассчитывается без вычета амортизации произведенных активов или истощения и деградации природных ресурсов. ВВП может быть рассчитан методом использования доходов как сумма расходов на конечное потребление плюс валовое накопление капитала плюс экспорт за вычетом импорта, производственным методом как стоимость продукции за вычетом промежуточного потребления плюс любые налоги за вычетом субсидий на продукты, еще не включенные в стоимость объема производства или методом формирования ВВП по источникам доходов как оплата труда работников плюс валовая прибыль плюс валовой смешанный доход плюс налоги за вычетом субсидий как на производство, так и на импорт.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Базовые годовые оценки ВВП в национальной валюте собираются от стран или территорий ежегодно с помощью вопросника по национальным счетам (ВНС), в то время как базовые оценки численности населения получаются из Отдела народонаселения ООН на сайте &lt;a href=&quot;https://population.un.org/wpp/Download/Standard/Population/&quot;&gt; https: //population.un .org / wpp / Download / Standard / Population / &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Каждый год сектор национальных счетов СОООН рассылает предварительно заполненный ВНС странам или регионам для сбора последних данных по официальным годовым национальным счетам в национальной валюте. Для того, чтобы облегчить бремя отчетности стран перед различными международными и региональными организациями, СОООН получает данные от Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР), Европейской экономической комиссии Организации Объединенных Наций (ЕЭК) и Карибского сообщества (КАРИКОМ) по поручению стран, входящих в их состав. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Затем официальные данные национальных счетов в национальной валюте проверяются на наличие ошибок. Процедура валидации включает в себя обеспечение того, чтобы агрегаты были равны сумме их компонентов, и чтобы ряды данных, представленные в нескольких таблицах, были согласованы. После этого ряды данных ВВП в текущих и постоянных ценах конвертируются в доллары США с применением соответствующих рыночных обменных курсов, распространяемых Международным валютным фондом (МВФ). Когда эти курсы конвертации недоступны, используются другие курсы МВФ (официальные курсы или основные курсы). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран, обменные курсы которых не распространяются Международным валютным фондом, применяется среднегодовой операционный обменный курс Организации Объединенных Наций (ЮНОП). ЮНОП - это обменные курсы, которые применяются в официальных операциях Организации Объединенных Наций с этими странами. Эти обменные курсы основаны на официальных, коммерческих и / или туристических обменных курсах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В случаях, когда в стране наблюдается значительное искажение обменных курсов, СОООН использует обменные курсы с поправкой на цену (PARE) в качестве альтернативы обменным курсам, представляемых МВФ или операционными обменными курсами ООН. Преобразование на основе PARE устраняет искажающие эффекты неравномерного изменения цен, которые плохо отражаются в других коэффициентах конверсии. Следовательно, нереалистичные уровни ВВП и других агрегатов национальных счетов, выраженные в долларах США, могли быть скорректированы для определенных периодов времени с целью улучшения экономического анализа на национальном, региональном и местном уровнях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценки, полученные по каждому году, сравниваются с предыдущими годами, чтобы обеспечить согласованность подготовки оценок от года к году. Кроме того, темпы роста от года к году анализируются для выявления аномалий в данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Затем ряды ВВП в постоянных ценах для каждой страны делятся на численность ее населения, чтобы получить ее реальный ВВП на душу населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Дополнительная информация о методологии оценки данных доступна на &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/assets/pdf/methodology.pdf%20&quot;&gt; https: // unstats .un.org / unsd / snaama / assets / pdf / methodology.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сбор официальных годовых оценок национальных счетов по странам или территориям с использованием вопросника по национальным счетам начинается в феврале каждого года для данных, доступных на конец предыдущего года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодно в декабре &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Национальные статистические управления, центральные банки или национальные агентства, ответственные за составление официальных оценок национальных счетов для страны или территории &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Статистический отдел Организации Объединенных Наций (СОООН) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Реальный валовой внутренний продукт (ВВП) на душу населения является косвенным показателем среднего уровня жизни жителей страны или территории. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Положительное процентное изменение годового реального ВВП на душу населения можно интерпретировать как повышение среднего уровня жизни жителей страны или территории&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Хотя страны или территории рассчитывают ВВП, используя общие принципы и рекомендации Системы национальных счетов (СНС) Организации Объединенных Наций, по-прежнему существуют проблемы с международной сопоставимостью оценок ВВП. К ним относятся: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; а. Страны или территории используют различные версии СНС (например, 1968, 1993 или 2008 годов) при расчете своих оценок ВВП &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b. Различная степень охвата неформальной и ненаблюдаемой экономической деятельности в оценках ВВП &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Кроме того, одним из часто упоминаемых ограничений ВВП является то, что он не учитывает социальные и экологические издержки производства в качестве необходимого условия для того, чтобы стать ключевым показателем экономической эффективности устойчивого развития. Он предназначен для измерения уровня общего благополучия. Например, рост реального ВВП на душу населения ничего не говорит о взаимодействии энергии и материалов с окружающей средой. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Годовые темпы роста реального валового внутреннего продукта (ВВП) на душу населения рассчитываются следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; а. Конвертировать годовой реальный ВВП в национальной валюте в ценах 2015 года для страны или территории в доллары США в ценах 2015 года, используя обменные курсы 2015 года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b. Разделить результат на численность населения страны или территории с тем, чтобы получить годовой реальный ВВП на душу населения в постоянных долларах США в ценах 2015 года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; с. Рассчитать годовые темпы роста реального ВВП на душу населения в год t + 1 по следующей формуле: [(G (t + 1) &amp;#x2013; G (t)) / G (t)] x 100, где G (t + 1) - реальный ВВП на душу населения в долларах США 2015 года в году t + 1, а G (t) - реальный ВВП на душу населения в долларах США 2015 года в году t. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Когда полный набор официальных годовых данных по ВВП недоступен, используются процедуры оценки для получения оценок для всего временного ряда. Когда полные данные недоступны, иерархия других источников данных используется для сбора информации о национальных счетах страны или территории. Затем собранные данные либо используются напрямую, либо применяются процедуры оценки для получения годовых данных по ВВП. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если официальные данные недоступны, выбор источников данных основан на следующей иерархии: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; а. Официальные публикации и веб-сайты национальных статистических управлений, центральных банков или соответствующих правительственных министерств; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b. Официальная статистика, распространяемая Евростатом, Европейским центральным банком и Организацией экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) для своих членов; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; c. Информация, предоставленная постоянными представительствами при Организации Объединенных Наций; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; d. Экономические обзоры и оценки, подготовленные региональными экономическими комиссиями (например, ЕЭК ООН, ЭКЛАК, ЭСКАТО, ЭКА ООН и ЭСКЗА) Организации Объединенных Наций; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; e. Публикации международных организаций с упором на сбор статистических данных (включая региональные банки развития). Наиболее распространенные источники, используемые для соответствующих стран, перечислены ниже: Азия: Азиатский банк развития, АСЕАН, Арабский валютный фонд, Секретариат Тихоокеанского сообщества (SPC). Африка: Африканский банк развития, Afristat, Центральный банк стран Африки (BEAC), Западноафриканский экономический валютный союз (UEMOA) Северная и Южная Америка: КАРИКОМ, Карибский банк развития, Восточно-Карибский центральный банк (ECCB). Другие: ОЭСР для стран, не являющихся членами Статистического комитета Содружества Независимых Государств.
&lt;p&gt; f. Оценки и показатели других международных организаций. Наиболее часто используемые источники: Международный валютный фонд (МВФ) и Всемирный банк; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; g. Публикации или веб-сайты специализированных групп, наиболее часто используемые источники: Совет сотрудничества стран Персидского залива, Азиатско-Тихоокеанское экономическое сотрудничество (АТЭС), Комитет управляющих центральных банков в Сообществе развития стран Южной Африки; Исламский банк развития и Статистический учебный центр для исламских стран; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; h. Экономические данные от коммерческих поставщиков и других источников, наиболее часто используемые источники: Группа экономической разведки и Центральное разведывательное управление США; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; i. Информация из соседних стран, для которых нет альтернативных источников (Швейцария для Лихтенштейна; Франция для Монако; Италия для Сан-Марино; Испания для Андорры; и некоторые острова Тихого океана для других островов Тихого океана); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы оценки, используемые при подготовке оценок ВВП с использованием источников, отличных от официальных данных, включают экстраполяцию тенденций, использование соответствующих индексов для инфлятирования или дефлятирования соответствующих рядов данных и распределение доли ВВП. Для определения того, какой метод следует использовать, применяется иерархическая оценка. Прилагаются усилия, чтобы методы оценки данных от года к году были единообразными. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; После условного исчисления отсутствующих данных реального ВВП по стране или территории с использованием описанных выше методов, они суммируются для получения соответствующих региональных или глобальных агрегированных показателей, а затем делятся на соответствующие данные по населению для получения регионального или глобального реального ВВП на душу населения. После этого рассчитываются годовые темпы роста регионального или глобального реального ВВП на душу населения по формуле, описанной выше. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные и глобальные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для каждого года оценки реального ВВП и численности населения для каждой страны или территории суммируются для получения региональных и глобальных агрегированных показателей. Затем региональные и глобальные агрегированные показатели делятся на соответствующую численность населения для получения оценок регионального и глобального реального ВВП на душу населения. Эти оценки затем используются для расчета годовых темпов роста регионального и глобального реального ВВП на душу населения по формуле, описанной выше. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; ВВП: статистика национальных счетов: основные агрегаты и подробные таблицы, 2018 год. См. &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/pubsDB.asp?pType=3&quot;&gt; &lt;u&gt; https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/pubsDB.asp?pType=3 &lt;/u&gt; [343 ] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Население: Демографический ежегодник Организации Объединенных Наций. См .: &lt;u&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/products/dyb/dybsets/2018.pdf &lt;/u&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; ВВП: СНС 2008 года. См. &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008.pdf&quot;&gt; &lt;u&gt; https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008.pdf &lt;/u&gt; &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Население: Принципы и рекомендации в отношении переписей населения и жилого фонда. См. &lt;u&gt; &lt;/u&gt; &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesM/Series_M67rev3en.pdf&quot;&gt; &lt;u&gt; https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesM/Series_M67rev3en.pdf &lt;/u&gt; &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные подвергаются процедуре валидации в соответствии с международными статистическими стандартами. Расхождения устраняются путем письменного общения со странами. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Национальные статистические управления, центральные банки или национальные агентства, ответственные за составление официальных оценок национальных счетов для страны или территории &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доступны годовые данные с 1970 по 2018 год. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Можно дезагрегировать страновые данные по регионам, если для выполнения дезагрегирования страны могут предоставить базовые региональные данные, которые согласуются с данными национальных счетов. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Различия со страновыми данными включают следующее: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;а. Официальные страновые данные обычно доступны только в национальной валюте. Оценочные данные по этому показателю даны в долларах США. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b. Страны или территории могут не иметь полного набора официальных данных по ВВП. Данные по ВВП, оцененные СОООН, включают в себя вменения с использованием различных процедур оценки, как описано выше, для получения оценок для всего временного ряда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Официальные страновые данные часто представляются в виде нескольких наборов версий временных рядов, причем каждая версия представляет собой уникальную методологию, используемую для сбора данных национальных счетов (например, разница между двумя версиями временных рядов может отражать изменение валюты, переход с версии СНС 1968 года на версию СНС 1993 года, смена ведомства, отвечающего за составление национальных счетов, и т. д.). Эти версии временных рядов могут быть несопоставимы, особенно если страна перешла с СНС 1968 года на СНС 1993 года или на СНС 2008 года. Когда единая версия временного ряда не существует для всего периода (с 1970 по t-1), СОООН использует процедуры оценки для ретроспективного анализа последней представленной версии временного ряда. Ретроспективный пересчет выполняется только в том случае, если временные ряды перекрываются как минимум на протяжении одного года. Год перекрытия используется для создания соотношения; это соотношение затем применяется в обратном порядке к предыдущей версии временного ряда. Если есть изменение финансового года между двумя временными рядами официальных данных, то более старые ряды преобразуются в тип финансового года самого последнего временного ряда перед ретроспективным пересчетом. СОООН использует те же методы ретроспективного пересчета, когда официальные версии временных рядов в постоянных ценах страны включают несколько базисных лет или когда версии временных рядов в постоянных ценах представляются в постоянных ценах предыдущего года (ПЦПГ). Данные в ПЦПГ ретроспективно пересчитываются с использованием официально представленных данных в текущих ценах и официально представленных данных в постоянных ценах. Данные пересчитываются в единый ряд с фиксированным базовым годом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; d. Демографические оценки Отдела народонаселения Организации Объединенных Наций могут отличаться от оценок, разработанных странами, поскольку первые включают анализ, проведенный для учета недостатков, таких как неполнота охвата, несвоевременность и ошибки в представлении или кодировании основной информации и для установления прошлых тенденций в области народонаселения путем устранения несоответствий, влияющих на основные данные. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/Index%20&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/snaama/Index &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/sna.asp&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/sna.asp &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/data.asp&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/data.asp &lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/Index%20&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/snaama/Index &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://data.un.org/Explorer.aspx?d=SNAAMA&quot;&gt; http://data.un.org/Explorer.aspx?d=SNAAMA &lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://population.un.org/wpp/&quot;&gt; https://population.un.org/wpp/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
