<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 14-6-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Progreso de los países en el grado de aplicación de los instrumentos internacionales destinados a combatir la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las definiciones y los conceptos asociados al indicador y utilizados en la metodología se definen en el portal de términos de la FAO: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/faoterm/collection/fisheries/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/faoterm/collection/fisheries/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador se basa en la aplicación por parte de un país de los diferentes instrumentos internacionales de lucha contra la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada (pesca INDNR). La pesca ilegal, no declarada y no reglamentada (INDNR) socava los esfuerzos nacionales y regionales de conservación y gestión de las poblaciones de peces y, en consecuencia, impide el progreso hacia la consecución de los objetivos de sostenibilidad y responsabilidad a largo plazo establecidos, entre otros, en el capítulo 17 de la Agenda 21 y en el Código de Conducta para la Pesca Responsable de la FAO de 1995. Además, la pesca INDNR perjudica y discrimina enormemente a los pescadores que actúan de forma responsable, honesta y conforme a los términos de sus autorizaciones de pesca. Esta es una razón de peso por la que la pesca INDNR debe ser tratada de forma rápida y transparente. Si no se pone freno a la pesca INDNR, y si los pescadores INDNR se dirigen a poblaciones vulnerables que están sujetas a estrictos controles de gestión o a moratorias, no se lograrán los esfuerzos para recuperar esas poblaciones hasta niveles saludables. Para frenar eficazmente la pesca INDNR se han desarrollado a lo largo de los años diferentes instrumentos internacionales que se centran en la aplicación de las diferentes responsabilidades de los Estados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los instrumentos cubiertos por este indicador y su papel en la lucha contra la pesca INDNR son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;La Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar (CNUDM) de 1982&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Este instrumento es la base sobre la que se construyen todos los instrumentos posteriores. La CNUDM define los derechos y responsabilidades de las naciones con respecto a su uso de los océanos del mundo, estableciendo directrices para las empresas, el medio ambiente y la gestión de los recursos naturales marinos. Es un instrumento vinculante, aunque sus principios también pueden ser aplicados por los países que no son parte de ella.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Acuerdo sobre la aplicación de las disposiciones de la Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar, de 10 de diciembre de 1982, relativas a la conservación y ordenación de las poblaciones de peces transzonales y las poblaciones de peces altamente migratorios (Acuerdo de las Naciones Unidas sobre las poblaciones de peces)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El Acuerdo de las Naciones Unidas sobre Poblaciones de Peces entró en vigor el 11 de diciembre de 2001 y es el más completo de los instrumentos internacionales vinculantes a la hora de definir el papel de las Organizaciones Regionales de Ordenación Pesquera y de elaborar las medidas que podrían adoptarse en relación con las actividades de pesca INDNR. Aunque el Acuerdo sobre Poblaciones de Peces de las Naciones Unidas se aplica principalmente a las poblaciones de peces altamente migratorios y transzonales en alta mar, su amplia aceptación y aplicación se pone de manifiesto en el refuerzo de otros instrumentos internacionales, en la aplicación a nivel regional y, en cierta medida, en la práctica de los Estados en las zonas de jurisdicción nacional.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Plan de Acción Internacional para prevenir, desalentar y eliminar la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada (PAI-INDNR)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El objetivo del PAI es prevenir, desalentar y eliminar la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada, proporcionando a todos los Estados medidas amplias, eficaces y transparentes para actuar, incluso a través de las organizaciones regionales de ordenación pesquera apropiadas, establecidas de conformidad con el derecho internacional. Este instrumento abarca todos los aspectos de las responsabilidades de un Estado, incluyendo las responsabilidades del Estado de abanderamiento, las medidas del Estado costero, las medidas del Estado portuario, las medidas relacionadas con el mercado acordadas internacionalmente, la investigación y las organizaciones regionales de ordenación pesquera.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Acuerdo de la FAO de 2009 sobre medidas del Estado rector del puerto destinadas a prevenir, desalentar y eliminar la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada (PSMA)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El Acuerdo de la FAO sobre medidas del Estado rector del puerto para prevenir, desalentar y eliminar la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada entró en vigor el 5 de junio de 2016. El objetivo principal del Acuerdo es prevenir, desalentar y eliminar la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada (INDNR) mediante la aplicación de medidas sólidas del Estado rector del puerto. El Acuerdo prevé que las partes, en su calidad de Estados portuarios, apliquen el Acuerdo de manera efectiva a los buques extranjeros cuando soliciten la entrada a los puertos o mientras estén en ellos. La aplicación de las medidas establecidas en el Acuerdo contribuirá, entre otras cosas, a la armonización de las medidas del Estado rector del puerto, a la mejora de la cooperación regional e internacional y a bloquear el flujo de la pesca INDNR hacia los mercados nacionales e internacionales.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Las Directrices voluntarias de la FAO sobre la actuación del Estado del pabellón (VG-FSP)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Las Directrices voluntarias de la FAO para la actuación del Estado de abanderamiento establecen una serie de medidas que los países pueden adoptar para garantizar que los buques registrados bajo su pabellón no realicen actividades de pesca INDNR, incluidas las actividades de seguimiento, control y vigilancia (SCV), como los sistemas de seguimiento de buques (SLB) y los observadores. Promueven el intercambio de información y la cooperación entre los países para que los Estados de abanderamiento estén en condiciones de rechazar el registro de los buques que están &amp;quot;cambiando de pabellón&amp;quot; al intentar registrarse en otro Estado de abanderamiento o de rechazar los buques que han sido denunciados por pesca INDNR. Las Directrices también incluyen recomendaciones sobre el modo en que los países pueden fomentar el cumplimiento y tomar medidas contra el incumplimiento por parte de los buques, así como sobre el modo de mejorar la cooperación internacional para ayudar a los países en desarrollo a cumplir con sus responsabilidades como Estados de abanderamiento.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;El Acuerdo de la FAO para promover el cumplimiento de las medidas internacionales de conservación y ordenación por los buques pesqueros en alta mar (Acuerdo de Cumplimiento)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El Acuerdo de Cumplimiento de la FAO de 1993 entró en vigor el 24 de abril de 2003. Su principal objetivo es alentar a los países a adoptar medidas eficaces, compatibles con el derecho internacional, y disuadir a sus nacionales de cambiar el pabellón de sus buques como medio de evitar el cumplimiento de las normas de conservación y gestión aplicables a las actividades pesqueras en alta mar. Con respecto al papel de los ORP, el preámbulo insta a los Estados que no participan en organizaciones o acuerdos pesqueros mundiales, regionales o subregionales a que lo hagan, con el fin de lograr el cumplimiento de las medidas internacionales de conservación y gestión.&lt;/p&gt;</data>
</root>
