<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 12-c-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justification : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;ampleur et l&apos;impact des subventions aux combustibles fossiles présentent à la fois des défis et des opportunités pour atteindre les objectifs de l&apos;Agenda 2030 sur le développement durable. D&apos;une part, l&apos;utilisation des combustibles fossiles, et leur promotion par le biais de régimes de subventions, ont une incidence négative sur la capacité des gouvernements à atteindre des objectifs clés, tels que la réduction de la pauvreté, l&apos;amélioration de la santé, l&apos;égalité des sexes, l&apos;accès à l&apos;énergie et la lutte contre le changement climatique. Dans le même temps, il est nécessaire de veiller à ce que les ménages pauvres qui sont particulièrement vulnérables aux augmentations de prix obtiennent ou conservent un accès à l&apos;énergie. Les secteurs de l&apos;économie dépendant de l&apos;énergie peuvent être affectés, notamment par des changements brusques des prix. Toute réforme réussie nécessite donc une analyse minutieuse et des mesures d&apos;atténuation adaptées. Par ailleurs, la réaffectation des subventions aux combustibles fossiles à des secteurs pertinents pour le développement pourrait donner un coup de pouce à la réalisation des ODD. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est nécessaire de connaître et de comprendre les subventions existantes sur la base de données crédibles pour accroître la transparence et éclairer la prise de décision. L&apos;établissement de rapports sur la base d&apos;un indicateur mondial mesurant les subventions aux consommateurs et aux producteurs de combustibles fossiles donne une image globale qui englobe les subventions aux consommateurs et aux producteurs. Il permet de suivre les tendances nationales et mondiales et sert de guide important pour l&apos;élaboration des politiques.&lt;/p&gt;</data>
</root>
