<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 2-1-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las tres principales fuentes de datos a nivel nacional son: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Informes oficiales sobre la producción, el comercio y la utilización de las principales producciones alimentarias y ganaderas. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Datos de las encuestas de hogares sobre el consumo de alimentos &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Características demográficas de la población nacional &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Las fuentes de datos sobre la producción agrícola suelen ser encuestas nacionales realizadas por el Ministerio de Agricultura y Ganadería y/o la Oficina Nacional de Estadística. Las encuestas suelen ser anuales y, a falta de mediciones directas, utilizan información sobre superficies/número de animales y rendimiento de los cultivos/peso de las canales para calcular las cantidades de productos agrícolas o ganaderos. Los censos agrícolas, que la FAO recomienda realizar cada diez años, pueden complementar estas encuestas al proporcionar datos medidos más actualizados sobre los cultivos y el ganado, y permitir así proyecciones/revisiones más precisas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La fuente de datos para el comercio agrícola y alimentario es casi exclusivamente la oficina nacional de aduanas (con pocas excepciones en las que los datos pueden obtenerse del Banco Central). Los países suelen preparar estos informes comerciales siguiendo formatos internacionales estándar (clasificaciones de productos/países, unidades de medida, detalles de los socios comerciales). Aunque estos datos comerciales pueden considerarse bastante fiables, ya que son el resultado de la medición/notificación directa por parte de la oficina de aduanas, los problemas del comercio fronterizo no declarado (y el movimiento de animales), la clasificación errónea de las mercancías, la confidencialidad, el desfase temporal, por nombrar algunos, pueden requerir cierto análisis y validación de los datos (a menudo haciendo referencia a las estadísticas comerciales &amp;#x2018; espejo&amp;#x2019; para cotejar las cantidades y los valores). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los datos sobre la utilización de los cultivos primarios y procesados y del ganado pueden obtenerse mediante encuestas especializadas (complementadas por la investigación) a través del sistema nacional de la industria agroalimentaria. Las utilizaciones que interesan aquí son las cantidades destinadas, entre otras cosas, a la alimentación animal, a los usos industriales (por ejemplo, la producción de biocombustibles), a las existencias nacionales/empresariales/agrícolas, a las semillas (siembra para el ciclo agrícola sucesivo) &amp;#x2013; para permitir una evaluación lo más precisa posible de las cantidades destinadas/disponibles para el consumo humano potencial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Estos conjuntos de datos (producción, comercio y utilización), una vez cotejados y validados, constituyen la base para la elaboración de los Balances Alimentarios (FBS, por sus siglas en inglés). Los FBS son un marco contable en el que la oferta (producción + importaciones + retiradas de existencias) debe ser igual a la utilización (exportación + transformación de alimentos + piensos + semillas + uso industrial, etc.). Cabe señalar que, en el marco de los FBS, las pérdidas posteriores a la cosecha o al sacrificio (hasta el nivel de la venta al por menor) se consideran una utilización y, por tanto, un componente del equilibrio de los FBS. El marco de los FBS ofrece una imagen de la situación de la oferta agrícola a nivel nacional y permite una estructura cruzada en la que los datos, oficiales o estimados/imputados, pueden analizarse y validarse más a fondo (por ejemplo, el número de animales puede resultar subestimado/subreportado). El principal resultado de la compilación de las FBS es el cálculo del Suministro de Energía Dietética (SED) en kilocalorías por persona (basado en las cifras de población) en un año determinado (las cantidades resultantes como disponibles para el consumo humano se convierten en sus equivalentes calóricos utilizando factores de conversión nutritiva adecuados por producto). El SED, a falta de datos de consumo directo procedentes de las encuestas de hogares, es uno de los componentes clave en el cálculo de la Prevalencia de la Subalimentación (PoU). La FAO está emprendiendo actualmente un programa más centrado en proporcionar capacidad de FBS a los países, incluida una herramienta de compilación actualizada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La FAO obtiene datos sobre la producción primaria/procesada de cultivos/ganado, y su utilización principal, a través de cuestionarios adaptados a cada país que se envían anualmente a todos ellos. Las estadísticas comerciales oficiales de los países se obtienen anualmente a través de descargas masivas de la base de datos de comercio de las Naciones Unidas (se espera que los países informen anualmente a la UNSD). En algunos casos, cuando están disponibles, también se utilizan los datos nacionales de las FBS. Estos conjuntos de datos se validan y forman parte de las FBS de los países que recopila la FAO. Cabe señalar que, cuando los datos no se comunican oficialmente o no están disponibles (como ocurre con frecuencia con los datos sobre la utilización de productos básicos), es necesario recurrir a imputaciones para cerrar las brechas de datos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las nuevas directrices de las FBS para la compilación nacional (completadas recientemente en colaboración con la Estrategia Mundial) y la nueva herramienta de compilación (aplicación basada en R &amp;#x2018;shiny&amp;#x2019;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Detalles sobre la metodología de las FBS: &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/economic/ess/fbs/ess-fbs02/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/economic/ess/fbs/ess-fbs02/en/&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Manual de FBS que se muestra aquí no debe confundirse con las Directrices de FBS recientemente finalizadas. El Manual es de carácter más técnico y explica la metodología seguida por la FAO para la elaboración de las FBS de los países. Las Directrices, en cambio, aunque se basan en el Manual, proporcionan a los países una orientación más revisada y práctica y recomendaciones para la compilación a nivel nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Algunos textos de referencia de las FBS también están disponibles en FAOSTAT:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/faostat/en/#data/FBS&quot;&gt;http://www.fao.org/faostat/en/#data/FBS&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
