<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 2-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Les trois principales sources de données au niveau national sont : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a) Les rapports officiels sur la production, le commerce et l&apos;utilisation des principales cultures vivrières et les élevages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b) Les données d&apos;enquêtes auprès des ménages sur la consommation alimentaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c) Les caractéristiques démographiques de la population nationale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les sources de données sur la production agricole sont généralement des enquêtes nationales menées par le Ministère de l&apos;agriculture (et de l&apos;élevage) et/ou par le bureau national de statistique. Les enquêtes sont généralement annuelles et, en l&apos;absence de mesures directes, utilisent des informations sur les superficies, le nombre d&apos;animaux, les rendements des cultures et/ou le poids des carcasses pour calculer les quantités de produits au chapitre des cultures ou du bétail. Les recensements agricoles, que la FAO recommande de mener à tous les dix ans, peuvent compléter ces enquêtes en fournissant des données plus récentes sur les cultures et le bétail, et ainsi permettre des projections/révisions plus précises.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La source de données pour le commerce agricole et alimentaire est presque toujours le bureau national des douanes (à quelques exceptions près où les données peuvent être obtenues auprès de la Banque centrale). Les pays préparent souvent ces rapports commerciaux selon des formats normalisés internationaux (classifications des produits/pays, unités de mesure, détail des partenaires commerciaux). Bien que ces données commerciales puissent être considérées comme assez fiables, étant le résultat de mesures/déclarations directes par/au bureau de douane, des problèmes de commerce frontalier non déclaré (et de mouvement des animaux), de classification erronée des produits, de confidentialité, de décalage, pour n&apos;en nommer que quelques-uns, peuvent nécessiter une analyse et une validation des données (souvent en se référant aux statistiques commerciales « miroir » pour vérifier les quantités et les valeurs). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur l&apos;utilisation primaire et transformée des cultures et du bétail, peuvent être obtenues par le biais d&apos;enquêtes spécialisées (complétées par des recherches) auprès de l&apos;industrie agroalimentaire nationale. Les utilisations qui nous intéressent ici sont les quantités destinées, entre autres, à l&apos;alimentation animale, à des usages industriels (par exemple la production de biocarburants), aux stocks nationaux/d&apos;entreprises/agricoles, aux semences (semis pour le cycle agricole successif) – pour permettre une évaluation aussi précise que possible des quantités destinées et/ou disponibles à la consommation humaine potentielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces ensembles de données (production, commerce et utilisations), une fois recoupés et validés, constituent la base de la compilation des bilans alimentaires. Les bilans alimentaires constituent un cadre comptable dans lequel l&apos;offre (production + importations + retraits de stocks) doit être égale à l&apos;utilisation (exportation + transformation alimentaire + aliments + semences + utilisation industrielle, etc.). Il convient de noter que, dans le cadre des bilans alimentaires, les pertes après récolte/abattage (jusqu&apos;au niveau de détail) sont considérées comme une utilisation, et donc une composante de l&apos;équilibrage du bilan. Le cadre des bilans alimentaires fournit un portrait de la situation de l&apos;offre agricole au niveau national et une structure de références croisées par laquelle les données, officielles ou estimées/imputées, peuvent être davantage analysées et validées (par exemple, le nombre d&apos;animaux peut être sous-déclaré/estimé).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le principal résultat de la compilation du bilan alimentaire est le calcul de l&apos;offre énergétique alimentaire (OEA) en kilocalories par personne (sur la base des chiffres de la population) au cours d&apos;une année donnée (les quantités résultant de la disponibilité pour la consommation humaine sont converties en leurs équivalents caloriques en utilisant facteurs de conversion nutritifs appropriés par produit). En l&apos;absence de données directes sur la consommation provenant des enquêtes auprès des ménages, la OEA constitue l&apos;un des éléments clés du calcul de la prévalence de la sous-alimentation. La FAO travaille actuellement à la mise en place d&apos;un programme plus ciblé visant à fournir de l’appui aux pays pour l’établissement de bilans alimentaires, comprenant un outil de compilation mis à jour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La FAO obtient des données sur la production primaire/transformée des cultures/du bétail, et leur utilisation principale, par le biais de questionnaires adaptés qui sont envoyés à tous les pays et ce à chaque année. Les statistiques officielles du commerce avec les pays sont obtenues chaque année grâce à des téléchargements en masse de la base de données sur le commerce des Nations unies (les pays doivent faire rapport annuellement à la DSNU). Dans certains cas, lorsqu&apos;elles sont disponibles, les données des bilans alimentaires nationaux sont également utilisées. Ces ensembles de données sont ensuite validés et constituent des entrées dans le bilan alimentaire du pays que la FAO compile. Il convient de noter que lorsque les données ne sont pas officiellement déclarées/disponibles (comme c&apos;est souvent le cas avec les données d&apos;utilisation des produits), il est nécessaire de recourir à des imputations pour combler les lacunes dans les données.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les nouvelles directives pour la compilation des bilans alimentaires nationaux (achevées récemment en collaboration avec la Stratégie mondiale) et le nouvel outil de compilation (application R « shiny ») sont maintenant disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Détails sur la méthodologie des bilans alimentaires : &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/food-agriculture-statistics/fr/&quot;&gt; http://www.fao.org/food-agriculture-statistics/fr/ &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le manuel présenté ici ne doit pas être confondu avec les directives récemment complétées. Le Manuel est de nature plus technique et explique la méthodologie suivie par la FAO pour compiler les bilans alimentaires des pays. Bien qu’elles soient basées sur le Manuel, les Lignes directrices fournissent quant à elles des orientations et des recommandations révisées et pratiques pour la compilation des données au niveau national.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certains textes de base sur les bilans alimentaires sont également disponibles sur FAOSTAT : &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/faostat/fr/#data/FBS&quot;&gt; http://www.fao.org/faostat/fr/#data/FBS &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
