<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 16-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Важная и конструктивная роль национальных учреждений в поощрении и защите прав человека была признана в различных документах и резолюциях Организации Объединенных Наций, включая Заключительный документ и Программу действий Всемирной конференции по правам человека 1993 года в Вене, резолюции Генеральной Ассамблеи A/RES/63/172(2008) и A/RES/64/161(2009) о национальных учреждениях по поощрению и защите прав человека. Кроме того, поощрялось создание и укрепление национальных правозащитных учреждений. Например, резолюция 48/134 Генеральной Ассамблеи 1993 года подтверждает приоритет, который следует уделять разработке соответствующих механизмов на национальном уровне для обеспечения эффективного соблюдения международных стандартов в области прав человека, в то время как резолюция A/RES/63/169 Генеральной Ассамблеи 2008 года призвала государства рассмотреть вопрос о создании или укреплении независимых и автономных институтов омбудсмена, посредника и других национальных институтов по правам человека. Совет по правам человека (резолюция 5/1 СПЧ, 2007 года) также призвал к эффективному участию национальных правозащитных учреждений в пакете по институциональному строительству, который обеспечивает элементы, необходимые им для применения в своей будущей работе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Договорные органы ООН также признали решающую роль национальных правозащитных учреждений в эффективном выполнении договорных обязательств и поощряли их создание (например, Общий комментарий Комитета по ликвидации расовой дискриминации (КЛРД) 17, A/ 48/18 (1993); Общий комментарий Комитета по экономическим, социальным и культурным правам (КЭСКП) 10, E /C.12 /1998/25; и Замечание 2 общего порядка Конвенции ООН о правах ребёнка (КПР) CRC/ GC/2002/2). Сборник различных рекомендаций и заключительных замечаний, касающихся национальных правозащитных учреждений, относящихся к международным правозащитным механизмам в Организации Объединенных Наций, доступен по адресу: &lt;a href=&quot;http://www.universalhumanrightsindex.org&quot;&gt; http://www.universalhumanrightsindex.org&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ГАНПЗУ- это международная ассоциация национальных правозащитных учреждений, которая поощряет и укрепляет национальные правозащитные учреждения в соответствии с Парижскими принципами и обеспечивает лидерство в поощрении и защите прав человека (Статут Международного координационного комитета национальных учреждений по поощрению и защите прав человека (МКК), статья 5). Решения о классификации национальных правозащитных учреждений основываются на представленных ими документах, таких как: 1) копия закона или другого документа, которым оно учреждено и наделено полномочиями, в его официальном или опубликованном формате (например, статут и / или конституционные положения и / или указ президента; 2) схема организационной структуры, включая данные о персонале и годовом бюджете; 3) копию недавно опубликованного годового отчета; 4) подробное заявление, показывающее, в какой мере оно соответствует Парижским принципам. Национальные правозащитные учреждения, имеющие статусы A и B, проходят процедуру пересмотра каждые пять лет. Организации гражданского общества могут также предоставлять Управлению Верховного комиссара ООН по правам человека (УВКПЧ) соответствующую информацию, относящуюся к любому вопросу аккредитации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Аккредитация национальных правозащитных учреждений означает, что правительство поддерживает правозащитную деятельность в стране. Однако их эффективность также должна оцениваться на основе их способности завоевывать доверие общества и демонстрировать качество их работы в области прав человека. В этом контексте также было бы целесообразно изучить реакцию национального правозащитного учреждения на рекомендации ГАНПЗУ. Аналогичным образом, вклад НПЗУ при взаимодействии с международными правозащитными механизмами (т. е. представление материалов в Совет по правам человека, включая Универсальный периодический обзор (УПО), и в договорные органы) представляет собой ценный источник информации о том, как НПЗУ выполняют свой мандат с упором на международные инструменты прав человека. &lt;/p&gt;</data>
</root>
