<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 15-4-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se aplican criterios de control de calidad para garantizar la coherencia y la comparabilidad de los datos de la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas. Los nuevos datos se validan en el PNUMA-WCMC mediante una serie de herramientas y se traducen a la estructura de datos estándar de la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas. Las discrepancias entre los datos de la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas y los nuevos datos se minimizan mediante un manual (PNUMA-WCMC 2019) y se resuelven en comunicación con los proveedores de datos. Se aplican procesos similares para la incorporación de datos en la &lt;em&gt;Base de datos mundial de áreas clave para la biodiversidad&lt;/em&gt; (BirdLife International 2019).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador no mide la eficacia de las áreas protegidas en la reducción de la pérdida de biodiversidad, que en última instancia depende de una serie de factores de gestión y aplicación que no están cubiertos por el indicador. Se están llevando a cabo varias iniciativas para abordar esta limitación. En particular, se han desarrollado numerosos mecanismos para evaluar la gestión de las áreas protegidas, que pueden sintetizarse en un indicador (Leverington et al. 2010). La Asociación de Indicadores de Biodiversidad lo utiliza como indicador complementario del progreso hacia la Meta 11 de Aichi para la Biodiversidad (&lt;a href=&quot;http://www.bipindicators.net/pamanagement&quot;&gt;http://www.bipindicators.net/pamanagement&lt;/a&gt;). Sin embargo, puede haber poca relación entre estas medidas y los resultados de las áreas protegidas (Nolte y Agrawal 2013). Más recientemente, se han empezado a desarrollar enfoques de &amp;#x201C;listas verdes&amp;#x201D; para incorporar tanto la eficacia de la gestión como los resultados de las áreas protegidas, y es probable que adquieran una importancia progresiva a medida que se prueben y se apliquen más ampliamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pueden surgir brechas de datos y conocimientos debido a las dificultades para determinar si un lugar se ajusta a la definición de área protegida de la UICN, y a algunas áreas protegidas no se les asignan categorías de gestión. Además, &amp;#x201C;otras medidas efectivas de conservación basadas en áreas&amp;#x201D;, como se especifica en la Meta de Aichi para la Biodiversidad &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11 del Plan Estratégico para la Diversidad Biológica 2011&amp;#x2013;2020, reconocen que algunos lugares más allá de la red formal de áreas protegidas, si bien no se gestionan principalmente para la conservación de la naturaleza, pueden ser gestionados de forma coherente con la persistencia de la biodiversidad para la que son importantes (Jonas et al. 2014). Sin embargo, la definición formalmente acordada de un OECM (&amp;#x201C;Un área geográficamente definida que no es un Área Protegida, que se gobierna y gestiona de manera que se logran resultados positivos y sostenidos a largo plazo para la conservación in situ de la biodiversidad, con funciones y servicios de los ecosistemas asociados y, en su caso, valores culturales, espirituales, socioeconómicos y otros valores relevantes a nivel local&amp;#x201D;) no se acordó hasta noviembre de 2018 y las medidas para que los países presenten los datos del OECM al PNUMA-WCMC son recientes. Los OECM son ahora cotejados por el PNUMA-WCMC en una base de datos separada, el WD-OECM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo que respecta a los lugares importantes, la mayor limitación es que la identificación de los lugares hasta la fecha se ha centrado principalmente en subconjuntos específicos de la biodiversidad, por ejemplo las aves (para las Áreas Importantes para las Aves y la Biodiversidad) y las especies altamente amenazadas (para los lugares de la Alianza para la Extinción Cero). Aunque se ha documentado que las Áreas Importantes para las Aves y la Biodiversidad son buenos sustitutos de la biodiversidad en general (Brooks et al. 2001, Pain et al. 2005), la aplicación de la norma unificada para la identificación de sitios de Áreas Clave para la Biodiversidad (UICN 2016) a través de diferentes niveles de biodiversidad (genes, especies, ecosistemas) y diferentes grupos taxonómicos sigue siendo una alta prioridad, a partir de los esfuerzos realizados hasta la fecha (Eken et al. 2004, Knight et al. 2007, Langhammer et al. 2007, Foster et al. 2012). Las aves comprenden ahora el &amp;lt;50% de las especies para las que se han identificado Áreas Clave de Biodiversidad, y a medida que avance la identificación de Áreas Clave de Biodiversidad para otros taxones y elementos de la biodiversidad, este sesgo será una consideración menos importante en el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La identificación de Áreas Clave para la Biodiversidad ha sido validada para una serie de países y regiones en los que los datos exhaustivos sobre la biodiversidad permiten el cálculo formal de la importancia del sitio (o &amp;#x201C;insustituibilidad&amp;#x201D;) utilizando técnicas de planificación sistemática de la conservación (Di Marco et al. 2016, Montesino Pouzols et al. 2014).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La evolución futura del indicador incluirá: a) la ampliación de la cobertura taxonómica de las Áreas Clave de Biodiversidad de montaña mediante la aplicación de la norma de Áreas Clave de Biodiversidad (UICN 2016) a una amplia variedad de vertebrados, invertebrados, plantas y tipos de ecosistemas de montaña; b) la mejora de los datos sobre áreas protegidas mediante el aumento continuo de la proporción de sitios con fechas de designación documentadas y con polígonos de límites digitalizados (en lugar de coordenadas).&lt;/p&gt;</data>
</root>
