<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 17-19-2a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en"/>
			<language lang="es">&lt;h1&gt; Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; La resolución E/RES/2015/10 del ECOSOC por la que se establece el Programa Mundial de Censos de Población y Vivienda de 2020 solicita al Secretario General &amp;quot;supervisar e informar periódicamente a la Comisión de Estadística sobre la implementación del Programa&amp;quot;. En respuesta a esta solicitud, la UNSD supervisa periódicamente los progresos realizados en la aplicación de los censos de población y vivienda en todos los Estados Miembros. La UNSD envía una encuesta a todos los países solicitando metadatos detallados sobre los métodos del censo en tres puntos (principio, medio, fin) a lo largo de los 10 años que abarcan una década censal (actualmente la ronda del censo de 2020 abarca los años 2015-2024). Además, la información también se recopila a través de los cuestionarios anuales enviados a los países como parte de la colección del Anuario Demográfico de las Naciones Unidas. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Резолюция ЭКОСОС E/RES/2015/10, устанавливающая Всемирную программу переписей населения и жилищного фонда 2020 года, просит Генерального секретаря &amp;quot; отслеживать ход осуществления Программы и регулярно докладывать об этом Статистической комиссии&amp;quot;. В ответ на этот запрос СОООН регулярно отслеживает ход проведения переписей населения и жилищного фонда в государствах-членах. СОООН рассылает материалы обследования во все страны, запрашивая представить подробные метаданные о методах переписи в трех моментах времени (начало, середина, конец) в период, охватывающий десятилетний переписной цикл (в настоящее время раунд переписи 2020 года охватывает 2015-2024 годы). Кроме того, информация также собирается с помощью ежегодных вопросников, рассылаемых странам в рамках процесса сбора данных для Демографического ежегодника ООН. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
