<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 1-1-1b, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt; Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La proporción de la población empleada por debajo de la línea de pobreza internacional de 1,90 dólares estadounidenses por día, también conocida como la tasa de pobreza laboral, se define como la proporción de personas empleadas que viven en hogares con consumo o ingreso per cápita que está por debajo de la línea de pobreza internacional de 1,90 dólares estadounidenses. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Empleo:&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Todas las personas en edad de trabajar que, durante un breve período de referencia (una semana), se dedicaron a cualquier actividad para producir bienes o prestar servicios a cambio de una remuneración o beneficio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Línea de Pobreza:&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Umbral por debajo del cual los individuos de la población de referencia se consideran pobres y por encima del cual se consideran no pobres. El umbral se define generalmente como los requerimientos monetarios per cápita que un individuo necesita para poder comprar un conjunto básico de bienes y servicios. A efectos de este indicador, se utiliza un umbral de pobreza absoluta internacional de 1,90 dólares estadounidenses al día &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Hogares en situación de pobreza:&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Los hogares se definen como pobres si sus ingresos o gastos de consumo están por debajo del umbral de pobreza teniendo en cuenta el número de miembros del hogar y la composición (por ejemplo, el número de adultos y niños). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Trabajadores pobres:&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Personas empleadas que viven en hogares clasificados como pobres, es decir, que tienen niveles de ingresos o consumo por debajo del umbral de pobreza utilizado para la medición. &lt;/p&gt;</data>
</root>
