<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 1-1-1b, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доля занятого населения, живущего ниже международной черты бедности, составляющей 1,90 долл. США в день, также называемой уровнем бедности среди работающего населения, определяется как доля занятого населения, живущего в домохозяйствах со среднедушевым потреблением или доходом, ниже международной черты бедности, составляющей 1,90 долл. США.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Занятость:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Все лица трудоспособного возраста, которые в течение короткого отчетного периода (одна неделя) занимались какой-либо деятельностью по производству товаров или оказанию услуг за плату или получение прибыли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Черта бедности:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Порог, ниже которого люди в исследуемой группе населения считаются бедными и выше которого они не считаются бедными. Пороговый показатель обычно определяется как требуемые среднедушевые денежные средства, необходимые человеку для того, чтобы позволить себе приобрести базовый пакет товаров и услуг. Для целей этого показателя используется международная черта абсолютной бедности в размере 1,90 долл. США в день.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Бедное домохозяйство:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Домашние хозяйства определяются как бедные, если их доходы или потребительские расходы находятся ниже черты бедности с учетом количества членов домохозяйства и его состава (например, количества взрослых и детей)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Работающие бедняки:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;Люди, работающие по найму, живущие в домохозяйствах, которые классифицируются как бедные, т.е. те, которые имеют уровни дохода или потребления, ниже используемой для оценки черты бедности.&lt;/p&gt;</data>
</root>
