<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 15-4-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Показатель составляется на основе геопространственных данных и поэтому имеет всеобщий охват. Страны, не имеющие данных в глобальной базе данных ЦУР, - это либо A) страны, в которых нет гор и к ним показатель не применим, либо B) страны, которые не подтвердили оценки ФАО и еще не представили свои собственные данные. &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Данные по растительному покрову ИИК ЕКА находятся в свободном доступе по
адресу:&lt;a href=&quot;https://www.esa-landcover-cci.org/?q=node/164&quot;&gt;https://www.esa-landcover-cci.org/?q=node/164&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Данные Kapos находятся в свободном доступе по следующим ссылкам: &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; На веб-сайте Горного партнерства ФАО находится растровый файл в правом баннере.
Доступ в&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/mountain-partnership/our-work/focusareas/foodsecurity/en/&quot;&gt; http://www.fao.org/mountain-partnership/our-work/focusareas/foodsecurity/en/ &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Классификацию Геологической службы США Mountain Explorer Kapos можно найти
как GME_K1classes.zip в: &lt;a href=&quot;https://rmgsc.cr.usgs.gov/outgoing/ecosystems/Global/&quot;&gt; https://rmgsc.cr.usgs.gov/outgoing/ecosystems/Global &lt;/a&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Административные границы доступны из различных глобальных баз данных по ссылкам
ниже: &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Зоны глобальных административных единиц ФАО (GAUL) &lt;a href=&quot;https://data.europa.eu/euodp/data/dataset/jrc-10112-10004&quot;&gt;
https://data.europa.eu/euodp/data/dataset/jrc-10112-10004 &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Divas-GIS &lt;a href=&quot;https://www.diva-gis.org/gdata&quot;&gt; https://www.diva-gis.org/gdata
&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Границы второго административного уровня ООН (SALB) &lt;a href=&quot;https://www.unsalb.org/&quot;&gt;
https://www.unsalb.org/ &lt;/a&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по странам, регионам и миру доступны за 2000, 2010, 2015 и 2018 годы. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В глобальной базе данных ЦУР показатель дезагрегирован по классу высоты гор (идентификатор гор). Дополнительный параметр дезагрегирования, класс растительного покрова МГЭИК доступен на портале показателей ЦУР ФАО. Комбинация шести классов высот и шести основных типов растительного покрова в соответствии с классификацией МГЭИК дает 36 различных дезагрегированных данных для каждой страны за отчетный год. &lt;/p&gt;</data>
</root>
