<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-7-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Commentaires et limitations :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les divergences entre les sources de données au niveau national sont courantes et le niveau du taux de natalité des adolescentes dépend en partie de la source de données choisie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour l&apos;enregistrement à l&apos;état civil, les taux sont soumis à des limitations qui dépendent de l&apos;exhaustivité de l&apos;enregistrement des naissances, du traitement des nourrissons nés vivants mais qui meurent avant l&apos;enregistrement ou dans les premières 24 heures de vie, de la qualité des informations déclarées concernant l&apos;âge de la mère et de l&apos;inclusion des naissances de périodes précédentes. Les estimations de la population peuvent être soumises à des limitations liées à des déclarations d&apos;âge erronées et à la couverture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les données d&apos;enquête et de recensement, le numérateur et le dénominateur proviennent de la même population. Les principales limites concernent les déclarations erronées sur l&apos;âge, les omissions de naissance, les déclarations erronées sur la date de naissance de l&apos;enfant et la variabilité de l&apos;échantillonnage dans le cas des enquêtes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne les estimations du taux de natalité chez les adolescentes de 10 à 14 ans, des données comparatives suggèrent qu&apos;une très faible proportion des naissances dans cette tranche d&apos;âge surviennent chez des femmes de moins de 12 ans. D&apos;autres données basées sur des données rétrospectives d&apos;enquêtes sur les naissances indiquent que les femmes âgées de 15 à 19 ans sont moins susceptibles de déclarer une première naissance avant l&apos;âge de 15 ans que les femmes de la même cohorte de naissance lorsqu&apos;on leur demande cinq ans plus tard, à l&apos;âge de 20 à 24 ans.&lt;/p&gt;</data>
</root>
