<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-7-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Расхождения между источниками данных на страновом уровне являются обычным явлением, а уровень подростковой рождаемости частично зависит от источника выбранных данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В отношении регистрации актов гражданского состояния на уровни накладываются ограничения, которые зависят от полноты регистрации рождений, ухода за младенцами, родившимися живыми, но умерших до регистрации или в течение первых 24 часов жизни, качества представленной информации, касающейся возраста матери и включения родов за предыдущие периоды. Оценки численности населения могут иметь ограничения, связанные с неверным указанием возраста и охватом населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для данных обследований и переписей населения числитель и знаменатель относятся к одной и той же совокупности. Основные ограничения связаны с неверным указанием возраста, недоучетом родов, неправильным указанием даты рождения ребенка и изменчивостью элементов выборки в случае обследований. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;p&gt; Что касается оценок коэффициента подростковой рождаемости среди девушек-подростков в возрасте 10–14 лет, сравнительные данные свидетельствуют о том, что очень небольшая доля рождений в этой возрастной группе приходится на девушек-подростков в возрасте до 12 лет. Другие свидетельства, основанные на ретроспективных данных истории рождений, полученных в ходе проведения обследований, показывают, что девушки-подростки в возрасте 15-19 лет реже рассказывают о первых родах, произошедших в возрасте до 15 лет, чем женщины из той же когорты, когда их спрашивают пять лет спустя в возрасте 20-24 лет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Коэффициент подростковой рождаемости обычно указывается как возрастной коэффициент фертильности для возрастной группы 15–19 лет в контексте расчета общих оценок фертильности. Его также называют коэффициентом подростковой фертильности. Связанный с этим показатель - это доля подростковой фертильности, измеряемая как процент от общей фертильности девушек-подростков в возрасте 15-19 лет. &lt;/p&gt;</data>
</root>
