<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 2-1-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По оценкам в среднем менее трех минут времени, требующихся на сбор данных по ШОПБ в рамках хорошо проведенного очного опроса по очень разумной цене, должны позволить включить ШОПБ-ОМ в национально репрезентативное обследование в каждой стране мира. ФАО предоставляет версии ШОПБ-ОМ, адаптированные и переведенные на более чем 200 языков и диалектов, используемые во всемирном социологическом опросе населения, проводимого Институтом Геллапа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При использовании в опросе населения, проводимого Институтом Геллапа, выборки размером всего около 1000 человек, ширина доверительных интервалов редко превышает 20% измеренной распространенности (то есть уровни распространенности около 50% оцениваются с погрешностью плюс или минус 5%). Очевидно, что доверительные интервалы, вероятно, будут намного меньше, если национальные уровни распространенности будут оцениваться с использованием более крупных выборок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По сравнению с другими предлагаемыми неофициальными показателями отсутствия продовольственной безопасности домохозяйств, подход, основанный на ШОПБ, имеет то преимущество, что уровни распространенности отсутствия продовольственной безопасности напрямую сопоставимы между группами населения и странами. Даже если они используют аналогичные маркировки (например, «слабое», «умеренное» и «серьезное» отсутствие продовольственной безопасности), другие подходы еще должны продемонстрировать формальную сопоставимость пороговых значений, используемых для классификации, из-за отсутствия определения надлежащей статистической модели, которая связывает значения «индексов» или «баллов», используемых для классификации, с серьезностью отсутствия продовольственной безопасности. По этой причине следует проявлять осторожность при сравнении результатов, полученных с помощью ШОПБ, с результатами, полученными с помощью других показателей, даже если, к сожалению, для их описания используются похожие маркировки. &lt;/p&gt;</data>
</root>
