<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 6-4-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todos los datos de AQUASTAT pasan por un proceso de validación exhaustivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de cargarlos, los datos se comparan con otras variables para asegurarse de que son lógicamente correctos (en otras palabras: 1+2=3) y de que la referencia utilizada no conduce al propio AQUASTAT. En otras palabras, AQUASTAT encuentra con frecuencia datos de 2014, que en realidad son datos de AQUASTAT del año 2000 con el año cambiado (muy probablemente cuando se recogieron los datos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, durante el proceso de validación, cada nueva observación se compara con otros datos ya disponibles para esta variable en otros años o en el mismo año. Si es imposible armonizar o reconciliar los diferentes datos, entonces uno u otro punto de datos tiene que ser eliminado de la base de datos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la carga en la base de datos principal, tiene lugar otro proceso de validación, utilizando un conjunto de unas 300 reglas de validación. De ellas, unas 100 reglas son obligatorias, lo que significa que si el punto de datos no obedece a esta regla, el proceso de validación no puede continuar. Por ejemplo, la superficie cultivada de un país no puede ser mayor que la superficie total del país. El otro conjunto de unas 200 reglas de validación son señales de advertencia para la persona que realiza la validación. Por ejemplo, en general, la superficie equipada para el riego con tecnología de riego superficial es al menos la mitad de la superficie total equipada para el riego. Sin embargo, en algunos países la superficie de riego localizado o de riego por aspersión puede ser mayor que la superficie de riego superficial. Si este es el caso, aparece una advertencia durante la validación para que el analista compruebe si para este país es posible. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más allá de la validación habitual de AQUASTAT descrita anteriormente, en la compilación del indicador se alentará y apoyará a los países a que establezcan su propio sistema de control de calidad, garantizando que todos los datos utilizados en el cálculo se comprueben, y que se mantenga la coherencia a lo largo de los años para garantizar la comparabilidad y la identificación sólida de las tendencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador requiere datos de diferentes sectores de experiencia. A nivel internacional, se dispone de diferentes conjuntos de datos de varias instituciones, como la FAO, la UNSD y el IWMI. Cada una de estas instituciones tiene su propio mecanismo establecido para consultar y validar los datos con los países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los datos procedentes de FAOSTAT y AQUASTAT, los datos se recogen en los países a través de encuestas que consisten en la recolección de datos y la descripción del país mediante un cuestionario detallado en el que se asocia la referencia de la fuente y los comentarios a cada valor, a través de personas de referencia nacionales designadas oficialmente. El análisis crítico de la información y el procesamiento de los datos lo realiza el personal de la FAO. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, para el proceso de los ODS se pondrá en marcha un mecanismo específico, que consiste en la identificación en cada país, por parte del gobierno nacional, de un punto focal nacional y un equipo técnico, encargado de la recopilación y el cálculo del indicador, en estrecha consulta con la FAO. Este sistema ha sido probado con éxito durante la fase inicial del proyecto GEMI, llevado a cabo por la FAO y otras siete agencias de la ONU, coordinadas por ONU-Agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los países que inicialmente podrían tener dificultades para compilar y calcular el indicador, la FAO proporcionará apoyo y, en última instancia, podrá producir el indicador a partir de los datos disponibles a nivel internacional. Sin embargo, no se hará público ningún dato sin la aprobación previa de las autoridades nacionales competentes.&lt;/p&gt;</data>
</root>
