<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 6-4-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Гарантия качества:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Все данные в AQUASTAT проходят тщательный процесс валидации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перед загрузкой данные сравниваются с другими переменными, чтобы убедиться, что они логически верны (другими словами: 1 + 2 = 3) и не ведет ли используемая ссылка к самому AQUASTAT. Другими словами, AQUASTAT часто находит данные за 2014 год, которые на самом деле являются данными AQUASTAT за 2000 год с измененным годом (скорее всего, когда данные были собраны). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Также в процессе валидации каждая новая единица данных сравнивается с другими данными, уже имеющимися для этой переменной в другие годы или в том же году. Если невозможно согласовать или увязать разные данные, то какой-либо элемент данных необходимо удалить из базы данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Во время загрузки в основную базу данных выполняется еще один процесс валидации с использованием набора из примерно 300 правил валидации. Из них около 100 правил являются обязательными, что означает, что, если конкретный элемент данных не подчиняется этому правилу, процесс валидации не может продолжаться. Например, посевная площадь страны не может превышать общую площадь страны. Другой набор из примерно 200 правил валидации - это предупреждающие знаки для человека, выполняющего валидацию. Например, в целом площадь, оборудованная для орошения с использованием технологии поверхностного орошения, составляет не менее половины общей площади, оборудованной для орошения. Однако в некоторых странах площадь локального орошения или площадь орошения дождеванием может быть больше площади поверхностного орошения. Если это так, то во время валидации появляется предупреждение, чтобы аналитик мог проверить, возможно ли это для данной страны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помимо обычной валидации AQUASTAT, описанной выше, при составлении показателей страны будут призывать и оказывать им поддержку в создании их собственной системы контроля качества, гарантирующей, что все данные, используемые в расчетах, будут проверены, и что согласованность сохраняется в течение многих лет, чтобы гарантировать сопоставимость и надежное выявление тенденций. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для показателя необходимы данные из разных областей знаний. На международном уровне они доступны из различных наборов данных от различных организаций, таких как ФАО, СОООН и Международного института управления водными ресурсами (ИВМИ). У каждого из этих институтов есть собственный установленный механизм для консультаций и валидации данных со странами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные, полученные из FAOSTAT и AQUASTAT, собираются в странах посредством обследований, состоящих из сбора данных и странового описания с помощью подробных вопросников, где ссылка на источник и комментарии связаны с каждым значением, а сбор информации осуществляется через официально назначенных национальных консультантов. Критический анализ информации и обработка данных проводится сотрудниками ФАО. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако для процесса достижения ЦУР будет введен в действие конкретный механизм, состоящий в назначении в каждой стране национальным правительством национального координатора и технической группы, отвечающей за сбор и расчет показателя, в тесной консультации с ФАО. Эта система была успешно протестирована на начальном этапе проекта GEMI (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой), осуществляемого ФАО и другими семью агентствами ООН при координации со стороны Механизма «ООН – Водные ресурсы». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Тем странам, которые первоначально могут столкнуться с трудностями при составлении и расчете показателя, ФАО окажет поддержку и в конечном итоге сможет разработать показатель, исходя из данных, доступных на международном уровне. Однако никакие данные не будут публиковаться без получения предварительного разрешения соответствующих национальных органов.&lt;/p&gt;</data>
</root>
