<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 6-4-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Гарантия качества:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Все данные в AQUASTAT проходят тщательный процесс валидации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Перед загрузкой данные сравниваются с другими переменными, чтобы убедиться в их логической корректности (другими словами: 1+2=3) и в том, что используемая ссылка не ведет обратно к самому AQUASTAT. Другими словами, AQUASTATчасто находит данные за 2014 год, которые на самом деле являются данными AQUASTATза 2000 год с изменившимся годом (скорее всего это год, когда данные были собраны).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Загрузка в Главную базу данных происходит с использованием набора из примерно 300 правил валидации. Из них около 100 правил являются обязательными, а это значит, что если элемент данных не подчиняется этому правилу, то процесс валидации не может продолжаться. Например, культивируемая площадь страны не может быть больше общей площади страны. Другой набор, состоящий из приблизительно 200 правил валидации, - это предупреждающие знаки для лица, проводящего валидацию. Например, в целом площадь, оборудованная для орошения с использованием технологии поверхностного орошения, составляет не менее половины от общей площади, оборудованной для орошения. Однако в некоторых странах локализованная площадь орошения или площадь орошения с помощью дождевальных установок может быть больше площади орошения с использованием технологии поверхностного орошения. Если это так, то во время валидации всплывает предупреждение, чтобы аналитик проверил, возможно ли это для данной страны. Также в процессе валидации каждый новый элемент данных сравнивается с другими данными, уже имеющимися по этой переменной за другие годы или за тот же год. Если невозможно гармонизировать или согласовать различные данные, то тот или иной элемент данных должен быть удален из базы данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/WhyDBisEmpty_eng.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/WhyDBisEmpty_eng.pdf&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/About_us/index3.stm&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/About_us/index3.stm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;Помимо обычного процесса валидации AQUASTAT, описанного выше, при составлении показателя страны будут поощряться и поддерживаться в создании их собственной системы контроля качества, гарантирующей, что все данные, используемые в вычислениях, проверяются, и что связность сохраняется в течение многих лет, чтобы гарантировать сопоставимость и надежное выявление  тенденций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Показателю необходимы данные из разных отраслей. На международном уровне они могут быть получены от различных учреждений, таких как ФАО, СОООН и Международный институт управления водными ресурсами (IWMI).  Каждое из этих учреждений имеет свой собственный установленный механизм, позволяющий консультироваться со странами и проводить валидацию этих данных.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;Для данных, извлекаемых из FAOSTAT и AQUASTAT, информация собирается в странах с помощью обследований, состоящих из сбора данных и описания, подготовленного в стране, путем заполнения подробных вопросников, в которых указывается источник информации, а также приводятся комментарии, связанные с каждым числовым значением.  Материалы готовятся с помощью специалистов по национальным ресурсам. Критический анализ информации и обработка данных осуществляются сотрудниками ФАО. Затем данные объединяются в стандартные таблицы данных и национальные учреждения, используя обратную связь, подтверждают их перед публикацией и распространением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако для процесса SDG будет создан конкретный механизм, состоящий в назначении в каждой стране национальным правительством национального координационного центра и технической группы, отвечающей за сбор и расчет этого показателя в тесной консультации с ФАО. Эта система была успешно опробована на начальном этапе проекта GEMI, осуществляемого ФАО и другими семью учреждениями ООН и координируемого механизмом &quot;ООН - водные ресурсы&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для тех стран, которые изначально могли испытывать трудности при составлении и расчете показателя, ФАО предоставит поддержку и в конечном итоге сможет произвести показатель, исходя из данных, доступных на международном уровне. Однако никакие данные не будут предаваться гласности без предварительного согласия соответствующих национальных органов власти.&lt;/p&gt;</data>
</root>
