<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 8-5-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux de chômage exprime le pourcentage de personnes sans emploi dans la population active.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les chômeurs sont définis comme toutes les personnes en âge de travailler (généralement âgées de 15 ans et plus) qui n&apos;avaient pas d&apos;emploi, qui ont effectué des activités de recherche d&apos;emploi au cours d&apos;une période récente spécifiée et qui étaient actuellement disponibles pour prendre un emploi si une opportunité se présentait, lorsque : (a) &amp;#x201C;ne pas avoir d&apos;emploi&amp;#x201D; est évalué par rapport à la courte période de référence pour la mesure de l&apos;emploi ; (b) &amp;#x201C;chercher un emploi&amp;#x201D; se réfère à toute activité lorsqu&apos;elle est réalisée, au cours d&apos;une période récente spécifiée comprenant les quatre dernières semaines ou un mois, dans le but de trouver un emploi ou de créer une entreprise commerciale ou agricole ; (c) le moment où l&apos;entreprise commence à exister devrait être utilisé pour distinguer les activités de recherche visant à créer une entreprise de l&apos;activité de travail proprement dite, comme en témoigne l&apos;enregistrement de l&apos;entreprise pour fonctionner ou le moment où les ressources financières deviennent disponibles, où l&apos;infrastructure ou les matériaux nécessaires sont en place ou encore où le premier client ou la première commande est reçu, selon le contexte ; (d) &amp;#x201C;actuellement disponible&amp;#x201D; sert à tester l&apos;aptitude à commencer un travail dans le présent, évaluée par rapport à une courte période de référence comprenant celle utilisée pour mesurer l&apos;emploi (selon les circonstances nationales, la période de référence peut être étendue pour inclure une courte période ultérieure ne dépassant pas deux semaines au total, de manière à assurer une couverture adéquate des situations de chômage parmi les différents groupes de population). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les personnes ayant un emploi sont définies comme étant toutes les personnes en âge de travailler (généralement âgées de 15 ans et plus) qui, au cours d&apos;une courte période de référence telle qu&apos;une semaine ou un jour, étaient engagées dans une activité quelconque de production de biens ou de prestation de services contre rémunération ou profit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La population active correspond à la somme des personnes ayant un emploi et des personnes au chômage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour plus d&apos;informations sur les définitions de l&apos;emploi et du chômage, voir la Résolution concernant les statistiques du travail, de l&apos;emploi et de la sous-utilisation de la main-d&apos;œuvre adoptée par la 19&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; Conférence internationale des statisticiens du travail.&lt;/p&gt;</data>
</root>
