<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 10-5-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sept ISF sont inclus en tant qu&apos;indicateurs des ODD pour 10.5.1 et exprimés en pourcentage.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Fonds propres réglementaires de catégorie 1 par rapport aux actifs &lt;/li&gt;.
&lt;li&gt;Fonds propres réglementaires de catégorie 1 par rapport aux actifs pondérés en fonction des risques &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prêts non productifs nets de provisions sur les fonds propres &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prêts non performants sur le total des prêts bruts &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rendement des actifs &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Liquidités sur passif à court terme &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Position ouverte nette en devises étrangères sur capital &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Fonds propres réglementaires de catégorie 1 sur l&apos;actif &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : Il s&apos;agit du rapport entre les fonds propres de base (Tier 1) et le total des actifs (bilan). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Fonds propres réglementaires de catégorie 1 par rapport aux actifs pondérés en fonction des risques &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt; : &lt;/em&gt; Il est calculé en utilisant le total des fonds propres réglementaires de catégorie 1 comme numérateur et les actifs pondérés en fonction des risques comme dénominateur. Les données de cet ISF sont compilées conformément aux directives de Bâle I, Bâle II ou Bâle III. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Prêts non performants nets de provisions par rapport au capital &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt; : &lt;/em&gt; Cet ISF est calculé en prenant la valeur des prêts non performants (PNP) moins la valeur des provisions spécifiques pour pertes sur prêts comme numérateur et le capital comme dénominateur. Le capital est mesuré en tant que capital réglementaire total. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Prêts non performants par rapport au total des prêts bruts&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; :&lt;/em&gt; Cet ISF est calculé en utilisant la valeur des NPL comme numérateur et la valeur totale du portefeuille de prêts (y compris les NPL, et avant la déduction des provisions spécifiques pour pertes sur prêts) comme dénominateur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Rendement des actifs &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt; : &lt;/em&gt; Cet ISF est calculé en divisant le bénéfice net annualisé avant éléments extraordinaires et impôts (comme recommandé dans le Guide de l&apos;ISF) par la valeur moyenne du total des actifs (financiers et non financiers) sur la même période. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Actifs liquides sur passifs à court terme &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : Cet ISF est calculé en utilisant la mesure de base des actifs liquides comme numérateur et les engagements à court terme comme dénominateur. Le ratio peut également être calculé en prenant la mesure large des actifs liquides comme numérateur. Pour les juridictions qui ont mis en œuvre Bâle III, cet indicateur pourrait être complété par le ratio de couverture des liquidités.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Position nette ouverte en devises étrangères par rapport au capital &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : La position ouverte nette en devises devrait être calculée sur la base de la recommandation du Comité de Bâle sur le contrôle bancaire (CBCB). Le capital devrait être le capital réglementaire total car la position nette ouverte en devises étrangères est un concept de supervision. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Fonds propres réglementaires de catégorie 1 par rapport aux actifs &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; :&lt;/em&gt; Les fonds propres réglementaires de catégorie 1 sont calculés sur la base de Bâle I, II ou III selon les pratiques de supervision des pays. Le dénominateur est le total des actifs du bilan (non pondérés en fonction des risques). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Fonds propres réglementaires de catégorie 1 par rapport aux actifs pondérés en fonction des risques&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : Les fonds propres réglementaires de catégorie 1 sont calculés sur la base de Bâle I, II ou III, selon les pratiques de surveillance des pays. Le dénominateur est l&apos;actif pondéré en fonction des risques, également calculé sur la base des normes de Bâle. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Prêts non performants (PNP) nets des provisions au capital &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt; :&lt;/em&gt; Un prêt est classé comme PNP lorsque le paiement du principal ou des intérêts est en retard de 90 jours ou plus, ou lorsqu&apos;il existe des preuves qu&apos;un montant total ou partiel d&apos;un prêt ne sera pas recouvré. Seules les provisions spécifiques pour pertes sur prêts sont utilisées dans ce calcul et elles font référence à des charges contre la valeur de prêts spécifiques. Les données excluent les intérêts courus dans les NPL. Le capital est mesuré en tant que capital réglementaire total calculé sur la base de Bâle I, II ou III, selon les pratiques de supervision des pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Prêts non performants par rapport au total des prêts bruts&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt; :&lt;/em&gt; Un prêt est classé comme NPL lorsque le paiement du principal ou des intérêts est en retard de 90 jours ou plus, ou lorsqu&apos;il existe des preuves qu&apos;un montant total ou partiel d&apos;un prêt ne sera pas recouvré. Le dénominateur est la valeur totale du portefeuille de prêts (y compris les NPL, et avant la déduction des provisions spécifiques pour pertes sur prêts). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Rendement des actifs &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : Le numérateur est le bénéfice net annualisé avant éléments exceptionnels et impôts. Le dénominateur est la valeur moyenne de l&apos;actif total (financier et non financier) sur la même période. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Actifs liquides sur passifs à court terme &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt; : &lt;/em&gt; La mesure de base des actifs liquides comprend la monnaie fiduciaire et les dépôts et autres actifs financiers disponibles sur demande ou dans les trois mois. La mesure large est égale à la mesure de base plus les titres négociés sur des marchés liquides qui peuvent être convertis en espèces avec une variation de valeur minimale. Le dénominateur est constitué des éléments à court terme des dettes plus la valeur de marché nette (à court terme) de la position en produits financiers dérivés. Cette dernière est calculée comme étant la position de passif des dérivés financiers moins la position d&apos;actif des dérivés financiers. Le court terme fait référence à trois mois et doit être défini sur la base de l&apos;échéance restante. Si l&apos;échéance résiduelle n&apos;est pas disponible, l&apos;échéance initiale peut être utilisée comme alternative. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Position nette ouverte en devises par rapport au capital &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : La position ouverte nette en devises étrangères est égale à l&apos;élément en devises étrangères et lié à des devises étrangères de l&apos;actif du bilan et des expositions hors bilan moins l&apos;élément en devises étrangères et lié à des devises étrangères du passif du bilan et des expositions hors bilan. Les instruments liés à des devises étrangères font référence à des comptes libellés en monnaie nationale, mais dont les paiements sont liés à des taux de change, et donc soumis à un risque de change. Le dénominateur est le total des fonds propres réglementaires tels que définis ci-dessus. &lt;/p&gt;</data>
</root>
