<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 2-1-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Les données peuvent être recueillies en utilisant le module d&apos;enquête FIES-SM (Échelle de sécurité alimentaire fondée sur l&apos;expérience) développé par la FAO, ou tout autre questionnaire d&apos;échelle de sécurité alimentaire basé sur l&apos;expérience, notamment : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;le module d&apos;enquête sur la sécurité alimentaire des ménages (HFSSM) développé
par le service de recherche économique du ministère américain de l&apos;Agriculture, et utilisé aux États-Unis et au Canada, &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l&apos;échelle de sécurité alimentaire de l&apos;Amérique latine et des Caraïbes (ou
Escala Latinoamericana y Caribeña de Seguridad Alimentaria – ELCSA), utilisée au Guatemala et testée dans plusieurs autres pays hispanophones d&apos;Amérique latine, &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l&apos;échelle mexicaine de sécurité alimentaire (ou Escala Mexicana de Seguridad
Alimentaria, - EMSA), une adaptation de l&apos;ELCSA utilisée au Mexique, &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l&apos;échelle d&apos;insécurité alimentaire brésilienne (Escala Brasileira de medida
de la Insegurança Alimentar – EBIA) utilisée au Brésil, ou &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l&apos;échelle d&apos;accès à l&apos;insécurité alimentaire des ménages (HFIAS), &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ou toute adaptation de ce qui précède qui peut être calibrée par rapport aux FIES mondiales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deux versions du module FIES-SM sont disponibles pour les enquêtes auprès des individus ou des ménages respectivement, et la différence réside dans le fait que les répondants sont invités à rendre compte uniquement de leurs expériences individuelles, ou également de celles des autres membres du ménage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le module FIES-SM actuel comprend huit questions comme dans le tableau ci-dessous. &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;ÉCHELLE MONDIALE DE SÉCURITÉ ALIMENTAIRE FONDÉE SUR L&apos;EXPÉRIENCE&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Maintenant, je voudrais vous poser quelques questions sur la nourriture.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q1. Au cours des 12 derniers MOIS, y a-t-il eu une période où vous (ou
tout autre adulte du ménage) avez craint de ne pas avoir assez de nourriture à manger par manque d&apos;argent ou d&apos;autres ressources ? &lt;/p&gt; 
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 Non&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Oui&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 Ne sait pas&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Refus&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q2. Toujours en pensant aux 12 derniers MOIS, y a-t-il eu une période
où vous (ou tout autre adulte du ménage) n&apos;avez pas pu manger des aliments sains et nutritifs par manque d&apos;argent ou d&apos;autres ressources ? &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 Non&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Oui&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 Ne sait pas&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Refus&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q3. Y a-t-il eu un moment où vous (ou tout autre adulte du ménage) ne
mangiez que quelques aliments par manque d&apos;argent ou d&apos;autres ressources ?&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 Non&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Oui&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 Ne sait pas&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Refus&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q4. Y a-t-il eu un moment où vous (ou tout autre adulte du ménage) avez
dû sauter un repas parce qu&apos;il n&apos;y avait pas assez d&apos;argent ou d&apos;autres ressources pour obtenir de la nourriture ?&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 Non&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Oui&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 Ne sait pas&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Refus&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q5. Toujours en pensant aux 12 derniers MOIS, y a-t-il eu une période
où vous (ou tout autre adulte du ménage) avez mangé moins que vous ne le pensiez par manque d&apos;argent ou d&apos;autres ressources ?&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 Non&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Oui&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 Ne sait pas&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Refus&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q6. Y a-t-il eu un moment où votre ménage a manqué de nourriture par
manque d&apos;argent ou d&apos;autres ressources ?&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 Non&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Oui&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 Ne sait pas&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Refus&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q7. Y a-t-il eu un moment où vous (ou tout autre adulte du ménage) aviez
faim mais n&apos;avez pas mangé parce qu&apos;il n&apos;y avait pas assez d&apos;argent ou d&apos;autres ressources pour la nourriture?&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 Non&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Oui&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 Ne sait pas&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Refus&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q8. Finalement, y a-t-il eu un moment où vous (ou tout autre adulte du
ménage) n&apos;avez pas mangé pendant une journée entière par manque d&apos;argent ou d&apos;autres ressources ?&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 Non&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Oui&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 Ne sait pas&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Refus&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Les questions doivent être adaptées et administrées dans la langue préférée des répondants et les recenseurs doivent s&apos;assurer que les répondants reconnaissent la période de référence et le qualificatif selon lequel les expériences doivent être rapportées que lorsqu&apos;elles sont dues à « un manque d&apos;argent ou d&apos;autres ou d&apos;autres ressources » et non, par exemple, à des raisons liées à la santé ou à d&apos;autres habitudes culturelles (comme le jeûne pour des crédos religieux).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le FIES-SM peut être inclus dans pratiquement n&apos;importe quelle enquête de population par téléphone ou par entretien personnel, bien que l&apos;entretien en face à face soit préférable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis 2014, le FIES-SM référencé individuellement, est appliqué à des échantillons nationaux représentatifs de la population âgée de 15 ans ou plus dans tous les pays couverts par le sondage mondial Gallup (« Gallup World Poll » (GWP)) (plus de 140 pays chaque année, couvrant 90 % de la population mondiale). Dans la plupart des pays, les échantillons comprennent environ 1000 individus (avec des échantillons plus importants de 3000 individus en Inde et 5000 en Chine continentale). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En plus du GWP, en 2020, la FAO a recueilli des données dans 20 pays via Geopoll® dans le but spécifique d&apos;évaluer l&apos;insécurité alimentaire pendant la pandémie de COVID-19. Les pays couverts étaient : Afghanistan, Burkina Faso, Cameroun, République centrafricaine, Tchad, République démocratique du Congo, El Salvador, Éthiopie, Guatemala, Haïti, Irak, Libéria, Mozambique, Myanmar, Niger, Nigéria, Sierra Leone, Somalie, Afrique du Sud et Zimbabwe. Pour tous ces pays, l&apos;évaluation 2020 était basée sur les données Geopoll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe d&apos;autres enquêtes nationales qui recueillent déjà des données compatibles avec la FIES. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour l&apos;Afghanistan, l&apos;Angola, l&apos;Arménie, le Botswana, le Burkina Faso, le Cabo Verde, le Canada, le Chili, le Costa Rica, l&apos;Équateur, les Fidji, le Ghana, la Grèce, la Grenade, le Honduras, l&apos;Indonésie, Israël, le Kazakhstan, le Kenya, Kiribati, le Kirghizistan, le Lesotho, le Malawi, la Mauritanie, le Mexique, le Maroc, Namibie, le Niger, le Nigéria, la Palestine, les Philippines, la République de Corée, la Fédération de Russie, Sainte-Lucie, le Samoa, le Sénégal, les Seychelles, le Sierra Leone, le Soudan du Sud, le Soudan, le Tonga, l&apos;Ouganda, la République-Unie de Tanzanie, les États d&apos;Amérique, le Vanuatu, le Viet Nam et la Zambie, les données d&apos;enquêtes gouvernementales nationales ont été utilisées pour calculer les estimations de la prévalence de l&apos;insécurité alimentaire en appliquant les méthodes statistiques de la FAO pour ajuster les résultats nationaux à la même norme de référence mondiale, couvrant environ un quart de la population mondiale. Les pays sont pris en compte pour l&apos;année ou les années où les données nationales sont disponibles, alimentant les agrégats régionaux et sous-régionaux en supposant une tendance constante au cours de la période 2014-2020, ou en intégrant les années restantes avec les données GWP ou Geopoll si elles étaient compatibles. Les exceptions à cette règle sont : l&apos;Arménie, le Botswana, le Burkina Faso, le Chili, le Costa Rica, l&apos;Équateur, le Ghana, le Honduras, l&apos;Indonésie, Israël, le Malawi, la Namibie, le Niger, le Nigeria, la Sierra Leone, l&apos;Ouganda et la Zambie. Dans ces cas, la procédure suivante a été suivie : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Utiliser les données nationales recueillies en une année pour alimenter l&apos;année
correspondante.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pour les années restantes, appliquer la tendance lissée provenant des données
recueillies par la FAO via le sondage mondial Gallup© aux données nationales pour décrire l&apos;évolution dans le temps. La tendance lissée est calculée en prenant la moyenne des taux de variation entre les moyennes consécutives sur trois ans.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La motivation derrière cette procédure était la preuve solide trouvée à l&apos;appui de la tendance suggérée par les données recueillies par la FAO (p. ex., l&apos;évolution de la pauvreté, l&apos;extrême pauvreté, l&apos;emploi, l&apos;inflation alimentaire, entre autres), permettant de fournir une description plus actualisée de la tendance sur la période 2014-2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Indonésie, au Kazakhstan, au Kirghizistan, en Mauritanie, au Nicaragua, au Paraguay, au Rwanda, aux Seychelles, au Soudan et en République-Unie de Tanzanie, en raison du manque de données en 2020, la tendance sous-régionale correspondante entre 2019 et 2020 a été utilisée pour alimenter 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Obtention de données comparables au niveau international pour la surveillance mondiale : &lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour assurer la comparabilité des indicateurs FImod+sev et FIsev calculés pour différentes populations, des seuils universels sont définis sur l&apos;échelle de référence globale FIES et convertis en valeurs correspondantes sur les échelles « locales » obtenues à la suite de l&apos;application du modèle de Rasch sur une population spécifique, par un processus de « mise en équation ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;équation est une forme de normalisation de la mesure basée sur l&apos;identification du sous-ensemble d&apos;éléments qui peuvent être considérés comme communs à l&apos;ensemble des FIES et de l&apos;échelle spécifique utilisée pour la mesure dans chaque contexte. Les niveaux de gravité associés aux éléments communs sont utilisés comme points d&apos;ancrage pour ajuster les seuils globaux de la FIES aux échelles locales. Le processus de normalisation garantit que la moyenne et l&apos;écart type de l&apos;ensemble des éléments communs sont identiques lorsqu&apos;ils sont mesurés sur l&apos;échelle globale de la FIES ou sur l&apos;échelle nationale. La compatibilité avec la FIES globale et la possibilité de compiler cet indicateur exigent qu&apos;au moins quatre des huit éléments de la FIES soient identifiés comme communs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Division de la statistique de la FAO a mis au point l&apos;ensemble de poids RM.weights en R, qui fournit des routines pour estimer les paramètres du modèle de Rasch en utilisant le maximum de vraisemblance conditionnelle, avec la possibilité de tenir compte du plan d&apos;enquête complexe.&lt;/p&gt;</data>
</root>
