<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 4-1-1a, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Количество детей и / или молодых людей на соответствующей ступени образования n в году t, достигших или превысивших заранее определенный уровень владения навыками по предмету s, выраженное в долях от количества детей и / или молодых людей на ступени обучения n, в год t, находящихся на любом уровне владения навыками по предмету s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; MPL &lt;sub&gt; t, n, s, &lt;/sub&gt; = MP &lt;sub&gt; t, n, s &lt;/sub&gt; / P &lt;sub&gt; t, n &lt;/sub&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; MP &lt;sub&gt; t, n, s &lt;/sub&gt; = количество детей и молодых людей на ступени образования n в году t, которые достигли или превысили минимальный уровень владения предметом s. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; t, n &lt;/sub&gt; = количество детей и молодых людей на ступени образования n, в году t, находящихся на любом уровне владения предметом s. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; n = оцениваемая ступень образования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; s = оцениваемый предмет (чтение или математика). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Согласование различных источников данных &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; СИЮ и его партнеры приняли меры для решения проблем, связанных с ограниченными возможностями некоторых стран по проведению межнациональных, региональных и национальных оценок. Стратегии используются в соответствии с уровнем точности и в соответствии с &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&quot;&gt;reporting protocol &lt;/a&gt;, который включает национальные оценки успеваемости при определенных обстоятельствах.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дети, не посещающие школу &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В 2016 году школу не посещали 263 миллиона детей, подростков и молодежи, что составляет почти пятую часть населения этой возрастной группы в мире. 63 миллиона, или 24% от общего числа, составляют дети младшего школьного возраста (обычно от 6 до 11 лет); 61 миллион, или 23% от общего числа, составляют подростки младшего школьного возраста (обычно от 12 до 14 лет); и 139 миллионов, или 53% от общего числа, составляют молодые люди старшего школьного возраста (примерно от 15 до 17 лет). Не все эти дети будут постоянно находиться вне школы, некоторые снова присоединятся к системе образования и, в конечном итоге, закончат обучение с опозданием, а некоторые из них поступят на обучение позже. Количество варьируется в зависимости от страны и региона и требует некоторой корректировки в оценке Показателя 4.1.1. В настоящее время обсуждаются меры, как применить эти корректировки, чтобы отразить все население. В 2017 году &lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/en/blog/helping-countries-improve-their-data-out-school-children&quot;&gt; &lt;u&gt; СИЮ предложил внести корректировки с учетом процентов детей, не посещающие школу (ДНПШ) &lt;/u&gt; &lt;/a&gt; &lt;sup&gt; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/sup&gt; и процентов учащихся, завершивших обучение. &lt;/p&gt; &lt;div class = &quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-2&quot;&gt; 2 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; UIS (2017a). Более половины детей и подростков во всем мире не учатся. Монреаль и СИЮ (2017b). Подсчет количества детей, находящихся вне системы обучения: методика составления глобального композитного показателя образования. Монреаль. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</data>
</root>
