<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 6-2-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The production of estimates follows a consistent series of steps, which are explained in this and following sections: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Identification of appropriate national datasets &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Extraction of data from national datasets into harmonized tables of data inputs &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Use of the data inputs to model country estimates &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Consultation with countries to review the estimates &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Aggregation of country estimates to create regional and global estimates&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Household surveys and censuses provide data on the presence of handwashing facilities and soap and water in the home. The JMP uses data from household surveys in which the enumerator observes the handwashing facility and confirms the presence or absence of soap and water at the facility. Datasets that include availability of soap in the household (i.e. not at the handwashing facility), or self-reported availability of handwashing facilities, soap and water may be included in the JMP database and country files, but in most cases are not used for making estimates. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In some parts of the world, households sometimes do not give permission for survey enumerators to enter the premises and observe handwashing facilities. These households are excluded from calculations of the proportion of households having handwashing facilities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The JMP uses original microdata to produce its own tabulations and estimates by using populations weights (or household weights multiplied by de jure household size), where possible. However, in many cases microdata are not readily accessible so relevant data are transcribed from reports available in various formats (PDFs, Word files, Excel spreadsheets, etc.) if data are tabulated for the proportion of the population, or household/dwelling. National data from each country, area, or territory are recorded in the JMP country files, with water, sanitation, and hygiene data recorded on separate sheets. Country files can be downloaded from the JMP website: https://washdata.org/data/downloads.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The JMP estimates the proportion of population with a basic handwashing facility with soap and water on premises by fitting a regression model to all available and validated data points within the reference period, starting from year 2000. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For more details on JMP rules and methods on how data on the type of sanitation facility used and the disposal and treatment of excreta are combined to compute the safely managed sanitation services indicator, please refer to recent JMP progress reports and &amp;#x201C;JMP Methodology: 2017 update and SDG baselines&amp;#x201D;: &lt;a href=&quot;https://washdata.org/sites/default/files/documents/reports/2018-04/JMP-2017-update-methodology.pdf&quot;&gt;https://washdata.org/sites/default/files/documents/reports/2018-04/JMP-2017-update-methodology.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;La production d’estimations suit une série cohérente d’étapes, qui sont expliquées dans cette section et dans les sections suivantes : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Identification des ensembles de données nationales appropriés &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Extraction des données des ensembles de données nationales dans des tableaux harmonisés d’entrées de données &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Utilisation des données saisies pour modéliser les estimations par pays &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Consultation des pays pour l’examen des estimations &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Agrégation des estimations par pays pour créer des estimations régionales et mondiales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les enquêtes et les recensements auprès des ménages fournissent des données sur la présence d’installations de lavage de mains et de savon et d’eau à la maison. Le JMP utilise les données des enquêtes auprès des ménages dans lesquelles l’agent recenseur observe l’installation de lavage de mains et confirme la présence ou l’absence de savon et d’eau dans l’installation. Les ensembles de données qui comprennent la disponibilité du savon dans le ménage (c.-à-d. pas à l’installation de lavage de mains), ou la disponibilité autodéclarée des installations de lavage de mains, du savon et de l’eau peuvent être inclus dans la base de données du JMP et les fichiers par pays, mais dans la plupart des cas, ils ne sont pas utilisés pour faire des estimations. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans certaines parties du monde, les ménages n’autorisent parfois pas les agents recenseurs à entrer dans les locaux et à observer les installations de lavage de mains. Ces ménages sont exclus des calculs de la proportion de ménages ayant des installations de lavage de mains. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le JMP utilise des microdonnées originales pour produire ses propres tableaux en utilisant les pondérations des populations (ou les pondérations des ménages multipliées par la taille des ménages de jure), dans la mesure du possible. Cependant, dans de nombreux cas, les microdonnées ne sont pas facilement accessibles, de sorte que les données pertinentes sont transcrites à partir de rapports disponibles dans divers formats (PDF, fichiers Word, feuilles de calcul Excel, etc.) si les données sont compilées pour la proportion de la population, ou ménage/logement. Les données nationales de chaque pays, zone ou territoire sont enregistrées dans les fichiers de pays du JMP, avec des données sur l’eau, l’assainissement et l’hygiène enregistrées sur des feuilles séparées. Les fichiers de pays peuvent être téléchargés à partir du site Web (en anglais) de JMP : https://washdata.org/data/downloads&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le JMP estime la proportion de la population disposant d&apos;une installation de base pour le lavage de mains avec de l&apos;eau et du savon sur place en ajustant un modèle de régression linéaire à tous les points de données disponibles et validés dans la période de référence, à partir de l&apos;année 2000. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour plus de détails sur les règles et méthodes du JMP concernant la manière dont les données sur le type d&apos;installation pour le lavage de mains avec de l&apos;eau et du savon sont utilisées pour calculer cet indicateur, veuillez consulter les récents rapports d’avancement du JMP et le document (en anglais) « JMP Methodology: 2017 update and SDG baselines » à l&apos;adresse : &lt;a href=&quot;https://washdata.org/sites/default/files/documents/reports/2018-04/JMP-2017-update-methodology.pdf&quot;&gt;https://washdata.org/sites/default/files/documents/reports/2018-04/JMP-2017-update-methodology.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
