<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-2-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The proportion of the population with basic hygiene services is defined as the proportion of population with a handwashing facility with soap and water available at home. Handwashing facilities may be located within the dwelling, yard or plot. They may be fixed or mobile and include a sink with tap water, buckets with taps, tippy-taps, and jugs or basins designated for handwashing. Soap includes bar soap, liquid soap, powder detergent, and soapy water but does not include ash, soil, sand or other handwashing agents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Household handwashing facilities may be located in the dwelling, yard or plot. A handwashing facility is a device to contain, transport or regulate the flow of water to facilitate handwashing. Handwashing facilities may be fixed or mobile and include a sink with tap water, buckets with taps, tippy-taps, and jugs or basins designated for handwashing. Soap includes bar soap, liquid soap, powder detergent, and soapy water but does not include ash, soil, sand or other handwashing agents. In some cultures, ash, soil, sand or other materials are used as handwashing agents, but these are less effective than soap and are therefore counted as limited handwashing facilities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2008, the JMP supported a review of indicators of handwashing practice, and determined that the most practical approach leading to reliable measurement of handwashing in national household surveys was observation of the place where household members wash their hands and noting the presence of water and soap (or local alternative) at that location. This provides a measure of whether households have the necessary tools for handwashing and is a proxy for their behaviour. Observation by survey enumerators represents a more reliable, valid and efficient indicator for measuring handwashing behaviour than asking individuals to report their own behaviour. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La proportion de la population disposant de services d’hygiène de base est définie comme la proportion de la population disposant d’une installation de lavage de mains avec de l’eau et du savon disponible à la maison. Les installations de lavage de mains peuvent être situées dans le logement, la cour ou la parcelle. Ils peuvent être fixes ou mobiles et comprennent un évier avec de l’eau du robinet, des seaux avec des robinets, des robinets et des cruches ou des lavabos destinés au lavage de mains. Le savon comprend le savon en barre, le savon liquide, le détergent en poudre et l’eau savonneuse, mais ne comprend pas les cendres, la terre, le sable ou d’autres agents de lavage des mains. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les installations de lavage de mains du ménage peuvent être situées dans le logement, la cour ou la parcelle. Une installation de lavage de mains est un dispositif permettant de contenir, de transporter ou de réguler le débit d’eau pour faciliter le lavage des mains. Les installations de lavage de mains peuvent être fixes ou mobiles et comprennent un évier avec de l’eau du robinet, des seaux avec des robinets, des robinets et des cruches ou des lavabos destinés au lavage des mains. Le savon comprend le savon en barre, le savon liquide, le détergent en poudre et l’eau savonneuse, mais ne comprend pas les cendres, la terre, le sable ou d’autres agents de lavage de mains. Dans certaines cultures, les cendres, le sol, le sable ou d’autres matériaux sont utilisés comme agents de lavage de mains, mais ceux-ci sont moins efficaces que le savon et sont donc comptés comme des installations de lavage de mains limitées. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2008, le JMP a appuyé un examen des indicateurs de la pratique du lavage de mains et a déterminé que l’approche la plus pratique menant à une mesure fiable du lavage de mains dans les enquêtes nationales auprès des ménages était l’observation de l’endroit où les membres du ménage se lavent les mains et la notation de la présence d’eau et de savon (ou d’une solution de rechange locale) à cet endroit. Cela permet de déterminer si les ménages disposent des outils nécessaires pour se laver les mains et constitue un indicateur de leur comportement. L’observation par les recenseurs représente un indicateur plus fiable, valide et efficace pour mesurer le comportement de lavage de mains que de demander aux individus de signaler leur propre comportement. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
