<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 8-10-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 8: Promover el crecimiento económico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 8.10: Fortalecer la capacidad de las instituciones financieras nacionales para fomentar y ampliar el acceso a los servicios bancarios, financieros y de seguros para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 8.10.1: a) Número de sucursales de bancos comerciales por cada 100.000 adultos y b) número de cajeros automáticos por cada 100.000 adultos&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Última actualización: marzo de 2020 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización (es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Fondo Monetario Internacional (STAFI - Equipo de encuesta sobre acceso financiero) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El número de sucursales bancarias comerciales por cada 100.000 adultos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El número de cajeros automáticos por cada 100.000 adultos&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El número de sucursales bancarias comerciales por cada 100.000 adultos se refiere al número de sucursales de bancos comerciales al final del año reportado por el Banco Central o el principal regulador financiero del país. Para que el indicador sea significativo para la comparación entre países, el número de sucursales de bancos comerciales se escala por cada 100.000 adultos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El número de cajeros automáticos por cada 100.000 adultos, se refiere al número de cajeros automáticos en el país para todo tipo de instituciones financieras tales como: bancos comerciales, instituciones de microfinanzas sin depósito, instituciones de microfinanzas de depósito, cooperativas de crédito y cooperativas financieras, entre otros. Esta información es divulgada cada año por el Banco Central o el principal regulador financiero del país. Para que el indicador sea significativo para la comparación entre países, el número de cajeros automáticos se escala por cada 100,00 adultos. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los indicadores de la base de datos EAF se recogen anualmente desde 2009, abarcando el periodo 2004-2018. La información se recoge de los bancos centrales u otros reguladores financieros principales para 189 países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los datos y metadatos están disponibles gratuitamente para el público en el sitio web del FMI&amp;#x2019;s &lt;a href=&quot;http://data.imf.org/?sk=E5DCAB7E-A5CA-4892-A6EA-598B5463A34C&quot;&gt;FAS&lt;/a&gt;, junto con otros documentos clave.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada año, el equipo de la EAF se pone en contacto con los informantes de la EAF para iniciar el proceso de la encuesta anual. Los países recopilan los datos y los envían al FMI a través del SIC, que permite un envío seguro de la información del país. Los datos son procesados y validados por el equipo de la EAF. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada envío se revisa cuidadosamente y, cuando es necesario, el equipo de la EAF se pone en contacto con las autoridades del país para solicitar aclaraciones o ajustes de los datos proporcionados. En caso de que un país necesite añadir información adicional pertinente a los datos comunicados, puede hacerlo a través del portal de metadatos en el SIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada año, las presentaciones se difunden en el sitio web de la EAF (&lt;a href=&quot;https://data.imf.org/fas&quot;&gt;https://data.imf.org/fas&lt;/a&gt;) de forma continua, tan pronto como son revisadas y validadas por el equipo de la EAF.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recolección de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La ronda de recolección de datos de 2020 se iniciará hacia finales de marzo de 2020; la recolección se realiza anualmente.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Los datos de la EAF se difunden públicamente de forma continuada tan pronto como las presentaciones son revisadas y validadas por el equipo del FAS, con una difusión completa a finales de septiembre de cada año. Los envíos que han pasado por el proceso de validación se hacen disponibles en el sitio web de la EAF el lunes siguiente después de su finalización. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bancos centrales u otros reguladores financieros.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Compiladores de datos &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Fondo Monetario Internacional. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El acceso a los servicios financieros formales y su utilización son esenciales. Servicios como el ahorro, los seguros, los pagos, el crédito y las remesas permiten a las personas gestionar sus vidas, planificar y pagar los gastos, hacer crecer sus negocios y mejorar su bienestar general. Dado que los bancos siguen siendo una de las instituciones clave para el acceso a los servicios financieros formales, disponer de una sucursal bancaria accesible es un importante punto inicial de acceso a los servicios financieros y, por tanto, de utilización de los mismos. Las sucursales bancarias se complementan con otros puntos de acceso importantes, como los cajeros automáticos de todas las instituciones financieras formales, que pueden extender los servicios financieros a lugares remotos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde 2009, la Encuesta de Acceso Financiero (EAF) recoge anualmente información de fuentes administrativas. El Banco Central o el principal regulador financiero reporta información anual que incluye los dos indicadores que forman parte de los ODS. Desde su lanzamiento, 189 economías han contribuido al FAS, que ahora contiene más de 100 series sobre inclusión financiera que cubren el período 2004-2018.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los indicadores se calculan a partir de los datos recogidos directamente del Banco Central o del principal regulador financiero del país. La fórmula para obtener estos indicadores es:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número de sucursales de bancos comerciales por cada 100.000 adultos&lt;sub&gt;it&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;= Número de sucursales de bancos comerciales&lt;sub&gt;it&lt;/sub&gt;/(Población adulta&lt;sub&gt;it&lt;/sub&gt;/100.000)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número de cajeros automáticos (ATM) por cada 100.000 adultos&lt;sub&gt;it&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;= Número de cajeros automáticos (ATMs)&lt;sub&gt;it&lt;/sub&gt;/(Población adulta&lt;sub&gt;it&lt;/sub&gt;/100.000)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donde &amp;#x201C;i&amp;#x201D; indica el país y &amp;#x201C;t&amp;#x201D; el año. La fuente de información para el número de sucursales de bancos comerciales y el número de cajeros automáticos es el FAS, mientras que la fuente de información para la población adulta es el World Development Indicators.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los valores faltantes se registran como vacíos. &amp;#x201C;n/a&amp;#x201D; se utilizan cuando el país indica que esos servicios o instituciones no existen en el país o, alternativamente, no entran en el ámbito de supervisión de una agencia reguladora. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;n/a&amp;#x201D; se utilizan cuando el país indica que esos servicios o instituciones no existen en el país o, alternativamente, no entran en el ámbito de supervisión de una agencia reguladora. La extrapolación de la tendencia se utiliza para los países que no han informado para 2018. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nivel de país: información proporcionada por las autoridades, recalculada como número de puntos de acceso por cada 100.000 adultos. Para los valores regionales, la EAF agrega la información de todos los países y utiliza la población adulta del país como ponderación.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La información recopilada por la EAF se basa en las &amp;#x201C;&lt;em&gt;Directrices y el Manual del FAS&lt;/em&gt;&amp;#x201D;, que se publican cada año en inglés, español y francés. Para fomentar el uso de una metodología común, las definiciones de las unidades institucionales financieras y de los instrumentos cubiertos por la EAF se basan principalmente en el &lt;em&gt;Manual y Guía de Compilación de Estadísticas Monetarias y Financieras&lt;/em&gt; del FMI (&lt;a href=&quot;http://imf.org/&quot;&gt;http://imf.org/&lt;/a&gt;). La EAF también publica un &lt;em&gt;Glosario&lt;/em&gt; para los indicadores del FAS&lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;Todos estos documentos pueden encontrarse en &lt;a href=&quot;http://data.imf.org/?sk=E5DCAB7E-A5CA-4892-A6EA-598B5463A34C&amp;amp;sId=1460040555909&quot;&gt;Página web de la EAF - documentos&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Los datos de la EAF se recogen a través del Sistema Integrado de Compilación (SIC), que permite un envío seguro de la información de los países. Los datos enviados por los países se reciben internamente en un sistema que facilita el proceso de validación realizado por el equipo de la EAF. &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt; Cada envío se revisa cuidadosamente y, cuando es necesario, el equipo de la EAF se pone en contacto con las autoridades del país para aclarar o ajustar los datos proporcionados. En caso de que un país necesite añadir información adicional pertinente a los datos comunicados, puede hacerlo a través del portal de metadatos en el SIC.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con una cobertura de 189 economías, la EAF proporciona un conjunto único de datos globales de alta calidad basados en la oferta. Contiene 121 series temporales y 64 indicadores que se expresan en forma de ratios con respecto al PIB, la superficie terrestre o la población adulta para facilitar las comparaciones entre países. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2004-2018; con carácter anual.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se proporcionan a nivel de país, por año. Los agregados se compilan por región de acuerdo con las agregaciones regionales sugeridas por la ONU.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La EAF es una encuesta de fuente administrativa, con información de los Bancos Centrales u otros reguladores financieros principales. La recogida de datos está centralizada en la agencia reguladora, que obtiene los datos de las instituciones financieras y los proveedores de servicios financieros para las series de las que se dispone de datos. La agencia reguladora informa de los agregados para el total de la economía en la EAF. La EAF proporciona metadatos a nivel de país que explican la cobertura institucional de cada economía declarante. Los datos de la EAF pueden diferir de las encuestas basadas en los hogares debido a posibles diferencias en la cobertura, el alcance o las definiciones de los conceptos.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://data.imf.org/fas&quot;&gt;http://data.imf.org/fas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Página web de la EAF:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://data.imf.org/fas&quot;&gt;http://data.imf.org/fas&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
