<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 8-10-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Missing values are registered as empty. &amp;#x201C;n/a&amp;#x201D; are used when the country indicates that those services or institutions do not exist in the country, or alternatively, do not fall under the supervisory scope of a regulatory agency. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;n/a&amp;#x201D; are used when the country indicates that those services or institutions do not exist in the country, or alternatively, do not fall under the supervisory scope of a regulatory agency. Trend extrapolation is used for countries that have not reported for 2018.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los valores faltantes se registran como vacíos. &amp;#x201C;n/a&amp;#x201D; se utilizan cuando el país indica que esos servicios o instituciones no existen en el país o, alternativamente, no entran en el ámbito de supervisión de una agencia reguladora. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;n/a&amp;#x201D; se utilizan cuando el país indica que esos servicios o instituciones no existen en el país o, alternativamente, no entran en el ámbito de supervisión de una agencia reguladora. La extrapolación de la tendencia se utiliza para los países que no han informado para 2018. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Traitement des valeurs manquantes :&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Au niveau national :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Les valeurs manquantes sont enregistrées comme vides. «n/a» sont utilisés lorsque le pays indique que ces services ou institutions n’existent pas dans le pays ou, à défaut, ne relèvent pas du champ de surveillance d’un organisme de réglementation. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Aux niveaux régional et mondial :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; «n/a» sont utilisés lorsque le pays indique que ces services ou institutions n’existent pas dans le pays ou, à défaut, ne relèvent pas du champ de surveillance d’un organisme de réglementation. L’extrapolation des tendances est utilisée pour les pays qui n’ont pas déclaré pour 2018. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Отсутствующие значения отражаются как незаполненные. &quot;Данные отсутствуют&quot; используется, когда страна указывает, что эти сервисы или учреждения не существуют в стране или, альтернативно, не попадают в сферу контроля регулирующего агентства. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;  &quot;Данные отсутствуют&quot; используется, когда страна указывает, что эти сервисы или учреждения не существуют в стране или, альтернативно, не попадают в сферу контроля регулирующего агентства. Экстраполяция используется для стран, которые не отчитались за 2018 год. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
