<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 3-2-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оценки IGME ООН основаны на национальных данных. Страны часто используют единый источник для получения официальных оценок или применяют методы, отличные от методов оценки  IGME ООН . Различия между оценками  IGME ООН  и национальными официальными оценками обычно невелики, если эмпирические данные являются качественными.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В ряде стран отсутствует единый источник высококачественных данных, охватывающих последние несколько десятилетий. Данные из различных источников требуют разных методов расчета и могут пострадать от влияния различных ошибок, например из-за случайных ошибок при проведении выборочных обследований или систематических ошибок из-за неправильного представления информации. В результате различные обследования часто дают разные оценки смертности детей в возрасте до пяти лет за определенный период времени, а имеющиеся данные, собранные странами, часто противоречивы в разных источниках. Важно анализировать, согласовывать и оценивать все источники данных одновременно для каждой страны. Каждое новое обследование или элемент данных должны быть изучены в контексте всех прочих источников, включая предыдущие данные. Данные зачастую подвержены ошибкам выборки или ошибкам, не связанным с выборкой (например, неверное представление возраста и систематическая ошибка при отборе лиц, доживших до определенного возраста, занижение данных о детской смертности также является распространенным явлением).  IGME ООН оценивает качество источников исходных данных и при необходимости корректирует данные. Кроме того, последние данные, произведенные странами, часто не являются текущими оценками, а относятся к более раннему отчетному периоду. Поэтому  IGME ООН  также переносит оценки на общий отчетный год. Для того, чтобы согласовать эти различия и лучше учитывать систематические отклонения, связанные с различными типами вводимых данных,  IGME ООН  разработала метод оценки для подгонки сглаженной кривой тренда к ряду наблюдений и экстраполяции этой тенденции к определенному момент времени. IGME ООН  ставит перед собой задачи минимизации ошибок для каждой оценки, согласование тенденций с течением времени и подготовку актуальных и правильных оценок детской смертности. В случае отсутствия точных безошибочных данных всегда будет существовать неопределенность в отношении данных и оценок. Чтобы обеспечить дополнительную сопоставимость,  IGME ООН  создает подобные оценки с границами неопределенности. Применение последовательной методологии также позволяет проводить сравнения между странами, несмотря на различное количество и типы источников данных.  IGME ООН применяет общую методологию в различных странах и использует оригинальные эмпирические данные по каждой стране, но не представляет данные, произведенные отдельными странами с использованием других методов, которые нельзя было бы  сопоставить с оценками других стран.&lt;/p&gt;</data>
</root>
