<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 11-a-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las políticas nacionales urbanas pueden ayudar a alcanzar la meta 11.a.1&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador se basa en la noción de que el desarrollo y la aplicación de las Políticas Nacionales Urbanas deben apoyar la participación, la asociación, la cooperación y la coordinación de los actores, así como facilitar el diálogo. La Política Nacional Urbana (PNU) y los Planes de Desarrollo Regional (PDR) promueven un desarrollo urbano coordinado y conectado. Un esfuerzo coordinado desde el gobierno a través de una PNU o un PDR proporciona la mejor oportunidad para lograr una urbanización sostenible y un desarrollo territorial equilibrado mediante la vinculación de las políticas sectoriales, la conexión de las políticas del gobierno nacional, regional y local y el fortalecimiento de los vínculos urbanos, periurbanos y rurales a través de un desarrollo territorial equilibrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador proporciona un buen barómetro sobre el progreso global de las políticas nacionales urbanas sostenibles. Sirve como análisis de las deficiencias para apoyar las recomendaciones políticas. El indicador puede identificar buenas prácticas y políticas entre los países que pueden promover la asociación y la cooperación entre todas las partes interesadas. Este indicador está orientado al proceso y a las aspiraciones y tiene el potencial de apoyar la validación del Objetivo 11 y otros indicadores de los ODS con un componente urbano. El indicador tiene la capacidad de ser aplicable a niveles multijurisdiccionales, es decir, cubriendo una serie de áreas y atendiendo a los desafíos urbanos de una manera nacional más integrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La introducción explícita de la Política Nacional Urbana en la redacción del indicador 11.a.1 hace hincapié en un proceso político que puede satisfacer mejor los requisitos de la meta 11.a a través de la integración y coordinación sectorial, territorial y jurisdiccional dirigida por el nivel nacional. Esto es así porque, la evidencia muestra que la PNU puede &lt;em&gt;apoyar vínculos económicos, sociales y ambientales positivos&lt;/em&gt; asegurando al más alto nivel de gobierno la alineación coherente de las políticas sectoriales para apoyar la urbanización sostenible e inclusiva&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Con un mundo cada vez más urbanizado, hoy en día está claro que la forma de gestionar y planificar las ciudades tiene ramificaciones que van más allá de sus límites y que la urbanización es una fuerza clave para el desarrollo nacional y sostenible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En efecto, la urbanización ha sido históricamente un catalizador del crecimiento económico y el progreso social, e incluso encierra la posibilidad de proteger y utilizar de forma más eficiente los recursos naturales, así como de mitigar el cambio climático y adaptarse a él. Sin embargo, este impacto positivo no es automático, sobre todo en los países en vías de desarrollo, donde una urbanización rápida y/o no planificada puede acarrear externalidades económicas, sociales y medioambientales negativas como el aumento de la congestión, la dispersión, la informalidad, la exclusión social y los conflictos, si la provisión de servicios e infraestructura no sigue el ritmo del crecimiento natural e interno de la población, la distribución equitativa, los patrones de migración a la ciudad, etc. Los gobiernos deben ser sensibles a este hecho, ya que la urbanización es una cuestión nacional y multisectorial. Por lo tanto, las políticas nacionales urbanas proporcionan el marco para aprovechar los dividendos de la urbanización y mitigar sus externalidades negativas. Una política nacional urbana llama la atención sobre el impacto de las políticas gubernamentales sectoriales en el desarrollo sostenible de las ciudades y fomenta y permite la coordinación vertical y horizontal de los departamentos gubernamentales y sus políticas para apoyarlo de la mejor manera posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta consideración, a su vez, también fomenta una mayor cooperación y coordinación entre los diferentes niveles de gobierno para apoyar el desarrollo y la implementación de una visión nacional para el desarrollo urbano, fortaleciendo efectivamente &lt;em&gt;la planificación del desarrollo nacional y regional&lt;/em&gt;. El proceso de la política urbana se dirige a nivel nacional para garantizar la articulación y la coordinación de los diferentes sectores y niveles de gobierno, pero implica procesos tanto descendentes como ascendentes. Para que la aplicación tenga éxito, la política nacional urbana debe crear un entorno institucional propicio, de colaboración y cooperación, movilizando a los distintos niveles, evaluando y fomentando sus capacidades, y estableciendo responsabilidades definidas conjuntamente y transparentes para la aplicación. Los gobiernos sub-nacionales son socios clave para la implementación debido a su proximidad a los ciudadanos y a su papel en la prestación de servicios e infraestructura. Como tal, una PNU no sustituye a las políticas y planes de desarrollo regionales y locales, sino que los refuerza y se apoya en su alineación horizontal y su articulación vertical, especialmente para abordar retos transfronterizos como la gestión sostenible de los recursos, el desarrollo de la infraestructura, la adaptación al cambio climático y su mitigación, o los vínculos urbano-rurales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, la PNU, como marco global que articula y alinea los planes y políticas sub-nacionales y locales bajo una visión común de la urbanización, también es especialmente adecuada para considerar el continuo urbano-periurbano-rural. Esta consideración urbana y rural es un elemento clave de la desagregación de datos y la delimitación administrativa en la planificación territorial. Sin embargo, cada vez se reconoce más la importancia de los vínculos urbano-rurales (a través de los flujos de personas, recursos naturales, capital, bienes, servicios de los ecosistemas, información, tecnología, ideas e innovación) para un desarrollo territorial sostenible e integrado. La Nueva Agenda Urbana (NAU), por ejemplo, subraya la necesidad de reducir las disparidades urbanas y rurales para fomentar el desarrollo equitativo y favorecer la conectividad. La meta 11.a es la única que considera explícitamente las zonas &lt;em&gt;urbanas, periurbanas y rurales&lt;/em&gt; en el marco de un ODS 11 centrado en las ciudades. Las PNU son el marco adecuado para fortalecer y orientar los flujos urbanos y rurales hacia los patrones de consumo más sostenibles y la distribución equitativa de los recursos, ya que pueden lograr el equilibrio entre la competencia y la solidaridad entre los territorios de un país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las Políticas Urbanas son cada vez más instrumentales para la implementación y el seguimiento de las agendas globales&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las políticas nacionales urbanas permiten, por tanto, un enfoque intersectorial y la coordinación institucional horizontal y vertical necesaria para abordar los retos y las oportunidades de la urbanización, que cada vez más se reconoce que van más allá de los límites de la ciudad. De hecho, los acuerdos intergubernamentales han mostrado un nuevo interés en la urbanización para el desarrollo sostenible. Esto se ilustra, por supuesto, en la Agenda 2030 con la introducción de un ODS-11 urbano independiente, pero muchos otros ODS también tienen claras dimensiones e implicaciones urbanas. Tras la Agenda 2030, la Conferencia de las Naciones Unidas sobre Vivienda y Desarrollo Sostenible (Hábitat III) adoptó la Nueva Agenda Urbana, una hoja de ruta para los próximos 20 años que establece nuevas normas mundiales para el desarrollo urbano sostenible. Por último, aunque el Acuerdo de París sobre el Cambio Climático no menciona explícitamente a las ciudades, la gestión de la urbanización sigue siendo esencial para hacer frente al cambio climático, como ilustra el hecho de que dos tercios de las Contribuciones Previstas y Determinadas a Nivel Nacional contienen referencias y contenidos urbanos claros&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. Como instrumento para que los gobiernos aprovechen la dinámica de la urbanización para el desarrollo nacional, las PNU han sido identificadas como una herramienta clave para la implementación y el seguimiento de dichas agendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Documento de Política sobre Políticas Nacionales Urbanas preparado para Hábitat III, por ejemplo, explicaba que una PNU debería constituir una parte importante de cualquier intento serio de implementar los ODS y debería convertirse en un instrumento clave para medir el logro de los ODS. Como se ha explicado anteriormente, las PNU son un marco especialmente adecuado para alcanzar la meta 11.a y, en general, pueden contribuir a crear el marco propicio necesario para aplicar los objetivos de desarrollo urbano del ODS 11. Por ejemplo, la NAU identifica explícitamente a las políticas nacionales urbanas como esenciales para lograr el cambio de paradigma urbano por el que aboga, reconociendo el papel principal de los gobiernos nacionales [&amp;#x2026;] en la aplicación de políticas urbanas inclusivas y eficaces y de legislación para el desarrollo urbano sostenible (NAU &amp;#x2013; 15.b). Además, los Principios Rectores de los Vínculos Urbano-Rurales proporcionan un enfoque práctico y acciones para mejorar la cohesión territorial, incluso a través de políticas&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-4&quot; id=&quot;footnote-ref-4&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. El conjunto de políticas urbanas y rurales de la OCDE son marcos adicionales que son muy importantes para mejorar los vínculos sociales, económicos y económicos entre los territorios urbanos y rurales y periurbanos&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-5&quot; id=&quot;footnote-ref-5&quot;&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, las PNU también pueden ser un instrumento para coordinar los componentes urbanos de las NDC (según su sigla en inglés) en todas las escalas y sectores e incorporar los principios de adaptación y mitigación del cambio climático para la aplicación del Acuerdo de París&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-6&quot; id=&quot;footnote-ref-6&quot;&gt;[6]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calificadores de un indicador de proceso medible &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dado su papel instrumental para la implementación y el seguimiento de las agendas urbanas globales, la adopción de un PNU por parte de un gobierno nacional puede considerarse un fuerte indicador del compromiso político con la promoción del desarrollo urbano sostenible. También las hace especialmente adecuadas para medir la meta 11.a a través de un indicador de proceso. Como indicador de proceso, el 11.a.1 debe evaluar los progresos realizados en la creación de un entorno propicio que garantice la consecución de los resultados e impactos de las metas de la Agenda de Desarrollo Sostenible. Su definición sienta las bases sobre &lt;em&gt;cómo puede lograrse la &lt;/em&gt;meta 11.a, a través de medios mensurables. Por lo tanto, la revisión propuesta del indicador complementa &lt;em&gt;las políticas nacionales urbanas y los planes de desarrollo regional &lt;/em&gt;con 3 calificadores que indican los medios para alcanzar con éxito los requisitos de la meta 11.a.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer calificador es que las políticas y los planes deben &lt;em&gt;responder a la dinámica de la población&lt;/em&gt;. Basar las políticas y los planes en los datos y proyecciones espaciales y demográficos más actuales y completos es, en efecto, un requisito previo para una aplicación satisfactoria. Los retos que plantea la rápida urbanización se derivan, en efecto, del hecho de que el marco político y de planificación y su aplicación se ven superados por el crecimiento de la población, junto con las prioridades políticas que pueden no dar prioridad al desarrollo inclusivo para todos los residentes urbanos actuales y futuros, lo que, en su conjunto, da lugar a una tensión en la provisión de infraestructuras y servicios, y provoca daños socio-económicos y medioambientales. La previsión de las tendencias y necesidades demográficas en la fase de diagnóstico de las políticas y los planes permite a los gobiernos planificar con antelación la urbanización y proporcionar el suelo y las infraestructuras adecuadas de una forma más rentable y menos perjudicial para la sociedad que intentar ponerse al día, reparar y mejorar la expansión incontrolada. Este proceso de desarrollo de políticas y planes urbanos también puede ser la ocasión para mejorar la recopilación de datos nacionales sobre las zonas urbanas, y servir a otros indicadores del ODS-11, así como para proporcionar una base de referencia para el seguimiento de los resultados de dichas intervenciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo calificador requiere que las políticas y los planes &lt;em&gt;garanticen un desarrollo territorial equilibrado&lt;/em&gt;, en respuesta directa a la referencia de la meta 11.a.1 al continuo urbano, periurbano y rural. Las políticas y los planes deben adoptar una perspectiva territorial amplia y considerar los vínculos y flujos de las zonas urbanas a las rurales, no sólo para evitar y reducir las disparidades sociales, económicas y medioambientales entre territorios, sino también para promover los puntos fuertes distintivos y fomentar las interacciones beneficiosas para el camino más eficiente hacia el crecimiento sostenible del país. Esta perspectiva para las políticas y los planes se consigue a una escala territorial superior a la de las ciudades, a través de los planes regionales y las políticas nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, el tercer calificativo es el de &lt;em&gt;aumentar el espacio fiscal local&lt;/em&gt;. A medida que las PNU integradas y los planes de desarrollo regional introducen una articulación más coordinada y descentralizada de las responsabilidades en materia de desarrollo urbano, garantizar que los gobiernos sub-nacionales y locales dispongan de los recursos financieros adecuados para llevar a cabo sus responsabilidades es esencial para el éxito de la aplicación de las políticas y los planes. Por tanto, la transferencia de competencias del nivel central al local debe ir acompañada de una devolución proporcional de recursos financieros y autonomía. Además, en tiempos de reducción de los presupuestos gubernamentales, debe aumentarse la capacidad de los gobiernos locales para ampliar y diversificar los recursos e ingresos financieros endógenos y no depender demasiado de las transferencias centrales. Esto implica más poder y capacidad fiscal, mejores mecanismos de captación del valor de la tierra &amp;#x2013; que van de la mano de un marco de política de tierras claro y aplicable &amp;#x2013; y asociaciones financieras innovadoras, por ejemplo, colaborando con el sector privado para la prestación de servicios e infraestructuras. En todos los casos, las políticas y los mecanismos fiscales deben permanecer subordinados a los objetivos de política y planificación urbana establecidos: las transferencias centrales deben estar integradas en el marco de la PNU y tener en cuenta la equidad territorial; y los sistemas fiscales locales deben estar estrechamente vinculados a los planes territoriales locales para incentivar modelos de desarrollo sostenibles.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; ONU-Hábitat y OCDE, 2018, Estado global de la política nacional urbana&lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;[13673]3&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; ONU-Hábitat, 2016, &lt;em&gt;Urbanización sostenible en el Acuerdo de París. Examen comparativo del contenido urbano en las Contribuciones Determinadas a Nivel Nacional (CDN) &lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-4&quot;&gt;4&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; ONU-Hábitat, 2019, Vínculos entre la ciudad y el campo, Principios rectores: Marco de acción para promover el desarrollo territorial integrado (https://urbanrurallinkages.files.wordpress.com/2019/09/url-gp-1.pdf) &lt;a href=&quot;#footnote-ref-4&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-5&quot;&gt;5&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; OCDE, 2019, Principios de la OCDE sobre política urbana (&lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/cfe/Brochure-OECD-Principles-Urban-Policy.pdf&quot;&gt;&lt;u&gt;https://www.oecd.org/cfe/Brochure-OECD-Principles-Urban-Policy.pdf&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;) y Principios de la OCDE sobre política rural (https://www.oecd.org/rural/rural-development-conference/documents/Rural-principles.pdf) &lt;a href=&quot;#footnote-ref-5&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-6&quot;&gt;6&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; ONU-Hábitat, 2016, &lt;em&gt;Abordar el cambio climático en las políticas nacionales urbanas &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-ref-6&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
