<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 11-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Национальная политика развития городов может помочь в достижении целевого показателя 11.a.1&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель основан на представлении о том, что разработка и реализация национальной программы развития городов  должны поддерживать участие, партнерство, сотрудничество и координацию участников процесса, а также способствовать диалогу. Национальная программа развития городов  (НПРГ) и региональные планы застройки (РПЗ) способствуют скоординированному и взаимосвязанному городскому развитию. Скоординированные усилия правительства через НПРГ или РПЗ предоставляют наилучшую возможность для достижения устойчивой урбанизации и сбалансированного территориального развития путем увязки отраслевых политических устремлений, объединения национальных, региональных и местных правительственных политических решений, укрепления городских, пригородных и сельских связей посредством сбалансированного территориального развития. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель служит хорошим барометром глобального прогресса в реализации устойчивой национальной программы развития городов. Он служит в качестве анализа пробелов для поддержки политических рекомендаций. Показатель может определять передовой опыт и политику стран, которые могут способствовать партнерству и сотрудничеству между всеми заинтересованными сторонами. Этот показатель ориентирован на процесс и является амбициозным и может обеспечить валидацию Цели 11 и других показателей ЦУР с городским компонентом. Показатель может применяться на нескольких уровнях юрисдикции, то есть охватывать ряд областей, уделяя при этом внимание городским проблемам, более интегрированным национальным образом. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Четкое внедрение национальной городской политики в формулировку показателя 11.a.1 делает упор на процесс разработки политики, который может лучше удовлетворять потребности целевого показателя 11.a посредством секторальной, территориальной и юрисдикционной интеграции и координации, управляемых на национальном уровне. Это потому, что, фактические данные показывают, что NUP может поддерживать позитивные экономические, социальные и экологические связи, обеспечивая на самом высоком уровне правительства согласованную выравнивание секторальной политики для поддержки устойчивой и инклюзивной урбанизации. С тем, что мир все больше урбанизируется, сегодня становится ясно, что то, как управляются и планируются города, имеет последствия далеко за пределами их границ и что урбанизация является ключевой силой национального и устойчивого развития. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Урбанизация действительно исторически является катализатором экономического роста и социального прогресса и даже имеет возможность для защиты и более эффективного использования природных ресурсов, смягчения последствий изменения климата и адаптации. Однако это позитивное воздействие не является автоматическим, особенно в развивающихся странах, где быстрая и/или незапланированная урбанизация может привести к негативным экономическим, социальным и экологическим внешним факторам с увеличением заторов, разрастания, неформальности, социальной изоляции и конфликтов, если предоставление услуг и инфраструктуры не погнуло за собой естественный и внутренний рост населения, справедливое распределение, миграционные модели в город и т.д. Правительства должны быть чуткими к этому факту, что урбанизация является национальным и многоокторным вопросом. Таким образом, NUPs обеспечивают основу для использования дивидендов урбанизации и смягчения ее негативных внешних факторов. Национальная городская политика привлекает внимание к воздействию секторальной государственной политики на устойчивое развитие городов и поощряет и позволяет вертикальной и горизонтальной координации правительственных департаментов и их политики наилучшим образом поддерживать ее. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Это соображение, в свою очередь, также поощряет более тесное сотрудничество и координацию между различными уровнями государственного управления в целях поддержки разработки и осуществления национального видения городского развития, эффективно укрепляя национальное и региональное планирование развития. Процесс разработки политики в области городов возглавляется на национальном уровне в целях обеспечения четкости и координации различных секторов и правительственных уровней, однако он участвует как сверху вниз, так и снизу вверх. Для успешного осуществления НУП должен создать благоприятных, совместных и совместных институциональных условий, мобилизуя различные уровни, оценивая и строя их потенциал, а также устанавливая совместно определенные и транспарентные обязанности по осуществлению. Субнациональные правительства являются ключевым партнером по осуществлению в связи с их близостью к гражданам и ролью в предоставлении услуг и инфраструктуры. Таким образом, НУП не заменяет региональную и местную политику и планы в области развития, а укрепляет их и опирается на их горизонтальное выравнивание и вертикальную артикуляцию, особенно для решения трансграничных проблем, таких, как устойчивое управление ресурсами, развитие инфраструктуры, адаптация и смягчение последствий изменения климата или связи между городскими и сельскими районами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; И наконец, НУП в качестве всеобъемлющей основы формулирования и согласования субнациональных и местных планов и политики в рамках общего видения урбанизации, что также делает его особенно подходящим для рассмотрения городского пери-городского и сельского континуума. Й</data>
</root>
