<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 6-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;La production d’estimations suit une série cohérente d’étapes, qui sont expliquées dans cette section et dans les sections suivantes : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Identification des ensembles de données nationales appropriés &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Extraction des données des ensembles de données nationales dans des tableaux harmonisés d’entrées de données &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Utilisation des données saisies pour modéliser les estimations par pays &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Consultation des pays pour l’examen des estimations &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Agrégation des estimations par pays pour créer des estimations régionales et mondiales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le JMP compile des données nationales sur l’eau potable à partir d’un large éventail de sources de données différentes. Les enquêtes auprès des ménages et les recensements fournissent des informations sur les types de sources d’eau potable et indiquent également si les sources sont accessibles sur place. Ces sources de données contiennent souvent des informations sur la disponibilité de l’eau et, de plus en plus, sur la qualité de l’eau au niveau des ménages, grâce à des tests directs de contamination fécale ou chimique dans l’eau potable. Ces données sont combinées avec des données sur la disponibilité et la conformité aux normes de qualité de l’eau potable (fécales et chimiques) provenant d’organismes de déclaration administratifs ou de réglementation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le JMP utilise des microdonnées originales pour produire ses propres tableaux en utilisant les pondérations des populations (ou les pondérations des ménages multipliées par la taille des ménages de jure), dans la mesure du possible. Cependant, dans de nombreux cas, les microdonnées ne sont pas facilement accessibles, de sorte que les données pertinentes sont transcrites à partir de rapports disponibles dans divers formats (PDF, fichiers Word, feuilles de calcul Excel, etc.) si les données sont compilées pour la proportion de la population, ou ménage/logement. Les données nationales de chaque pays, zone ou territoire sont enregistrées dans les fichiers de pays du JMP, avec des données sur l’eau, l’assainissement et l’hygiène enregistrées sur des feuilles séparées. Les fichiers de pays peuvent être téléchargés à partir du site Web (en anglais) de JMP : &lt;a href=&quot;https://washdata.org/data/downloads&quot;&gt;&lt;/a&gt;https://washdata.org/data/downloads&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le JMP calcule la proportion de la population utilisant des sources d’eau améliorées en ajustant une ligne de régression linéaire à toutes les données disponibles au cours de la période de référence, à compter de l’an 2000. Pour calculer la proportion de la population utilisant des services d’eau potable gérés en toute sécurité, trois ratios doivent être calculés: la proportion de la population utilisant des approvisionnements en eau améliorés qui sont accessibles sur place, qui sont disponibles en cas de besoin et qui sont exempts de contamination. Ces ratios sont ensuite multipliés par la proportion de la population utilisant des sources d’eau améliorées, respectivement. Les services d’eau potable gérés en toute sécurité sont considérés comme le minimum de ces trois indicateurs pour une année donnée. Les estimations nationales sont produites sous forme de moyennes pondérées des estimations distinctes pour les zones urbaines et rurales, en utilisant les données démographiques du rapport le plus récent de la Division de la population des Nations Unies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour plus de détails sur les règles et méthodes du JMP, veuillez consulter les récents rapports d’avancement du JMP et le document (en anglais) « JMP Methodology: 2017 update and SDG baselines » à l&apos;adresse : &lt;a href=&quot;https://washdata.org/report/jmp-methodology-2017-update&quot;&gt;https://washdata.org/report/jmp-methodology-2017-update&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
