<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 6-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Data are widely available on the type and location of drinking water sources used by households. Data on availability and safety of drinking water are increasingly available through a combination of household surveys and administrative sources including regulators, but definitions have yet to be standardized. The JMP has been collaborating with international survey programmes (such as the UNICEF Multiple Indicator Cluster Survey programme) and national survey programmes to develop standardized questions that address the SDG criteria for service levels, as well as a module for testing water quality in household surveys. The JMP gives high importance to extending these collaborations to reduce data gaps, ensure consistency and to progressively improve the quality and comparability of data used for national, regional and global estimates.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les données sont largement disponibles sur le type et l’emplacement des sources d’eau potable utilisées par les ménages. Les données sur la disponibilité et la salubrité de l’eau potable sont de plus en plus disponibles au moyen d’une combinaison d’enquêtes auprès des ménages et de sources administratives, y compris les organismes de réglementation, mais les définitions n’ont pas encore été normalisées. Le JMP a collaboré avec des programmes d’enquête internationaux (tels que le programme d’enquête en grappes à indicateurs multiples de l’UNICEF) et des programmes d’enquête nationaux pour élaborer des questions normalisées qui traitent des critères des ODD pour les niveaux de service, ainsi qu’un module pour tester la qualité de l’eau dans les enquêtes auprès des ménages. Le JMP accorde une grande importance à l’extension de ces collaborations afin de réduire les lacunes en matière de données, d’assurer la cohérence et d’améliorer progressivement la qualité et la comparabilité des données utilisées pour les estimations nationales, régionales et mondiales. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
