<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 16-10-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tal y como sugirieron la Red de Soluciones para el Desarrollo Sostenible (SDSN) y la UNESCO en anteriores presentaciones al Equipo de Apoyo Técnico de las Naciones Unidas (TST), este es un indicador relevante y medible. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También responde al creciente número de Estados miembros de la ONU que ya han adoptado garantías legales, y a muchos otros que están considerando actualmente la legislación o la regulación pertinente en la materia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La razón para evaluar la dimensión de la aplicación es valorar la relevancia de las medidas legales para la accesibilidad práctica de la información. No se trata de un indicador compuesto, sino de una vinculación lógica de las leyes y políticas con el impacto práctico que es relevante para las preocupaciones de los ODS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para este indicador, las palabras operativas son &amp;#x201C;adopción&amp;#x201D; y &amp;#x201C;aplicación&amp;#x201D;. Como tal, establece que: (a) si un país (o a nivel global, un número de países) tiene garantías constitucionales, estatutarias y/o políticas para el acceso público a la información; (b) la medida en que dichas garantías nacionales reflejan acuerdos internacionales (por ejemplo, la Declaración Universal de los Derechos Humanos); y (c) los mecanismos de aplicación establecidos para dichas garantías, incluyendo las siguientes variables:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Esfuerzos del Gobierno para promover públicamente el derecho a la información.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El conocimiento de los ciudadanos sobre su derecho legal a la información y su capacidad para utilizarlo efectivamente.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; La capacidad de los organismos públicos de proporcionar información a pedido del público. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Este indicador, por lo tanto, recopila datos de múltiples fuentes, incluidas las Instituciones Nacionales de Derechos Humanos, las organizaciones no gubernamentales nacionales e internacionales, las instituciones académicas y las autoridades nacionales de regulación de los medios de comunicación, entre otros. Dicha información será recopilada, procesada y comprobada por organizaciones internacionales - la UNESCO y el Banco Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La UNESCO recoge algunos aspectos de estos datos mediante los Indicadores de Desarrollo de los Medios de Comunicación, además del informe bienal Tendencias Mundiales de la Libertad de Expresión y Desarrollo Mediático. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos sobre la existencia de leyes de libertad de información de al menos 195 países.&lt;/p&gt;</data>
</root>
