<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 16-10-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Как было предложено Сетью организаций для выработки решений, способствующих устойчивому развитию (SDSN) и ЮНЕСКО в предыдущих докладах Группе технической поддержки ООН (UN TST), это актуальный и оцениваемый показатель. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Он также демонстрирует реакцию на растущее число государств-членов ООН, которые уже приняли правовые гарантии, и многих других государств, которые в настоящее время рассматривают соответствующее законодательство или нормативные требования в этой области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обоснование для оценки аспекта соблюдения заключается в оценке соответствия юридических шагов по отношению к практической доступности информации. Это не составной показатель, а логическая связь законов и политики с практическим воздействием, имеющим отношение к задачам ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для этого показателя ключевыми словами, определяющими значение, являются: &amp; # x201C; принятие &amp; # x201D; и &amp; # x201C; соблюдение &amp; # x201D ;. По существу, он позволяет установить: (а) есть ли у страны (или на глобальном уровне, у ряда стран) конституционные, законодательные и / или политические гарантии доступа граждан к информации; (б) до какой степени в национальных гарантиях отражены &amp; # x2018; международные соглашения &amp; # x2019; (например, Всеобщая декларация прав человека и т. д.); и (c) механизмы соблюдения таких гарантий, включая следующие переменные:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Усилия правительства публично способствовать поддержке права на информацию.
&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Осведомленность граждан о своем законном праве на информацию и способность
эффективно ее использовать.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Правоспособность государственных органов предоставлять информацию по запросу
общественности. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Таким образом, этот показатель объединяет данные из нескольких источников, включая национальные правозащитные учреждения, национальные и международные неправительственные организации, академические учреждения и национальные органы регулирования СМИ. Такую информацию будут собирать, обрабатывать и проверять международные организации - ЮНЕСКО и Всемирный банк. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЮНЕСКО собирает некоторые аспекты этих данных с помощью показателей развития СМИ в дополнение к выходящему раз в два года докладу «Мировые тенденции в области свободы выражения мнения и развития СМИ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по существованию законов о свободе информации доступны как минимум по 195 странам. &lt;/p&gt;</data>
</root>
