<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 15-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;a) The DAC statistical Reporting Directives govern the reporting of DAC statistics, and are reviewed and agreed by the DAC Working Party of Development Finance Statistics, see: &lt;a href=&quot;https://one.oecd.org/document/DCD/DAC/STAT(2018)9/FINAL/en/pdf&quot;&gt;&lt;u&gt;https://one.oecd.org/document/DCD/DAC/STAT(2018)9/FINAL/en/pdf&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b) The OECD provides instructions and a formatted questionnaire for countries to provide data.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A) Las Directivas de Información Estadística del CAD rigen la presentación de las estadísticas del CAD, y son revisadas y acordadas por el Grupo de Trabajo del CAD sobre Estadísticas de Financiación del Desarrollo, véase: &lt;a href=&quot;https://one.oecd.org/document/DCD/DAC/STAT(2018)9/FINAL/en/pdf&quot;&gt;https://one.oecd.org/document/DCD/DAC/STAT(2018)9/FINAL/es/pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B) La OCDE proporciona instrucciones y un cuestionario con formato para que los países proporcionen datos.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; A) Директивы КСР по статистической отчетности регулируют составление отчетов по статистике КСР и рассматриваются и согласовываются Рабочей группой КСР по статистике финансирования развития, см.: &lt;a href=&quot;https://one.oecd.org/document/DCD/DAC/STAT(2018)9/FINAL/en/pdf&quot;&gt; https://one.oecd.org/document/DCD/DAC/STAT(2018)9/FINAL/en/pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; B) ОЭСР осуществляет разработку инструкций и форматированного вопросника, необходимых странам для предоставления данных.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
