<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 15-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A) The OECD/DAC has been collecting data on official and private resource flows from 1960 at an aggregate level and 1973 at an activity level through the CRS (CRS data are considered complete from 1995 for commitments at an activity level and 2002 for disbursements). The Rio marker for biodiversity was introduced in 2002. The data are provided by DAC donors, other bilateral providers of development cooperation and multilateral organizations. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B) Information for the OECD PINE database is collected via a network of 200 country experts, including in government agencies (Ministries of Finance and Environment, statistical institutes) as well as research institutes and international organisations. Data is collected systematically for 37 OECD members as well as the active accession countries. A growing number of non-member countries also provide information. Currently, more than 110 countries are contributing data. Registered experts are asked to update data at least once a year, typically in January or February, through a password-protected interface. The data collection method may result in some reporting bias, as OECD members and active accession countries are likely to report more data on a regular basis, and all figures should be interpreted in this context.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; A) ОЭСР / КСР собирает данные по официальным и частным ресурсным потокам с 1960 г. на агрегированном уровне и с 1973 г. на уровне активности с помощью Единого стандарта отчётности (ЕСО) (данные ЕСО считаются полными с 1995 года для обязательств на уровне активности и c 2002 года для выплат). Рио-де-Жанейрский маркер для биоразнообразия был введен в 2002 году. Данные предоставлены донорами КСР, другими двусторонними поставщиками данных из организаций сотрудничества в целях развития и многосторонних организаций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; B) Информация для базы данных ОЭСР по директивным инструментам в области окружающей среды (OECD PINE) собирается с использованием сети, в которую входят 200 страновых экспертов, в том числе находящихся в государственных учреждениях (министерства финансов и окружающей среды, статистические институты), а также в исследовательских институтах и международных организациях. Данные на систематической основе собираются по 37 странам-членам ОЭСР, а также по странам, находящимся в активной фазе вступления в ОЭСР. Информацию также предоставляют все большее число стран, не являющихся членами организации. В настоящее время данные предоставляют более 110 стран. Зарегистрированных экспертов просят обновлять данные не реже одного раза в год, обычно в январе или феврале, через защищенный паролем интерфейс. Метод сбора данных может привести к некоторому смещению в отчетности, поскольку страны-члены ОЭСР и страны, находящиеся в активной фазе вступления в ОЭСР, вероятно, будут представлять больше данных на регулярной основе, и все данные следует интерпретировать в этом контексте.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
