<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 15-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This is a twin indicator consisting of:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A) Official development assistance on conservation and sustainable use of biodiversity, defined as gross disbursements of total Official Development Assistance (ODA) from all donors for biodiversity. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B) Revenue generated and finance mobilised from biodiversity-relevant economic instruments, defined as revenue generated and finance mobilised from biodiversity-relevant economic instruments, covering biodiversity-relevant taxes, fees and charges, and positive subsidies. (New on-going work is underway to collect data on payments for ecosystem services and biodiversity offsets -- including the finance they mobilise for biodiversity).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A) The Development Assistance Committee (DAC) defines ODA as those flows to countries and territories on the DAC list of ODA recipients and multilateral institutions which are:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) Provided by official agencies, including state and local governments, or by their executive agencies; and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) Each transaction of which:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a) is administered with the promotion of the economic development and welfare of developing countries as its main objective; and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b) is concessional in character.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;(See &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B) The Environmental Policy Committee (EPOC) collects data on Policy Instruments for the Environment (to the OECD PINE database), including biodiversity-relevant economic instruments. Currently more than 110 countries are contributing data. For 2020 data, see &lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/environment/resources/tracking-economic-instruments-and-finance-for-biodiversity-2020.pdf&quot;&gt;Tracking Economic Instruments and Finance for Biodiversity -2020&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un indicador doble compuesto por:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A) Ayuda oficial al desarrollo para la conservación y el uso sostenible de la biodiversidad, definida como los desembolsos brutos del total de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD) de todos los donantes para la biodiversidad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B) Ingresos generados y financiación movilizada a partir de instrumentos económicos relevantes para la biodiversidad, definidos como los ingresos generados y la financiación movilizada a partir de instrumentos económicos relevantes para la biodiversidad, que abarcan los impuestos, las tasas y los gravámenes relevantes para la biodiversidad, y las subvenciones positivas. (Se están realizando nuevos trabajos para recopilar datos sobre los pagos por servicios de los ecosistemas y las compensaciones de la biodiversidad, incluida la financiación que movilizan para la biodiversidad).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A) El Comité de Ayuda al Desarrollo (CAD) define la AOD como los flujos destinados a los países y territorios que figuran en la lista del CAD de receptores de AOD e instituciones multilaterales que:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) Proporcionados por organismos oficiales, incluidos los gobiernos estatales y locales, o por sus agencias ejecutivas; y&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) Cada una de cuyas transacciones:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a) sea administrada teniendo como objetivo principal la promoción del desarrollo económico y el bienestar de los países en desarrollo; y&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b) sea de carácter concesional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;/em&gt;(Véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B) El Comité de Política Medioambiental (EPOC) recoge datos sobre los instrumentos de política medioambiental (para la base de datos PINE de la OCDE), incluidos los instrumentos económicos relacionados con la biodiversidad. Actualmente, más de 110 países aportan datos. Para los datos de 2020, véase &lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/environment/resources/tracking-economic-instruments-and-finance-for-biodiversity-2020.pdf&quot;&gt;Seguimiento de instrumentos económicos y finanzas para la diversidad biológica -2020&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Это двойной показатель, состоящий из: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A) Объема официальной помощи в целях развития, выделяемой на сохранение и рациональное использование биоразнообразия, определяемой как валовые выплаты всех доноров в рамках общей официальной помощи в целях развития (ОПР) для сохранения биоразнообразия. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; B) Поступлений, полученные вследствие использования экономических инструментов сохранения биоразнообразия, и мобилизованное с помощью таких инструментов финансирование, определяемых как поступления, полученные вследствие использования экономических инструментов сохранения биоразнообразия, и мобилизованное с помощью таких инструментов финансирование, включая налоги, сборы и выплаты, имеющее отношение к сохранению биоразнообразия, и положительные субсидии. (В настоящее время ведется новая работа по сбору данных о платежах за экосистемные услуги и компенсации биоразнообразия, включая финансовые средства, которые они мобилизуют для сохранения биоразнообразия).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; A) Комитет содействия развитию (КСР) определяет официальную помощь в целях развития (ОПР) как потоки в страны и территории, включенные в список получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию и в многосторонние организации, а именно: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1) Предоставляется официальными учреждениями, включая органы государственной власти и местного самоуправления, или их исполнительными органами; и &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2) Каждая транзакция из которых: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; a) осуществляется для поддержки экономического развития и благосостояния развивающихся стран в качестве своей основной цели; и&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b) носит льготный характер. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; B) Комитет по экологической политике (КЭП) собирает данные по директивным инструментам в области окружающей среды (в базу данных ОЭСР PINE), включая экономические инструменты сохранения биоразнообразия. В настоящее время данные предоставляют более 110 стран. Данные за 2020 год см. &lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/environment/resources/tracking-economic-instruments-and-finance-for-biodiversity-2020.pdf&quot;&gt; Отслеживание экономических инструментов и финансов для сохранения биоразнообразия -2020 &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
