<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 2-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Commentaires et limitations : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Au fil des ans, l&apos;approche paramétrique qui sous-tend le calcul de la prévalence de la sous-alimentation a été critiquée, car elle repose sur l&apos;hypothèse que la sous-alimentation doit nécessairement être évaluée au niveau individuel, en comparant les besoins énergétiques individuels avec les apports énergétiques individuels. Selon ce point de vue, la prévalence de la sous-alimentation pourrait être simplement calculée en comptant le nombre d&apos;individus dans un échantillon représentatif de la population qui est classé comme sous-alimenté, sur la base d&apos;une comparaison de la consommation alimentaire habituelle et des besoins individuels. Malheureusement, une telle approche n&apos;est pas réalisable pour deux raisons. Premièrement, en raison du coût des enquêtes sur les apports alimentaires individuels, la consommation alimentaire individuelle n&apos;est mesurée que dans quelques pays, selon une périodicité pluriannuelle, sur des échantillons relativement petits; en outre, les besoins énergétiques individuels sont pratiquement inobservables avec les méthodes de collecte de données standards (à un tel point que la consommation énergétique habituelle observée des individus en bonne santé reste le moyen privilégié pour déduire les besoins énergétiques individuels). Cela signifie que même s&apos;il était possible d&apos;obtenir des observations précises de la consommation énergétique alimentaire individuelle, cela serait insuffisant pour déduire l&apos;état de sous-alimentation au niveau individuel, à moins d&apos;être intégré par l&apos;observation de l&apos;état physique (indice de masse corporelle) et de sa dynamique dans le temps, du même individu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;approche modélisée pour estimer la prévalence de la sous-alimentation développée par la FAO intègre les informations disponibles avec une régularité suffisante à partir de différentes sources pour la plupart des pays du monde, d&apos;une manière théoriquement cohérente, fournissant ainsi ce qui reste l&apos;un des outils les plus fiables pour suivre les progrès réalisés dans la réduction de la faim dans le monde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Autres considérations spécifiques : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Faisabilité &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis 1999, la plupart des pays du monde peuvent estimer les prévalences de sous-alimentation  au niveau national. Dans le pire des cas, lorsqu&apos;aucune donnée sur la consommation alimentaire n&apos;est disponible à partir d&apos;une enquête récente auprès des ménages, l&apos;estimation de la prévalence de la sous-alimentation basée sur un modèle est informée par une estimation du niveau moyen de la consommation énergétique alimentaire à partir des bilans alimentaires, une estimation indirecte du coefficient de variation (CV) basée sur des informations sur le PIB du pays, le coefficient de Gini du revenu, un indice du prix relatif des aliments, ou d&apos;autres indicateurs de développement tels que le taux de mortalité des moins de 5 ans dans un pays, et une estimation du besoin énergétique alimentaire minimum basée sur les données du World Population Prospects de la Division de la population des Nations unies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fiabilité&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fiabilité dépend principalement de la qualité des données utilisées pour l&apos;estimation des paramètres du modèle. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La consommation énergétique alimentaire peut être estimé soit à partir de données d&apos;enquêtes ou soit à partir de bilans alimentaires. Aucune de ces sources n&apos;est exempte de problèmes. Lorsque l&apos;on compare les estimations des consommations énergétiques alimentaires nationales provenant des bilans alimentaires et celles des enquêtes, des différences sont fréquemment constatées. &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;Les estimations de la consommation énergétique alimentaire à partir des données d&apos;enquête peuvent être affectées par des erreurs de mesure systématiques dues à une sous-déclaration de la consommation alimentaire ou à un enregistrement incomplet de toutes les sources de consommation alimentaire. Des recherches récentes montrent qu&apos;un biais négatif de plus de 850 kcal peut être induit sur l&apos;estimation de la consommation calorique quotidienne par habitant en fonction du type de module de consommation alimentaire choisi pour saisir les données au niveau des ménages. (Voir De Weerdt et al., 2015, tableau 2, &lt;a href=&quot;https://feb.kuleuven.be/drc/licos/publications/dp/DP%20365%20Complete.pdf&quot;&gt;https://feb.kuleuven.be/drc/licos/publications/dp/DP%20365%20Complete.pdf&lt;/). Une analyse détaillée d&apos;une récente enquête sur le budget des ménages au Brésil a révélé que les aliments fournis gratuitement dans le cadre du programme de repas scolaires et consommés par les enfants à l&apos;école n&apos;avaient pas été pris en compte parmi les sources de consommation alimentaire des ménages, ce qui explique un biais à la baisse de la consommation énergétique alimentaire quotidienne moyenne par habitant de 674 kcal. (Voir Borlizzi, Cafiero &amp;amp; Del Grossi, à paraître) &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;Les estimations des consommations énergétiques alimentaires provenant des bilans alimentaires peuvent également être affectées par des erreurs, bien qu&apos;il soit difficile d&apos;établir la direction du biais induit. Comme la disponibilité alimentaire moyenne est un résidu de la méthode du bilan financier, toute erreur dans la production, le commerce et les stocks déclarés peut affecter les estimations de la disponibilité alimentaire nationale. En outre, des erreurs peuvent être induites par la difficulté de comptabiliser correctement toutes les formes d&apos;utilisation des produits alimentaires. Dans la mesure où toutes ces erreurs ne sont pas corrélées, l&apos;impact sur la consommation alimentaire moyenne estimée sera toutefois inférieur à ce que chacune des erreurs, considérée séparément, pourrait impliquer. Néanmoins, compte tenu de la difficulté de comptabiliser avec précision les variations des réserves nationales de denrées alimentaires, pour lesquelles les données officielles peuvent être peu fiables, il est admis que la variation annuelle estimée des stocks est sujette à une incertitude considérable qui serait transférée à la consommation énergétique alimentaire estimée pour chaque année donnée. &lt;/p&gt;
Pour limiter l&apos;impact de ces erreurs, la FAO a toujours présenté les estimations des prévalences de sous-alimentation au niveau national comme des moyennes sur trois ans, en partant du principe que les erreurs induites par un enregistrement imprécis des variations des stocks au cours d&apos;une année donnée pourraient être fortement réduites si l&apos;on considère une moyenne sur trois années consécutives. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données d&apos;enquête sont la seule source permettant d&apos;estimer le CV et l&apos;asymétrie. Comme décrit dans la section des métadonnées sur la méthode de calcul, à moins d&apos;être obtenues à partir d&apos;enquêtes de haute qualité sur les apports alimentaires individuels, les données doivent être traitées de manière à réduire le biais à la hausse probable dans les estimations du CV qui serait induit par la variabilité fausse due aux erreurs de mesure des apports énergétiques alimentaires individuels habituels. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; Comparabilité &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;Si la même méthode de calcul est utilisée, la comparabilité dans le temps et l&apos;espace est relativement élevée, la seule cause potentielle l&apos;inhomogénéité se trouvant dans la qualité différente des données de base. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Limitations &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En raison de la nature probabiliste de l&apos;inférence et des marges d&apos;incertitude associées aux estimations de chacun des paramètres du modèle, la précision des estimations des prévalences de sous-alimentation est généralement faible. Même s&apos;il n&apos;est pas possible de calculer des marges d&apos;erreur (ME) théoriques pour les estimations de la prévalence de la sous-alimentation, celles-ci dépasseraient très probablement plus ou moins 2,5% dans la plupart des cas. C&apos;est pourquoi la FAO ne publie des estimations de de la prévalence de la sous-alimentation au niveau national que lorsqu&apos;elles sont supérieures à 2,5 %. Cela suggère également que 2,5 % est l&apos;objectif le plus bas qui puisse être fixé pour l&apos;indicateur de de la prévalence de la sous-alimentation, une valeur qui n&apos;est pas suffisamment élevée lorsque l&apos;ambition est d&apos;éradiquer complètement le fléau de la faim. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si aucune enquête recueillant des données sur la consommation alimentaire et représentative au niveau infranational n&apos;est disponible, l&apos;indicateur ne peut être calculé qu&apos;au niveau national &lt;/p&gt;.</data>
</root>
