<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 2-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На протяжении многих лет параметрический подход, использующийся при расчете оценки распространенности недоедания, подвергался критике, исходя из предположения, что недоедание следует оценивать, основываясь на индивидуальном уровне, путем сравнения индивидуальных потребностей в энергии с индивидуальным потреблением энергии, поступающей с пищей. Согласно такому мнению, распространенность недоедания может быть просто вычислена путем подсчета количества лиц в репрезентативной выборке населения, которые классифицируются как недоедающие, на основе сопоставления привычного потребления пищи и потребностей в пище на индивидуальном уровне. К сожалению, реализовать такой подход не представляется возможным по двум причинам: во-первых, из-за стоимости обследований индивидуального пищевого рациона, индивидуальное потребление продуктов питания оценивается лишь в нескольких странах каждые несколько лет на относительно небольших выборках; кроме того, индивидуальные энергетические потребности практически невозможно наблюдать с помощью стандартных методов сбора данных (до такой степени, что наблюдаемое обычное потребление энергии индивидуумом в здоровом состоянии – это по-прежнему предпочтительный способ определения индивидуальных энергетических потребностей). Это означает, что даже если бы можно было получить данные точных наблюдений индивидуального потребления калорий, этого будет недостаточно, чтобы сделать вывод о состоянии недоедания на индивидуальном уровне, если только не учитывать обследование физического статуса (Индекс массы тела) одного и того же человека и его динамику во времени. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Модельный подход для оценки распространенности недоедания, разработанный ФАО, учитывает информацию, которая доступна с достаточной регулярностью из разных источников для большинства стран мира, теоретически последовательным способом, таким образом, обеспечивая то, что до сих пор является одним из самых надежных инструментов для отслеживания прогресса в деле сокращения масштабов голода в мире. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Дальнейшее конкретное рассмотрение:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Реализуемость &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оценка распространенности недоедания на национальном уровне стала возможной для большинства стран мира с 1999 года. В худшем случае, когда данные по потреблению продуктов питания нельзя было получить в ходе недавно проведенного обследования домашних хозяйств, оценка распространенности недоедания, основанная на модели, опиралась на оценку среднего уровня калорийность пищи (DEC) на основе продовольственных балансов (FBS), на косвенную оценку коэффициента вариации (CV) на основе данных по ВВП страны, на коэффициент дохода Джини, на индекс относительных цен на продовольствие или иных показателей развития, таких как уровень смертности детей в возрасте до 5 лет и оценка минимально необходимой калорийности пищи (MDER) на основе данных Мировых демографических перспектив Отдела народонаселения ООН&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Надежность &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Надежность в основном зависит от качества данных, используемых для формирования параметров модели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уровень калорийность пищи (DEC) может быть оценен либо на основе данных обследования, либо на основе продовольственных балансов. Оба источника не лишены недостатков. При сравнении оценок калорийности пищи в стране (DEC) на основе продовольственных балансов (FBS) и обследований часто отмечаются различия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оценки калорийности пищи на основе данных обследований могут быть подвержены влиянию систематических погрешностей измерений из-за занижения данных о потреблении продуктов питания или неполного учета всех источников потребления продуктов питания. Недавние исследования показывают, что отрицательное смещение до более чем 850 ккал может быть вызвано предполагаемым ежедневным потреблением калорий в расчете на душу населения, вызванным типом программы потребления продуктов питания, выбранной для сбора данных на уровне домохозяйств. (См. De Weerdt et al., 2015, Table 2, &lt;a href=&quot;https://feb.kuleuven.be/drc/licos/publications/dp/DP%20365%20Complete.pdf%20&quot;&gt;https://feb.kuleuven.be/drc/licos/publications/dp/DP%20365%20Complete.pdf&lt;/a&gt; ). Детальный анализ недавнего обследования бюджетов домашних хозяйств в Бразилии показал, что питание, предоставляемое бесплатно в рамках программы школьного питания и употребляемое детьми в школе, не было учтено среди источников потребления продуктов питания домохозяйством, что означает занижение суточной калорийности потребленных продуктов питания в среднем на душу населения, составляющей 674 ккал. (См. Borlizzi, Cafiero Del Grossi, готовится к выпуску.) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В оценках потребления калорий на основе продовольственных балансов также могут быть ошибки, хотя трудно установить направление вызванных погрешностей. Так как средний уровень физической доступности продовольствия является остаточным в методе продовольственных балансов, любые ошибки в информации о производстве, торговле и запасах могут повлиять на оценки наличия продовольствия на уровне страны. Кроме того, ошибки могут быть вызваны трудностями в надлежащем бухгалтерском учете всех форм использования продовольственных товаров. Поскольку все эти ошибки являются некоррелированными, влияние на предполагаемое среднее потребление продуктов питания будет меньше, чем у каждой из ошибок, рассматриваемых отдельно. Тем не менее, учитывая, насколько проблематично точно учитывать различия в государственных резервах продовольственных товаров, относительно которых официальные данные могут быть недостоверны, следует признать, что, по оценкам, изменения годового запаса подвержены значительной неопределенности, которые перейдут в оценку потребления калорий в каждом конкретном году. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целях ограничения последствий таких ошибок ФАО традиционно представляет оценки распространенности недоедания на страновом уровне в виде средних показателей за три года, исходя из предположения о том, что ошибки, вызванные неточным учетом колебаний запасов в каждом отдельном году, могут сильно сократиться при рассмотрении среднего показателя за три года подряд. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные обследований являются единственным источником для оценки CV и асимметрии. Как описано в разделе &quot;Метаданные, относящиеся к методу расчета&quot;, если данные не получены из высококачественных обследований индивидуального пищевого рациона, то их необходимо обработать, чтобы снизить вероятность завышения оценки коэффициента вариации CV, вызванную ложными колебаниями из-за ошибок в оценке обычного потребления калорий на индивидуальном уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Сопоставимость&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если используется один и тот же метод расчета, то сопоставимость во времени и пространстве относительно высока, и единственной потенциальной причиной неоднородности является различное качество исходных данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ограничения &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за вероятностного характера вывода и спектра неопределенности, связанных с оценками каждого из параметров в модели, точность оценки распространенности недоедания, как правило, низкая. Хотя невозможно рассчитать теоретические пределы погрешности (MoE) для оценки распространенности недоедания, вероятно, они превышают плюс или минус 2,5% в большинстве случаев. По этой причине ФАО публикует оценки распространенности недоедания на страновом уровне только тогда, когда они превышают 2,5%. Это также предполагает, что 2,5% - это самые низкие осуществимые цели, которые могут быть установлены для показателя распространенности недоедания, т.е. величина, которая неудовлетворительно велика, когда речь идет о стремлении полностью искоренить такое бедствие, как голод.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если не проводятся обследования, в рамках которых собираются данные по потреблению продуктов питания и которые являются репрезентативными на субнациональном уровне, то этот показатель может быть рассчитан только на национальном уровне.&lt;/p&gt;</data>
</root>
