<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 15-2-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La gestion durable des forêts(GDF) est un concept central pour l&apos;objectif 15 et la cible 15.1 ainsi que pour la cible 15.2. Elle a été formellement définie, par l&apos;Assemblée générale des Nations Unies, comme suit : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt;&quot; [un] concept dynamique et évolutif [qui] vise à maintenir et à renforcer les valeurs économiques, sociales et environnementales de tous les types de forêts, au profit des générations actuelles et futures&lt;/em&gt; &quot;(Résolution A/RES/62/98) &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;L&apos;indicateur se compose de cinq sous-indicateurs qui mesurent les progrès réalisés dans toutes les dimensions de la gestion durable des forêts. Les valeurs environnementales des forêts sont couvertes par trois sous-indicateurs axés sur l&apos;extension de la zone forestière, la biomasse dans la zone forestière et la protection et le maintien de la diversité biologique, ainsi que des ressources naturelles et culturelles associées. Les valeurs sociales et économiques des forêts sont conciliées avec les valeurs environnementales par des plans de gestion durable. Le sous-indicateur fournit une qualification supplémentaire à la gestion des zones forestières, en évaluant les zones dont la conformité à un ensemble de normes nationales ou internationales est vérifiée de manière indépendante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les sous-indicateurs sont : &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Taux de changement net annuel de la surface forestière &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Stock de biomasse aérienne dans la forêt &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Proportion de la superficie forestière située dans des zones protégées légalement établies &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Proportion de la superficie forestière faisant l&apos;objet d&apos;un plan de gestion forestière à long terme &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Superficie forestière soumise à un système de certification de gestion forestière vérifié de manière indépendante &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Un tableau de bord est utilisé pour évaluer les progrès liés aux cinq sous-indicateurs. L&apos;adoption de l&apos;approche du tableau de bord vise à garantir la prise en compte de toutes les dimensions de la gestion durable des forêts et permet de visualiser clairement les domaines dans lesquels des progrès ont été réalisés. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Voir l&apos;annexe 1 avec les termes et définitions. &lt;/p&gt;</data>
</root>
