<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 14-7-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Хотя задача 14.7 способствует устойчивому использованию морских ресурсов &amp;#x201C;, включая рыболовство, аквакультуру и туризм &amp;#x201D;, этот показатель, отобранный МГЭ-ЦУР, фокусируется только на устойчивом использовании морских ресурсов в условиях рыболовства. Таким образом, предложенная ФАО методология оценивает устойчивое рыболовство в процентах от ВВП в соответствии с согласованной формулировкой показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доля добавленной стоимости отрасли в ВВП обычно используется как показатель ее экономической значимости. Соответственно, добавленная стоимость морского рыболовства показывает выдающуюся роль видов деятельности, относящихся к аспектам, связанным с морской рыбой, в экономике страны и ее важность в качестве средства к существованию. Валовой внутренний продукт и добавленная стоимость измеряются в постоянных ценах и в национальной валюте. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Запасы, которые вылавливаются на устойчивом уровне, могут поддерживать сообщества и отрасли, которые от них зависят, без ущерба для воспроизводства и долгосрочной устойчивости. Напротив, запасы, которые эксплуатируются до такой степени, что они не могут пополняться, в конечном итоге не обеспечат достаточную долгосрочную экономическую прибыль для заинтересованных сторон. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Состояние рыбных запасов определяется с помощью различных процессов оценки, которые обычно объединяют биологическую и статистическую информацию для оценки изменений в плотности популяции, на которые влияет промысел, что также позволяет прогнозировать будущие тенденции. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ФАО периодически анализирует и формирует состояние морских рыбных запасов, объединяя результаты имеющихся официальных оценок запасов, включая оценки, проводимые на региональном уровне и в более мелком масштабе национальными учреждениями и научными рабочими группами. Для запасов, у которых нет официальной оценки запаса, предпринимаются усилия по сбору соответствующих данных и информации из литературных источников или от местных экспертов, которые могут быть использованы для подготовки заключения о состоянии запаса (например, тенденции в интенсивности рыболовства, частотное распределение размеров вылова, оценки случайной промысловой смертности, получаемые с помощью обследований и т. д.). Информация из различных источников анализируется и объединяется для систематизации состояния эксплуатации рыбных запасов. Мониторинг запасов ФАО будет усилен с внедрением показателя 14.4.1 ЦУР, по которому надлежит отслеживать прогресс в направлении увеличения рыбных запасов в биологически устойчивых состояниях на национальном, региональном (по важным районам рыбного промысла ФАО) и глобальном уровнях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По данным мониторинга запасов ФАО на региональном и глобальном уровнях, процент рыбных ресурсов, находящихся в пределах биологически устойчивого уровня, показал тенденцию к снижению с 90 процентов в 1974 году до 67 процентов в 2015 году, в то время как 33 процента считаются чрезмерно эксплуатируемыми. Чрезмерная эксплуатация не только имеет негативные экологические последствия, но и снижает долгосрочные рыбные промыслы, что имеет неблагоприятные социальные и экономические последствия, особенно для общин, зависящих от рыболовства в развивающихся странах и малых островных развивающихся государствах (МОРАГ).&lt;/p&gt;</data>
</root>
