<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 11-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Концепции и определения&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Природа жилищного сектора с его институтами, законами и нормативными актами затрагивает все аспекты экономики страны и связана практически со всеми секторами социального развития. Люди, живущие в домах с удовлетворительными жилищными условиями, имею лучшее здоровье, более высокие шансы улучшить свой человеческий капитал и воспользоваться возможностями, которые предоставляет городская среда. В то же время жилищный сектор, который хорошо себя зарекомендовал, выступает в качестве мультипликатора развития, принося пользу смежным отраслям, способствуя экономическому развитию, созданию рабочих мест, предоставлению услуг и общему снижению уровня бедности. В целом, на каждое рабочее место в жилищном секторе  создается дополнительно 1,5-2 рабочих места  в отрасли строительных материалах и других отраслях промышленности. Вклад жилья в городское процветание также очевиден. Инициатива ООН-Хабитат о процветании городов свидетельствует о том, что неудовлетворительные жилищные условия негативно сказывается на некоторых других аспектах процветания городов. Городская среда, в которой жилищные условия находятся ниже среднего уровня, приводят к ухудшению справедливости и вовлеченности в общественную жизнь, снижению безопасности в городах и возможностей для получения средств к существованию, а также понижению взаимодействия и предоставлению общественного пространства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, неудовлетворительные жилищные условия остаются в значительной степени глобальной проблемой устойчивости городов, а также возможностью развития. В то же время, тематическая область удовлетворительных жилищных условий и особенно термин трущобы - часто сильно политизированы. Более детальные определения этих терминов дадут возможность начать и окажут поддержку более активным и взвешенным дебаты, более активному участию всех ключевых заинтересованных сторон и разработку конкретных рекомендаций для применения в каждом контексте и месте. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы разработать более детальное определение, существует ряд взаимосвязанных терминов, которые необходимо учитывать при рассмотрении индикатора для Цели ЦУР 11.1. К ним относятся неудовлетворительные жилищные условия и ценовая доступность жилья, неформальные поселения и трущобы. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ценовая доступность жилья&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из самых серьезных проблем урбанизации во всем мире является предоставление удовлетворительных жилищных условий, которые люди могут себе позволить. Выводы из выборки городов ООН показывают, что люди во всех типах городских центров не могут позволить себе иметь жилье в собственности или даже иметь средства на аренду жилья. Например, в странах с низким доходом домохозяйства должны скопить сумму, примерно в восемь раз больше своего годового дохода домохозяйства, чтобы иметь возможность позволить себе заплатить стоимость стандартного дома в своем городе. При аренде жилья домохозяйства должны тратить более 25 процентов своего ежемесячного дохода на арендные платежи. &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблема ценовой доступности влияет как на развивающиеся, так и на развитые страны. В Латинской Америке высокое соотношение стоимости жилья и дохода и недоступные расходы на финансирование жилья вынуждают домохозяйства прибегать к неформальным решениям без преимуществ планирования и правил безопасности. Во многих частях Африки к югу от Сахары менее 10 процентов домохозяйств могут позволить себе ипотеку даже в самой дешевой новостройке. На самом деле африканские домохозяйства сталкиваются с более высокими жилищными расходами по сравнению с их ВВП на душу населения на 55 процентов превышающими показатели в других регионах. Во многих европейских странах семьи, особенно молодежь, сильно обременены расходами и имеют гораздо меньше средств на другие нужды, такие как еда, здоровье, транспорт и одежда. В экстремальных обстоятельствах домохозяйства вынуждены покидать свое жилье из-за невозможности оплаты. Нынешний миграционный кризис ухудшил жилищные условия в регионе и эта тенденция, похоже, сохранится в ближайшие несколько лет &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Неудовлетворительные жилищные условия, неформальные поселения и трущобы&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня примерно 1,6 миллиарда человек живут в неудовлетворительных жилищных условиях во всем мире, из которых 1 миллиард живет в трущобах и неформальных поселениях. &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-4&quot; id=&quot;footnote-ref-4&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;
Это означает, что примерно каждый четвертый человек в городах живет в условиях, которые наносят ущерб их здоровью, безопасности, процветанию и возможностям. Отсутствие доступа к базовым услугам является общим препятствием в неформальных поселениях и трущобах: во всем мире 2,4 миллиарда человек живут без улучшенных санитарных условий, а 2 миллиарда страдают от нехватки воды. Несмотря на сокращение с 39 до 30 процентов городского населения, проживающего в трущобах в период с 2000 по 2014 год, абсолютные цифры продолжают расти: в настоящее время, по оценкам, одна четвертая часть городского населения мира живет в трущобах, то есть 881 миллион городских жителей в отличие от 792 млн. в 2000 году. Молодые домохозяйства, возглавляемые женщинами и детьми, часто являются наиболее уязвимыми в неудовлетворительных жилищных условиях. Бездомность также является растущей проблемой, и, по оценкам, более 100 миллионов человек во всем мире являются бездомными. &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-5&quot; id=&quot;footnote-ref-5&quot;&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
