<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 3-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt; Sources d&apos;écarts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les estimations de l’IGME des Nations Unies sont tirées sur la base de données nationales. Les pays utilisent souvent une source unique comme estimations officielles ou appliquent des méthodes différentes des méthodes de l’IGME des Nations Unies pour obtenir des estimations. Les différences entre les estimations de l’IGME des Nations Unies et les estimations officielles nationales ne sont généralement pas importantes si les données empiriques sont de bonne qualité. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; De nombreux pays n’ont pas une seule source de données de haute qualité couvrant les dernières décennies. Les données provenant de différentes sources nécessitent des méthodes de calcul différentes et peuvent souffrir d’erreurs différentes, par exemple des erreurs aléatoires dans l&apos;échantillonnage ou des erreurs systématiques dues à une déclaration erronée. Par conséquent, différentes enquêtes donnent souvent des estimations très différentes de la mortalité néonatale pendant une période donnée et les données disponibles recueillies par les pays sont souvent incohérentes d’une source à l’autre. Il est important d’analyser, de réconcilier et d’évaluer toutes les sources de données simultanément pour chaque pays. Chaque nouvelle enquête ou point de données doit être examiné dans le contexte de toutes les autres sources, y compris les données antérieures. Les données souffrent d’erreurs d’échantillonnage ou de non-échantillonnage (comme la déclaration erronée du biais de sélection de l’âge et du survivant ; la sous-déclaration des décès d’enfants est également courante). L’IGME des Nations Unies évalue la qualité des sources de données sous-jacentes et ajuste les données au besoin. En outre, les données les plus récentes produites par les pays ne sont souvent pas des estimations actuelles, mais faisant référence à une période antérieure. Ainsi, l’IGME des Nations Unies prévoit également des estimations pour une année de référence commune. Afin de concilier ces différences et de mieux tenir compte des biais systématiques associés aux différents types d’entrées de données, l’IGME des Nations Unies a mis au point une méthode d’estimation pour adapter une courbe de tendance lissée à un ensemble d’observations et extrapoler cette tendance à un point de temps défini. L’IGME des Nations Unies vise à minimiser les erreurs pour chaque estimation, à harmoniser les tendances au fil du temps et à produire des estimations à jour et correctement évaluées de la mortalité infantile. En l’absence de données exemptes d’erreurs, il y aura toujours de l’incertitude quant aux données et aux estimations. Pour permettre une comparabilité accrue, l’IGME des Nations Unies génère de telles estimations avec des limites d’incertitude. L’application d’une méthodologie cohérente permet également des comparaisons entre les pays, malgré le nombre et les types variés de sources de données. L’IGME des Nations Unies applique une méthodologie commune entre les pays et utilise des données empiriques originales de chaque pays, mais ne fait pas état des chiffres produits par chaque pays en utilisant d’autres méthodes, ce qui ne serait pas comparable aux autres estimations des pays. &lt;/p&gt;</data>
</root>
