<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 15-5-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Índice de la Lista Roja ha sido clasificado por el IAEG-SDG como Nivel 1. Se dispone de datos actuales para todos los países del mundo, que se actualizan periódicamente (aproximadamente una vez cada cuatro años).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde 1980 (aproximadamente 35 años). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Índice de la Lista Roja puede reducirse para mostrar los Índices de la Lista Roja nacionales y regionales, ponderados por la fracción de la distribución de cada especie que se da en el país o región, basándose en el método publicado por Rodrigues et al. (2014) PLoS ONE 9(11): e113934. Estos muestran un índice de probabilidad de supervivencia agregada (el inverso del riesgo de extinción) para todas las aves, mamíferos, anfibios, corales y cícadas que se dan en el país o región. El índice muestra el grado de conservación de las especies en un país o región en relación con su contribución potencial a la conservación global de las especies. El índice se calcula como: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RLI(t,u) = 1 &amp;#x2013; [(Ss(W(t,s) * (rsu/Rs)) / (WEX * Ss (rsu/Rs))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;donde t es el año de la reevaluación global, u es la unidad espacial (es decir país), W_((t,s)) es la ponderación de la categoría global de la Lista Roja para la especie s en el momento t (Preocupación mínima =0, Casi amenazada =1, Vulnerable =2, En peligro =3, En peligro crítico =4, En peligro crítico (posiblemente extinto) =5, En Peligro Crítico (Posiblemente Extinto en Estado Silvestre) =5, Extinto en Estado Silvestre =5 y Extinto =5), WEX = 5 es la ponderación de las especies Extintas, r_su es la fracción del área de distribución total de la especie s en la unidad u, y R_s es el tamaño total del área de distribución de la especie s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El índice varía de 1 si el país ha contribuido lo mínimo que puede al ILR global (es decir, si el numerador es 0 porque todas las especies en el país son LC) a 0 si el país ha contribuido lo máximo que puede al ILR global (es decir, si el numerador es igual al denominador porque todas las especies en el país están Extintas o Posiblemente Extintas). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los grupos taxonómicos incluidos son aquellos en los que todas las especies han sido evaluadas para la Lista Roja de la UICN más de una vez. Las categorías de la Lista Roja correspondientes a los años en los que se han realizado evaluaciones completas (es decir, aquellas en las que se han evaluado todas las especies del grupo taxonómico) se determinan siguiendo el enfoque de Butchart et al. 2007; PLoS ONE 2(1): e140, es decir, coinciden con las categorías actuales, excepto en el caso de aquellos taxones que han experimentado una auténtica mejora o deterioro del riesgo de extinción de magnitud suficiente como para optar a una categoría de la Lista Roja superior o inferior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador también se puede desglosar por ecosistemas, hábitats y otras divisiones políticas y geográficas (p. ej., Han et al. 2014), por subconjuntos taxonómicos (p. ej., Hoffmann et al. 2011), por conjuntos de especies relevantes para determinados tratados internacionales o legislación (p. ej, Croxall et al. 2012), por conjuntos de especies expuestas a determinados procesos de amenaza (p. ej., Butchart 2008) y por conjuntos de especies que prestan determinados servicios ecosistémicos o tienen determinados rasgos biológicos o vitales (p. ej., Regan et al. 2015). En cada caso, se puede obtener información de la Lista Roja de Especies Amenazadas de la UICN para determinar qué especies son relevantes para determinados subconjuntos (por ejemplo, las que se dan en determinados ecosistemas, hábitats y áreas geográficas de interés).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los desgloses del Índice de la Lista Roja también son de especial relevancia como indicadores para las siguientes metas de los ODS (Brooks et al. 2015): ODS 2.4 Índice de la Lista Roja (especies utilizadas para la alimentación y la medicina); ODS 2.5 Índice de la Lista Roja (parientes silvestres y razas locales); ODS 12.2 Índice de la Lista Roja (impactos de la utilización) (Butchart 2008); ODS 12.4 Índice de la Lista Roja (impactos de la contaminación); ODS 13.1 Índice de la Lista Roja (impactos del cambio climático); ODS 14.1 Índice de la Lista Roja (impactos de la contaminación en las especies marinas); ODS 14.2 Índice de la Lista Roja (especies marinas); ODS 14.3 Índice de la Lista Roja (especies de coral constructoras de arrecifes) (Carpenter et al. 2008); ODS 14.4 Índice de la Lista Roja (impactos de la utilización sobre las especies marinas) &amp;#x2013; un Grupo de Expertos Técnicos ad hoc FAO-UICN está trabajando actualmente para desarrollar recomendaciones acordadas sobre el uso y la interpretación de este indicador; ODS 15.1 Índice de la Lista Roja (especies terrestres y de agua dulce); ODS 15.2 Índice de la Lista Roja (especies forestales); ODS 15.4 Índice de la Lista Roja (especies de montaña); ODS 15.7 Índice de la Lista Roja (impactos de la utilización) (Butchart 2008); y ODS 15.8 Índice de la Lista Roja (impactos de las especies exóticas invasoras) (Butchart 2008, McGeoch et al. 2010).&lt;/p&gt;</data>
</root>
