<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 3-1-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt; Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El ratio de mortalidad materna puede calcularse dividiendo las muertes maternas registradas (o estimadas) por el total de nacidos vivos registrados (o estimados) en el mismo período y multiplicándolo por 100.000. La medición requiere información sobre el estado del embarazo, el momento de la muerte (durante el embarazo, el parto o dentro de los 42 días posteriores a la interrupción del embarazo) y la causa de la muerte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El ratio de mortalidad materna puede calcularse directamente a partir de los datos reunidos mediante sistemas de registro vital, encuestas de hogares u otras fuentes. A menudo hay problemas de calidad de los datos, en particular relacionados con la subnotificación y la clasificación errónea de las muertes maternas. Por lo tanto, los datos a menudo se ajustan para tener en cuenta estos problemas de calidad de los datos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Debido a que la mortalidad materna es un evento relativamente raro, se necesitan grandes tamaños de muestra si se utilizan encuestas de hogares para identificar las muertes maternas recientes en el hogar (por ejemplo, el año pasado). Esto todavía puede dar lugar a estimaciones con grandes intervalos de confianza, lo que limita la utilidad para las comparaciones entre países o a lo largo del tiempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para reducir los requisitos de tamaño de la muestra, el método de hermandad utilizado en las EDS y las encuestas de indicadores múltiples (MICS) mide la mortalidad materna preguntando a los encuestados sobre la supervivencia de las hermanas. Cabe señalar que el método de la hermandad da lugar a la mortalidad relacionada con el embarazo: independientemente de la causa de la muerte, todas las muertes que se producen durante el embarazo, el parto o las seis semanas siguientes a la interrupción del embarazo se incluyen en el numerador del ratio de mortalidad materna. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los censos también han incluido preguntas sobre las muertes maternas con éxito variable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los Estudios de Mortalidad en Edad Reproductiva (RAMOS, por sus siglas en inglés) son un estudio especial que utiliza diversas fuentes, dependiendo del contexto, para identificar las muertes maternas; ninguna fuente única identifica todas las muertes. Las entrevistas con los miembros del hogar y los proveedores de atención de la salud y las revisiones de los registros de los centros se utilizan para clasificar las muertes como maternas o de otro tipo. Si se lleva a cabo adecuadamente, este enfoque proporciona una estimación bastante completa de la mortalidad materna (en ausencia de sistemas de registro de rutina confiables) y podría proporcionar RMM subnacionales. Sin embargo, la identificación inadecuada de todas las muertes de mujeres en edad reproductiva da lugar a la subestimación de los niveles de mortalidad materna. Este enfoque puede ser complicado, lento y costoso de llevar a cabo &amp;#x2013; especialmente a gran escala. El número de nacidos vivos utilizados en el cálculo puede no ser exacto, especialmente en lugares donde la mayoría de las mujeres dan a luz en el hogar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La OMS, UNICEF, UNFPA, el Grupo del Banco Mundial y la División de Población de las Naciones Unidas han elaborado un método para ajustar los datos existentes a fin de tener en cuenta esas cuestiones de calidad de los datos y asegurar la comparabilidad de las diferentes fuentes de datos. Este método implica la evaluación de los datos para su integridad y, cuando sea necesario, el ajuste para tener en cuenta el carácter incompleto y la clasificación errónea de las muertes, así como la elaboración de estimaciones mediante modelos estadísticos para países sin datos fiables a nivel nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los datos sobre la mortalidad materna y otras variables pertinentes se obtienen a través de bases de datos mantenidas por la OMS, la División de Población de las Naciones Unidas, UNICEF y el Grupo del Banco Mundial. Los datos disponibles de los países varían en términos de fuente y métodos. Dada la variabilidad de las fuentes de datos, se utilizan métodos diferentes para cada fuente de datos a fin de llegar a estimaciones de los países que sean comparables y permitan la agregación regional y mundial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En la actualidad, sólo alrededor de un tercio de todos los países o territorios disponen de datos fiables y no necesitan estimaciones adicionales. En aproximadamente la mitad de los países incluidos en el proceso de estimación, las estimaciones de mortalidad materna comunicadas por los países se ajustan a los efectos de la comparabilidad de las metodologías. Para el resto de los países/territorios &amp;#x2013; aquellos que no tienen datos apropiados sobre mortalidad materna, se emplea un modelo estadístico para predecir los niveles de mortalidad materna. Sin embargo, las estimaciones puntuales calculadas con esta metodología podrían no representar los verdaderos niveles de mortalidad materna. Se aconseja considerar las estimaciones junto con los márgenes de incertidumbre reportados dentro de los cuales se sabe que se encuentran los niveles reales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los detalles sobre ajustes y fórmulas se publican/están disponibles aquí:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (1) Peterson E, Chou D, Gemmill A, Moller AB, Say L, Alkema L. Estimación de la mortalidad materna a partir de los datos del registro civil: un modelo de paseo aleatorio jerárquico bayesiano para estimar la sensibilidad y la especificidad de la notificación para los períodos de población sin datos de validación. 2019 (&lt;a href=&quot;https://arxiv.org/abs/1909.08578&quot;&gt;https://arxiv.org/abs/1909.08578&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (2) Organización Mundial de la Salud (OMS), Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia (UNICEF), Fondo de Población de las Naciones Unidas (UNFPA), Grupo del Banco Mundial, División de Población de las Naciones Unidas. Tendencias de la mortalidad materna: 2000 a 2017: estimaciones de la OMS, UNICEF, UNFPA, el Grupo del Banco Mundial y la División de Población de las Naciones Unidas. Ginebra: Organización Mundial de la Salud; 2019 (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/reproductivehealth/publications/maternal-mortality-2000-2017/en/&quot;&gt;https://www.who.int/reproductivehealth/publications/maternal-mortality-2000-2017/en/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</data>
</root>
