<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 14-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Методология&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Метод расчета:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В настоящее время ФАО отчитывается о глобальных и региональных показателях, рассчитанных на основе оценки ФАО отобранного списка рыбных запасов по всему миру. Методология описана в Техническом документе ФАО (FAO 2011). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ФАО разрабатывает новый подход к отчетности на страновом уровне с 2017 года и провела консультации со странами в ходе трех специализированных консультативных семинаров с экспертами: в ноябре 2017 года ФАО провела семинар для обмена мнениями с национальными специалистами-практиками о новых предлагаемых аналитических методах для разработки показателя 14.4.1 на страновом уровне &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. В феврале 2019 года ФАО провела консультационный семинар экспертов &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; по разработке методологий для глобальная оценка состояния рыбных запасов с участниками из стран и региональных рыбохозяйственных организаций. В октябре 2019 года ФАО организовала семинар с участниками из 17 стран по наращиванию потенциала для оценки состояния запасов и методам оценки показателя 14.4.1 ЦУР для Азиатско-Тихоокеанского региона. &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; Однако до сих пор очень немногие страны начали осуществлять собственную оценку и составление отчетов по показателю 14.4.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;На глобальном /региональном уровнях:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Глобальные и региональные оценки устойчивости запасов были произведены для 584 рыбных запасов по всему миру с 1974 года, что составляет 70% мировых выгруженных уловов. Каждый запас оценивается с использованием методологии, описанной в Техническом документе ФАО (FAO, 2011). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ни национальном уровне:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Показатель рассчитывается как количество запасов с устойчивым статусом, деленное на количество запасов с известным статусом в справочном списке. Эта доля рассчитывается на основе количества запасов, без взвешивания на объем производства или численность запасов; то есть считается, что все рыбные запасы имеют одинаковую значимость.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Странам предлагается отчитываться о статусе справочного списка рыбных запасов, который должен определяться на основе значимости конкретного запаса в обществе либо с точки зрения вылова, экономического вклада в общество или культурных и традиционных ценностей, а не на основе факта наличия или отсутствия оценки запасов.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Полный отчет доступен здесь: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/documents/card/en/c/I8714EN/%20%20&quot;&gt;http://www.fao.org/documents/card/en/c/I8714EN/ &lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt;Полный отчет доступен здесь&lt;a href=&quot;:%20http:/www.fao.org/3/ca4355en/ca4355en.pdf%20%20&quot;&gt;: http://www.fao.org/3/ca4355en/ca4355en.pdf &lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
