<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-5-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El seguimiento de los avances en el cumplimiento del ODS 6.5 es propiedad y responsabilidad del gobierno nacional. El gobierno asignará un ministerio con la responsabilidad principal de supervisar este estudio, al que se le pedirá que asuma la responsabilidad de coordinar el proceso nacional de seguimiento e información de la GIRH. Dado que las cuestiones relativas a la gestión del agua afectan a un gran número de sectores, a menudo supervisados por diferentes ministerios y otros organismos administrativos a nivel nacional o de otro tipo, el proceso debe ser inclusivo. Las principales partes interesadas deben participar para contribuir a dar respuestas bien informadas y objetivas a la encuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se invita al ministerio a designar un punto focal nacional de &amp;#x201C;GIRH&amp;#x201D;, que puede ser o no un funcionario del gobierno. La ONU proporcionará apoyo cuando sea necesario y posible. Los siguientes pasos se sugieren sólo como orientación, ya que corresponde a los países decidir qué proceso o procesos se ajustan mejor a sus necesidades. También hay que tener en cuenta que los siguientes pasos representan un enfoque &amp;#x2018;en escalera&amp;#x2019;, en el sentido que completar todos los pasos generalmente conducirá a un indicador más sólido. Sin embargo, puede que no sea posible o necesario que todos los países completen todos los pasos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. El ministerio responsable o el punto focal de GIRH se pone en contacto con otros ministerios/agencias relevantes para recopilar las respuestas al cuestionario. Cada opción de respuesta posible tiene una puntuación que se utilizará para calcular la puntuación global del indicador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. El proyecto de encuesta completado es revisado por las partes interesadas del gobierno. Estas partes interesadas podrían incluir a los implicados en los sectores relacionados con el agua, como la agricultura, la energía, el suministro de agua y el medio ambiente, así como la gestión del agua a diferentes niveles administrativos. Este proceso puede ser electrónico (por ejemplo, a través del correo electrónico) y/o mediante talleres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. El proyecto de encuesta revisado se valida en un taller con múltiples partes interesadas. Aparte de los representantes del gobierno, estas partes interesadas podrían incluir asociaciones de usuarios del agua, el sector privado, grupos de interés relacionados, por ejemplo, con el medio ambiente, la agricultura, la pobreza y el mundo académico. El proceso sugerido es a través de un taller, pero se podrían considerar medios alternativos de consulta, por ejemplo, el correo electrónico o una convocatoria pública en línea. Cabe destacar que los pasos 2 y 3 podrían combinarse si se desea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. El ministerio responsable o el punto focal de la GIRH discute con los funcionarios pertinentes y consolida los aportes en una versión final. Esta versión es la base para calcular el grado de implementación de la GIRH (0-100) para el informe global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. El ministerio responsable presenta la puntuación final del indicador a la oficina nacional de estadística encargada de recopilar todos los datos de las metas nacionales de los ODS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre la base de la encuesta nacional, ONU-Agua preparará periódicamente informes de síntesis para los niveles regional y mundial con el fin de proporcionar el progreso general en el cumplimiento de la meta 6.5 de los ODS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cobertura temporal: Se recomienda un ciclo de presentación de informes de tres años.&lt;/p&gt;</data>
</root>
