<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-8-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cobertura de los servicios sanitarios esenciales (definida como la cobertura media de los servicios esenciales basada en intervenciones de seguimiento que incluyen la salud reproductiva, materna, neonatal e infantil, las enfermedades infecciosas, las enfermedades no transmisibles y la capacidad y el acceso a los servicios, entre la población general y la más desfavorecida).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador es un índice reportado en una escala sin unidades de 0 a 100, que se calcula como la media geométrica de 14 indicadores trazadores de la cobertura de los servicios de salud.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El índice de cobertura de servicios sanitarios se calcula como la media geométrica de 14 indicadores trazadores. Los 14 indicadores se enumeran a continuación y los metadatos detallados de cada uno de los componentes se ofrecen en línea (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/UHC_Tracer_Indicators_Metadata.pdf&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/UHC_Tracer_Indicators_Metadata.pdf&lt;/a&gt;) y en el anexo 1. Los indicadores de seguimiento son los siguientes, organizados por cuatro grandes categorías de cobertura de servicios:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;I. Salud reproductiva, materna, neonatal e infantil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. &lt;strong&gt;Planificación familiar&lt;/strong&gt;: Porcentaje de mujeres en edad reproductiva (15&amp;#x2212;49 años) casadas o unidas que satisfacen su necesidad de planificación familiar con métodos modernos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. &lt;strong&gt;Atención al embarazo y al parto&lt;/strong&gt;: Porcentaje de mujeres de 15 a 49 años con un nacimiento vivo en un período de tiempo determinado que recibieron atención prenatal cuatro o más veces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. &lt;strong&gt;Inmunización infantil&lt;/strong&gt;: Porcentaje de lactantes que recibieron tres dosis de la vacuna que contiene difteria-tétanos-tos ferina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. &lt;strong&gt;Tratamiento infantil&lt;/strong&gt;: Porcentaje de niños menores de 5 años con sospecha de neumonía (tos y dificultad para respirar NO debidas a un problema en el pecho y a una nariz obstruida) en las dos semanas anteriores a la encuesta llevados a un centro o proveedor de salud apropiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;II. Enfermedades infecciosas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. &lt;strong&gt;Tuberculosis&lt;/strong&gt;: Porcentaje de casos incidentes de tuberculosis detectados y tratados con éxito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. &lt;strong&gt;VIH/SIDA&lt;/strong&gt;: Porcentaje de personas que viven con el VIH que reciben actualmente terapia antirretroviral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. &lt;strong&gt;Malaria&lt;/strong&gt;: Porcentaje de la población en zonas donde la malaria es endémica que durmió bajo un mosquitero tratado con insecticida la noche anterior [sólo para países con alta carga de malaria].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. &lt;strong&gt;Agua y saneamiento&lt;/strong&gt;: Porcentaje de hogares que utilizan al menos instalaciones de saneamiento básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;III. Enfermedades No Transmisibles&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. &lt;strong&gt;Hipertensión&lt;/strong&gt;: Prevalencia estandarizada por edad de la presión arterial no elevada (presión arterial sistólica &amp;lt;140 mm Hg o presión arterial diastólica &amp;lt;90 mm Hg) entre los adultos de 18 años o más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. &lt;strong&gt;Diabetes&lt;/strong&gt;: Media de glucosa plasmática en ayunas estandarizada por edad (mmol/L) para adultos de 18 años o más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. &lt;strong&gt;Tabaco&lt;/strong&gt;: Prevalencia estandarizada por edad de adultos &amp;gt;=15 años que no han fumado tabaco en los últimos 30 días (indicador 3.a.1 de los ODS, metadatos disponibles &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0a-01.pdf&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;IV. Capacidad de servicio y acceso&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. &lt;strong&gt;Acceso a hospitales&lt;/strong&gt;: Camas de hospital per cápita, en relación con un umbral máximo de 18 por cada 10.000 habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13. &lt;strong&gt;Personal sanitario&lt;/strong&gt;: Profesionales de la salud (médicos, psiquiatras y cirujanos) per cápita, en relación con los umbrales máximos para cada cuadro (solapamiento parcial con el indicador 3.c.1 de los ODS, ver metadatos &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0C-01.pdf&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14. &lt;strong&gt;Seguridad sanitaria&lt;/strong&gt;: Índice de capacidad básica del Reglamento Sanitario Internacional (RSI), que es el porcentaje medio de atributos de 13 capacidades básicas que se han alcanzado (indicador 3.d.1 de los ODS, véanse los metadatos &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0D-01.pdf&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</data>
</root>
