<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-8-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La couverture des services de santé essentiels (définie comme la couverture moyenne des services essentiels basée sur des interventions de traçage qui incluent la santé génésique, maternelle, néonatale et infantile, les maladies infectieuses, les maladies non transmissibles et la capacité et l’accès aux services, parmi la population générale et la population la plus défavorisée). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indicateur est un indice rapporté sur une échelle unitaire de 0 à 100, qui est calculé comme la moyenne géométrique de 14 indicateurs traceurs de la couverture des services de santé. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’indice de la couverture des services de santé est calculé comme la moyenne géométrique de 14 indicateurs traceurs. Les 14 indicateurs sont énumérés ci-dessous et des métadonnées détaillées pour chacun des composants sont données en ligne (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/UHC_Tracer_Indicators_Metadata.pdf&quot;&gt;(en anglais) http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/UHC_Tracer_Indicators_Metadata.pdf&lt;/a&gt;) et à l’annexe 1. Les indicateurs traceurs sont les suivants, organisés par quatre grandes catégories de couverture des services :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;I. Santé reproductive, maternelle, néonatale et infantile&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1. &lt;strong&gt;Planification familiale&lt;/strong&gt; : Pourcentage de femmes en âge de procréer (15 à 49 ans) mariées ou en union libre qui ont besoin d’une planification familiale satisfaite par des méthodes modernes &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. &lt;strong&gt;Soins de grossesse et d’accouchement&lt;/strong&gt; : Pourcentage de femmes âgées de 15 à 49 ans ayant accouché (naissance vivante) au cours d’une période donnée et qui ont reçu des soins prénatals quatre fois ou plus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. &lt;strong&gt;Vaccination des enfants&lt;/strong&gt; : Pourcentage de nourrissons recevant trois doses du vaccin diphtérie-tétanos-coqueluche&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. &lt;strong&gt;Traitement de l’enfant&lt;/strong&gt; : Pourcentage d’enfants de moins de 5 ans qu&apos;on considère atteints d’une pneumonie (toux et respiration difficile NON en raison d’un problème dans la poitrine et d&apos;un nez obstrué) dans les deux semaines précédant l’enquête et qui ont été amenés dans un établissement ou fournisseur de santé approprié&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;II. Maladies infectieuses&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 5. &lt;strong&gt;Tuberculose&lt;/strong&gt; : Pourcentage de cas de tuberculose détectés et traités avec succès&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 6. &lt;strong&gt;VIH/sida&lt;/strong&gt; : Pourcentage de personnes vivant avec le VIH qui reçoivent actuellement un traitement antirétroviral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 7. &lt;strong&gt;Malaria (paludisme)&lt;/strong&gt; : Pourcentage de la population dans les zones où le paludisme est endémique qui dormait sous une moustiquaire imprégnée d’insecticide la nuit précédente (seulement pour les pays où le fardeau de paludisme est élevé)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 8. &lt;strong&gt;Eau et système sanitaire&lt;/strong&gt; : Pourcentage de ménages utilisant au moins des installations sanitaires de base&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;III. Maladies non transmissibles&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 9. &lt;strong&gt;Hypertension&lt;/strong&gt; : Prévalence normalisée selon l’âge de la tension artérielle non élevée (tension artérielle systolique &amp;lt;140 mm Hg ou tension artérielle diastolique &amp;lt;90 mm Hg) chez les adultes âgés de 18 ans ou plus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. &lt;strong&gt;Diabète&lt;/strong&gt; : Glucose plasmatique moyen à jeun normalisé par âge (mmol/L) pour les adultes âgés de 18 ans ou plus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. &lt;strong&gt;Tabac&lt;/strong&gt; : Prévalence normalisée selon l’âge des adultes d&apos;au moins 15 ans n&apos;ayant pas fumé de tabac au cours des 30 derniers jours (indicateur des ODD 3.a.1, métadonnées disponibles &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0a-01.pdf&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;IV. Capacité de service et accès&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. &lt;strong&gt;Accès à l’hôpital&lt;/strong&gt; : Lits d’hôpital par habitant, par rapport à un seuil maximum de 18 pour 10 000 habitants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13. &lt;strong&gt;Personnel de santé&lt;/strong&gt; : Professionnels de la santé (médecins, psychiatres et chirurgiens) par habitant, par rapport aux seuils maximaux pour chaque groupe (chevauchement partiel avec l’indicateur des ODD 3.c.1, voir métadonnées &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0C-01.pdf&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14. &lt;strong&gt;Sécurité sanitaire&lt;/strong&gt; : Indice de capacité de base du Règlement sanitaire international (RSI), qui est le pourcentage moyen d’attributs de 13 capacités de base qui ont été atteintes (indicateur des ODD 3.d.1, voir métadonnées &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0D-01.pdf&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</data>
</root>
