<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-8-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Охват основными медицинскими услугами (определяется как средний показатель охвата основными услугами, основанный на контрольных обследованиях, которые включают репродуктивное здоровье, здоровье матерей, новорожденных и детей, инфекционные заболевания, неинфекционные заболевания, а также потенциал услуг и доступ к услугам среди населения в целом и для наиболее обездоленных слоев населения). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель представляет собой индекс по безразмерной шкале от 0 до 100, который вычисляется как среднее геометрическое 14 контрольных показателей охвата услугами здравоохранения. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Индекс охвата услугами здравоохранения рассчитывается как среднее геометрическое 14 контрольных показателей. 14 контрольных показателей перечислены ниже, а подробные метаданные для каждого из компонентов представлены в Интернете (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/UHC_Tracer_Indicators_Metadata.pdf&quot;&gt; http: //www.who. int / healthinfo / universal_health_coverage / UHC_Tracer_Indicators_Metadata.pdf &lt;/a&gt;) и в Приложении 1. Следующие контрольные показатели сгруппированы в четыре широкие категории охвата услугами: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; I. Репродуктивное здоровье, здоровье матери, новорожденного и ребенка &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. &lt;strong&gt; Планирование семьи &lt;/strong&gt;: доля женщин репродуктивного возраста (15 - 49 лет), состоящих в браке или в консенсуальном союзе, которые удовлетворяют свои потребности в планировании семьи с помощью современных методов &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. &lt;strong&gt; Медицинская помощь при беременности и родах &lt;/strong&gt;: доля женщин в возрасте 15–49 лет, родивших живых детей за определенный период времени, которые получали дородовую помощь четыре или более раз &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. &lt;strong&gt; Иммунизация детей &lt;/strong&gt;: доля младенцев, получивших три дозы вакцины против дифтерии, столбняка и коклюша &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. &lt;strong&gt; Детское лечение &lt;/strong&gt;: доля детей в возрасте до 5 лет с подозрением на пневмонию (кашель и затрудненное дыхание, НЕ из-за проблем с грудной клеткой и заложенного носа) в течение двух недель, предшествующих обследованию, отправленных в соответствующий медицинское учреждение или к медработнику &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;II. Инфекционные болезни &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 5. &lt;strong&gt; Туберкулез &lt;/strong&gt;: доля выявленных и успешно вылеченных случаев туберкулеза &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 6. &lt;strong&gt; ВИЧ / СПИД &lt;/strong&gt;: доля людей, живущих с ВИЧ, в настоящее время получающих антиретровирусную терапию &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 7. &lt;strong&gt; Малярия &lt;/strong&gt;: доля лиц в эндемичных по малярии районах, которые прошлой ночью спали под обработанной инсектицидом сеткой [только для стран с высокой заболеваемостью малярией].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. &lt;strong&gt; Водоснабжение и санитария &lt;/strong&gt;: доля домохозяйств, использующих хотя бы основные средства санитарии &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;III. Неинфекционные заболевания &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 9. &lt;strong&gt; Гипертония &lt;/strong&gt;: стандартизованная по возрасту распространенность не повышенного артериального давления (систолическое артериальное давление &lt;140 мм рт. ст. или диастолическое артериальное давление &lt;90 мм рт. ст.) среди взрослых в возрасте 18 лет и старше &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 10. &lt;strong&gt; Диабет &lt;/strong&gt;: стандартизованное по возрасту среднее значение уровня глюкозы в плазме натощак (ммоль / л) для взрослых в возрасте 18 лет и старше &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 11. &lt;strong&gt; Табакокурение &lt;/strong&gt;: стандартизованный по возрасту показатель распространенности среди взрослых &gt; = 15 лет, не куривших табак за последние 30 дней (показатель 3.a.1 ЦУР, метаданные доступны &lt;a href = &quot;https: //unstats.un) .org / sdgs / metadata / files / Metadata-03-0a-01.pdf &quot;&gt; here&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; IV. Объем услуг и доступ к услугам &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 12. &lt;strong&gt; Доступ в больницу &lt;/strong&gt;: количество больничных коек на душу населения, относительно максимального порогового значения 18 больничных коек на 10 000 населения &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 13. &lt;strong&gt; Работники здравоохранения &lt;/strong&gt;: специалисты-медики (врачи, психиатры и хирурги) на душу населения относительно максимальных пороговых значений для каждой группы специалистов (частичное совпадение с показателем 3.c.1 ЦУР, см. метаданные &lt;a href = &quot;https : //unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0C-01.pdf &quot;&gt; here&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 14. &lt;strong&gt; Безопасность здоровья &lt;/strong&gt;: индекс основных возможностей Международных медико-санитарных правил (ММСП), который представляет собой среднюю долю атрибутов 13 основных возможностей, которые были достигнуты (показатель 3.d.1 ЦУР, см. метаданные &lt;a href = &quot;https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0D-01.pdf&quot;&gt; here&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;</data>
</root>
