<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 14-7-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Although target 14.7 promotes the sustainable use of marine resources &amp;#x201C;including of fisheries, aquaculture and tourism&amp;#x201D;, this indicator as selected by the IAEG-SDG focuses only on the sustainable use of marine resources by fisheries. The methodology hereby proposed by FAO thus measures sustainable fisheries as a percentage of GDP, in accordance to the agreed indicator formulation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The share of value added from an industry in GDP is commonly used as an indication of its economic importance. Accordingly, the value added of marine capture fisheries indicates the prominence of marine fish related activities in the country&amp;#x2019;s economy and its importance for livelihoods. Both GDP and the VA are measured in constant prices and domestic currency.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stocks that are fished at sustainable levels are able to support the communities and industries which rely on them, without compromising reproduction and long-term sustainability. By contrast, a stock that is exploited to a point where it cannot replenish itself will ultimately provide sub-optimal long-term economic returns for stakeholders. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The status of a fish stock is evaluated through a various processes of assessment that commonly combines biological and statistical information to assess changes in its abundance in response to fishing, which also enables forecasting of future trends. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAO has been periodically analysing and compiling the status of marine fish stocks combining the results of formal stock assessments available, including the assessments carried out at the regional level and a finer scale by national institutions and scientific working groups. For stocks that do not have a formal stock assessment, effort is made to collect relevant data and information from the literature, or from local experts, that could be used to infer stock status (for instance trends in catch rates, size frequency distribution of the catch, occasional fishing mortality estimates through surveys, etc.). The information from various sources is analysed and synthesized to classify the exploitation status of fish stocks. FAO monitoring of stocks will be enhanced with the implementation of SDG indicator 14.4.1, which tracks progress towards more fish stocks within biologically sustainable levels at national, regional (across FAO Major Fishing Areas) and global levels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Based on FAO&amp;#x2019;s monitoring of stocks at regional and global level, the percentage of fish resources that are within biologically sustainable levels has exhibited a downward trend from 90 percent in 1974 to 67 percent in 2015, while 33 percent are considered to be overexploited. Overexploitation not only has negative ecological consequences, but also reduces long-term fishery yields, which have adverse social and economic effects, particularly for dependent communities in developing countries and Small Island Developing States (SIDS).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Хотя задача 14.7 способствует устойчивому использованию морских ресурсов &amp;#x201C;, включая рыболовство, аквакультуру и туризм &amp;#x201D;, этот показатель, отобранный МГЭ-ЦУР, фокусируется только на устойчивом использовании морских ресурсов в сфере рыболовства. Таким образом, предложенная ФАО методология оценивает устойчивое рыболовство в процентах от ВВП в соответствии с согласованной формулировкой показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доля добавленной стоимости отрасли в ВВП обычно используется как показатель ее экономической значимости. Соответственно, добавленная стоимость морского рыболовства указывает на важность видов деятельности, связанных с морской рыбой, в экономике страны и их важность для жизнеобеспечения. И ВВП, и добавленная стоимость отражаются в постоянных ценах и в национальной валюте. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Запасы, которые вылавливаются на устойчивом уровне, могут поддерживать сообщества и отрасли, которые от них зависят, без ущерба для воспроизводства и долгосрочной устойчивости. Напротив, запасы, которые эксплуатируются до такой степени, что они не могут пополняться, в конечном итоге не обеспечат достаточную долгосрочную экономическую выручку для заинтересованных сторон. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Состояние рыбных запасов оценивается с помощью различных процессов оценки, которые обычно объединяют биологическую и статистическую информацию для оценки изменений в их численности как реакцию на промысловую деятельность, что также позволяет прогнозировать будущие тенденции. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ФАО периодически анализирует и формирует состояние морских рыбных запасов, объединяя результаты имеющихся официальных оценок запасов, включая оценки, проводимые на региональном уровне и в более мелком масштабе национальными учреждениями и научными рабочими группами. Для запасов, по которым нет официальной оценки запаса, предпринимаются усилия по сбору соответствующих данных и информации из литературных источников или от местных экспертов, которые могут быть использованы для подготовки заключения о состоянии запаса (например, тенденции в интенсивности рыболовства, частотное распределение размеров вылова, оценки случайной промысловой смертности, получаемые с помощью обследований и т. д.). Информация из различных источников анализируется и объединяется для систематизации эксплуатационного статуса рыбных запасов. Мониторинг запасов ФАО будет усилен с внедрением показателя 14.4.1 ЦУР, по которому надлежит отслеживать прогресс в направлении увеличения рыбных запасов в биологически устойчивых состояниях на национальном, региональном (по важным районам рыбного промысла ФАО) и глобальном уровнях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По данным мониторинга запасов ФАО на региональном и глобальном уровнях, доля рыбных ресурсов, находящихся в пределах биологически устойчивых уровней, показала тенденцию к снижению с 90 процентов в 1974 году до 67 процентов в 2015 году, вместе с тем 33 процента рыбных ресурсов считаются чрезмерно эксплуатируемыми. Чрезмерная эксплуатация не только имеет негативные экологические последствия, но и снижает рыбные уловы в долгосрочной перспективе, что имеет неблагоприятные социальные и экономические последствия, особенно для общин, зависящих от рыболовства в развивающихся странах и малых островных развивающихся государствах (МОРАГ).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
