<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 14-7-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Although target 14.7 promotes the sustainable use of marine resources &amp;#x201C;including of fisheries, aquaculture and tourism&amp;#x201D;, this indicator as selected by the IAEG-SDG focuses only on the sustainable use of marine resources by fisheries. The methodology hereby proposed by FAO thus measures sustainable fisheries as a percentage of GDP, in accordance with the agreed indicator formulation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The share of value added from an industry in GDP is commonly used as an indication of its economic importance. Accordingly, the value added of marine capture fisheries indicates the prominence of marine fish related activities in the country&amp;#x2019;s economy and its importance for livelihoods. Both GDP and the VA are measured in constant prices and domestic currency.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stocks that are fished at sustainable levels are able to support the communities and industries which rely on them, without compromising reproduction and long-term sustainability. By contrast, a stock that is exploited to a point where it cannot replenish itself will ultimately provide sub-optimal long-term economic returns for stakeholders. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The status of a fish stock is evaluated through various processes of assessment that commonly combine biological and statistical information to assess changes in its abundance in response to fishing, which also enables forecasting of future trends. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAO has been periodically analysing and compiling the status of marine fish stocks combining the results of formal stock assessments available, including the assessments carried out at the regional level and a finer scale by national institutions and scientific working groups. For stocks that do not have a formal stock assessment, effort is made to collect relevant data and information from the literature, or from local experts, that could be used to infer stock status (for instance trends in catch rates, size frequency distribution of the catch, occasional fishing mortality estimates through surveys, etc.). The information from various sources is analysed and synthesized to classify the exploitation status of fish stocks. FAO monitoring of stocks will be enhanced with the implementation of SDG indicator 14.4.1, which tracks progress towards more fish stocks within biologically sustainable levels at national, regional (across FAO Major Fishing Areas) and global levels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Based on FAO&amp;#x2019;s monitoring of stocks at regional and global level, the percentage of fish resources that are within biologically sustainable levels has exhibited a downward trend from 90 percent in 1974 to 67 percent in 2015, while 33 percent are considered to be overexploited. Overexploitation not only has negative ecological consequences, but also reduces long-term fishery yields, which have adverse social and economic effects, particularly for dependent communities in developing countries and Small Island Developing States (SIDS).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque la meta 14.7 promueve el uso sostenible de los recursos marinos &amp;#x201C; incluidos los de la pesca, la acuicultura y el turismo&amp;#x201D;, este indicador, tal como fue seleccionado por el IAEG-ODS, se centra únicamente en el uso sostenible de los recursos marinos por parte de la pesca. Así pues, la metodología propuesta por la FAO mide la pesca sostenible como porcentaje del PIB, de conformidad con la formulación de indicadores acordada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La participación del valor agregado de una industria en el PIB se utiliza comúnmente como indicación de su importancia económica. En consecuencia, el valor agregado de la pesca de captura marina indica la prominencia de las actividades relacionadas con la pesca marina en la economía del país y su importancia para los medios de vida. Tanto el PIB como el VA se miden en precios constantes y en moneda nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Las poblaciones que se pescan a niveles sostenibles pueden apoyar a las comunidades e industrias que dependen de ellas, sin comprometer la reproducción y la sostenibilidad a largo plazo. Por el contrario, una población que se explota hasta un punto en el que no puede reponerse por sí misma proporcionará en última instancia rendimientos económicos a largo plazo subóptimos para las partes interesadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El estado de una población de peces se evalúa a través de varios procesos de evaluación que comúnmente combinan información biológica y estadística para evaluar los cambios en su abundancia en respuesta a la pesca, lo que también permite predecir las tendencias futuras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La FAO ha estado analizando y compilando periódicamente la situación de las poblaciones de peces marinos combinando los resultados de las evaluaciones oficiales de las poblaciones disponibles, incluidas las evaluaciones realizadas a nivel regional y una escala más fina por las instituciones nacionales y los grupos de trabajo científicos. En el caso de las poblaciones que no tienen una evaluación oficial de las poblaciones, se hace un esfuerzo por recopilar datos e información pertinentes de la bibliografía, o de expertos locales, que podrían utilizarse para inferir el estado de las poblaciones (por ejemplo, las tendencias en las tasas de captura, la distribución de la frecuencia del tamaño de las capturas, las estimaciones ocasionales de la mortalidad por pesca mediante encuestas, etc.). La información procedente de diversas fuentes se analiza y sintetiza para clasificar el estado de explotación de las poblaciones de peces. El seguimiento de las poblaciones de peces por parte de la FAO se mejorará con la aplicación del indicador 14.4.1 de los ODS, que hace un seguimiento del progreso hacia un mayor aumento de las poblaciones de peces dentro de niveles biológicamente sostenibles a nivel nacional, regional (en las principales zonas de pesca de la FAO) y mundial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre la base del monitoreo de las poblaciones de la FAO a nivel regional y mundial, el porcentaje de recursos pesqueros que se encuentran dentro de niveles biológicamente sostenibles ha mostrado una tendencia a la baja del 90 por ciento en 1974 al 67 por ciento en 2015, mientras que el 33 por ciento se considera sobreexplotado. La sobreexplotación no sólo tiene consecuencias ecológicas negativas, sino que también reduce los rendimientos de la pesca a largo plazo, que tienen efectos sociales y económicos adversos, en particular para las comunidades dependientes de los países en desarrollo y los pequeños Estados insulares en desarrollo. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Justification : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bien que la cible 14.7 encourage l&apos;utilisation durable des ressources marines &amp;#x201C;y compris de la pêche, de l&apos;aquaculture et du tourisme &amp;#x201D;, cet indicateur, tel qu&apos;il a été sélectionné par le GIAE-GSS, se concentre uniquement sur l&apos;utilisation durable des ressources marines par la pêche. La méthodologie proposée ici par la FAO mesure donc la pêche durable en pourcentage du PIB, conformément à la formulation convenue de l&apos;indicateur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La part de la valeur ajoutée d&apos;une industrie dans le PIB est généralement utilisée comme une indication de son importance économique. En conséquence, la valeur ajoutée des pêches de capture marines indique la prédominance des activités liées aux poissons marins dans l&apos;économie du pays et son importance pour les moyens de subsistance. Le PIB et la VA sont tous deux mesurés en prix constants et en monnaie nationale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les stocks qui sont pêchés à des niveaux durables sont capables de soutenir les communautés et les industries qui en dépendent, sans compromettre la reproduction et la durabilité à long terme. En revanche, un stock qui est exploité à un point tel qu&apos;il ne peut pas se reconstituer fournira en fin de compte des rendements économiques à long terme sous-optimaux pour les parties prenantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;état d&apos;un stock de poissons est évalué par divers processus d&apos;évaluation qui combinent généralement des informations biologiques et statistiques pour évaluer les changements dans son abondance en réponse à la pêche, ce qui permet également de prévoir les tendances futures. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La FAO analyse et compile périodiquement l&apos;état des stocks de poissons marins en combinant les résultats des évaluations officielles disponibles, y compris les évaluations effectuées au niveau régional et à une échelle plus fine par des institutions nationales et des groupes de travail scientifiques. Pour les stocks qui n&apos;ont pas fait l&apos;objet d&apos;une évaluation formelle, on s&apos;efforce de collecter des données et des informations pertinentes dans la littérature ou auprès d&apos;experts locaux, qui pourraient être utilisées pour déduire l&apos;état du stock (par exemple, les tendances des taux de capture, la distribution de la fréquence des tailles de la capture, les estimations occasionnelles de la mortalité par pêche grâce aux enquêtes, etc.) Les informations provenant de diverses sources sont analysées et synthétisées pour classer l&apos;état d&apos;exploitation des stocks de poissons. Le suivi des stocks par la FAO sera renforcé par la mise en œuvre de l&apos;indicateur 14.4.1 de l&apos;ODD, qui permet de suivre les progrès accomplis pour accroître les stocks de poissons à des niveaux biologiquement viables aux niveaux national, régional (dans les principales zones de pêche de la FAO) et mondial&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;D&apos;après le suivi des stocks de la FAO aux niveaux régional et mondial, le pourcentage des ressources halieutiques qui se situent dans des niveaux biologiquement durables a connu une tendance à la baisse, passant de 90 pour cent en 1974 à 67 pour cent en 2015, tandis que 33 pour cent sont considérés comme surexploités. La surexploitation a non seulement des conséquences écologiques négatives, mais elle réduit également les rendements halieutiques à long terme, ce qui a des effets sociaux et économiques néfastes, notamment pour les communautés dépendantes des pays en développement et des petits États insulaires en développement (PEID).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Хотя задача 14.7 способствует устойчивому использованию морских ресурсов &amp;#x201C;, включая рыболовство, аквакультуру и туризм &amp;#x201D;, этот показатель, отобранный МГЭ-ЦУР, фокусируется только на устойчивом использовании морских ресурсов в сфере рыболовства. Таким образом, предложенная ФАО методология оценивает устойчивое рыболовство в процентах от ВВП в соответствии с согласованной формулировкой показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доля добавленной стоимости отрасли в ВВП обычно используется как показатель ее экономической значимости. Соответственно, добавленная стоимость морского рыболовства указывает на важность видов деятельности, связанных с морской рыбой, в экономике страны и их важность для жизнеобеспечения. И ВВП, и добавленная стоимость отражаются в постоянных ценах и в национальной валюте. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Запасы, которые вылавливаются на устойчивом уровне, могут поддерживать сообщества и отрасли, которые от них зависят, без ущерба для воспроизводства и долгосрочной устойчивости. Напротив, запасы, которые эксплуатируются до такой степени, что они не могут пополняться, в конечном итоге не обеспечат достаточную долгосрочную экономическую выручку для заинтересованных сторон. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Состояние рыбных запасов оценивается с помощью различных процессов оценки, которые обычно объединяют биологическую и статистическую информацию для оценки изменений в их численности как реакцию на промысловую деятельность, что также позволяет прогнозировать будущие тенденции. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ФАО периодически анализирует и формирует состояние морских рыбных запасов, объединяя результаты имеющихся официальных оценок запасов, включая оценки, проводимые на региональном уровне и в более мелком масштабе национальными учреждениями и научными рабочими группами. Для запасов, по которым нет официальной оценки запаса, предпринимаются усилия по сбору соответствующих данных и информации из литературных источников или от местных экспертов, которые могут быть использованы для подготовки заключения о состоянии запаса (например, тенденции в интенсивности рыболовства, частотное распределение размеров вылова, оценки случайной промысловой смертности, получаемые с помощью обследований и т. д.). Информация из различных источников анализируется и объединяется для систематизации эксплуатационного статуса рыбных запасов. Мониторинг запасов ФАО будет усилен с внедрением показателя 14.4.1 ЦУР, по которому надлежит отслеживать прогресс в направлении увеличения рыбных запасов в биологически устойчивых состояниях на национальном, региональном (по важным районам рыбного промысла ФАО) и глобальном уровнях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По данным мониторинга запасов ФАО на региональном и глобальном уровнях, доля рыбных ресурсов, находящихся в пределах биологически устойчивых уровней, показала тенденцию к снижению с 90 процентов в 1974 году до 67 процентов в 2015 году, вместе с тем 33 процента рыбных ресурсов считаются чрезмерно эксплуатируемыми. Чрезмерная эксплуатация не только имеет негативные экологические последствия, но и снижает рыбные уловы в долгосрочной перспективе, что имеет неблагоприятные социальные и экономические последствия, особенно для общин, зависящих от рыболовства в развивающихся странах и малых островных развивающихся государствах (МОРАГ).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
