<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 14-7-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 14: Сохранение и рациональное использование океанов, морей и морских ресурсов в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 14.7: К 2030 году повысить экономические выгоды, получаемые малыми островными развивающимися государствами и наименее развитыми странами от экологически рационального использования морских ресурсов, в том числе благодаря экологически рациональной организации рыбного хозяйства, аквакультуры и туризма&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 14.7.1: Экологически рациональный рыбный промысел в процентах от ВВП в малых островных развивающихся государствах, в наименее развитых странах и во всех странах&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 19 марта 2019 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Связь с другими целями и задачами: ЦУР 1, ЦУР 2, ЦУР 8 (в частности, 8.1 и 8.4), ЦУР 12, ЦУР 13, ЦУР 14 (в частности, 14.4.1)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt;Организация: &lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель выражает добавленную стоимость устойчивого морского рыболовства как долю в валовом внутреннем продукте (ВВП). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt;&lt;u&gt; Валовой внутренний продукт (ВВП) &lt;/u&gt; - это стоимость всех конечных товаров и услуг, произведенных в экономике за определенный период, которая эквивалентна сумме добавленной стоимости (ДС) во всех секторах экономики&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;. &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; &lt;u&gt; &lt;u&gt; Добавленная стоимость морского рыболовства &lt;/u&gt; измеряет стоимость рыбы, выловленной из морских запасов, за вычетом стоимости товаров и услуг, которые используются в производственном процессе (например, сырья и коммунальных услуг). Добавленная стоимость морского рыболовства включает виды деятельности, которые обычно интегрированы в процесс производства и происходят в море, например, рыболовные суда, которые перерабатывают или сохраняют улов на борту. Однако она не включает переработку или консервирование рыбы, когда эти процессы происходят на суше.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Рыбные запасы &lt;/u&gt; - это подмножество видов (рыб, ракообразных, моллюсков и т. д.) или популяции, населяющие географический район и участвующие в одном и том же репродуктивном процессе.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Максимальный устойчивый улов (МУУ) &lt;/u&gt; - это наивысший теоретический равновесный улов, который может непрерывно изыматься (в среднем) из запасов при существующих (средних) условиях окружающей среды без значительного воздействия на процесс воспроизводства. Запасы, вылавливаемые в пределах &lt;u&gt; (МУУ) &lt;/u&gt;, называются &lt;u&gt; биологически устойчивыми &lt;/u&gt;, поскольку они могут оставаться стабильными или расти, принимая во внимание постоянные потери от промысла и природных источников смертности.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Рыбопромысловые районы ФАО для статистических целей &lt;/u&gt; являются произвольными районами для облегчения сравнения данных, что расширяет возможности сотрудничества в статистических вопросах. &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Основные понятия, связанные с этим показателем, являются частью следующих международных документов и классификационных схем: &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Конвенция Организации Объединенных Наций по морскому праву 1982 года (ЮНКЛОС) &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/u&gt; &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Этот инструмент является основой, на которой строятся все последующие инструменты. ЮНКЛОС определяет права и обязанности государств в отношении использования ими Мирового океана &amp;apos;, устанавливая руководящие принципы для бизнеса, окружающей среды и управления морскими природными ресурсами. Это документ, имеющий обязательную силу, хотя его принципы могут также применяться странами, не являющимися его участниками&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Кодекс ведения ответственного рыболовства ФАО 1995 года (КВОР)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Настоящий документ обеспечивает необходимую основу для национальных и международных усилий по обеспечению устойчивой эксплуатации водных живых ресурсов в гармонии с окружающей средой путем установления принципов и стандартов, применимых к сохранению всех видов рыбного промысла, управлению им и его развитию. &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Кодекс ведения ответственного рыболовства ФАО опирается на концепцию ММГ при установлении общих принципов и стандартов управления рыболовством.  В статье 7.2.1 подробно говорится о том, как должны &amp;#x201C; основываться на наиболее достоверных имеющихся научных данных &amp;#x201D; и &amp;#x201C;, предназначенных для поддержания или восстановления запасов на уровнях, способных обеспечить максимальную устойчивую добычу, с учетом соответствующих экологических и экономических факторов, включая особые требования развивающихся стран. &amp;#x201D; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;.
Международная стандартная классификация всей экономической деятельности (МСОК) &lt;p&gt; &lt;u&gt; Организации Объединенных Наций &amp;#x2019; &lt;/u&gt; &lt;em&gt; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-4&quot; id=&quot;footnote-ref-4&quot;&gt; [4] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt;
Все компоненты морского промыслового рыболовства четко определены в разделе А 0311 пересмотра МСОК &lt;/em&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; рыболовных районов ФАО для статистических целей: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/major-fishing-areas-general/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/major-fishing-areas-general/en/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; UNCLOS: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/Depts/los/convention_agreements/texts/unclos/unclos_e.pdf&quot;&gt;http://www.un.org/Depts/los/convention_agreements/texts/unclos/unclos_e.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; CCRF: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/v9878e/V9878E.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/v9878e/V9878E.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-4&quot;&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; ISIC revision 4: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-4&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
