<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 10-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The computation uses each institutions&amp;#x2019; own published membership and voting rights data from their respective annual reports. The proportion of voting rights is computed as the number of voting rights allocated to developing countries, divided by the total number of voting rights. The proportion of membership is calculated by taking the number of developing country members, divided by the total number of members.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El cálculo se basa en los datos publicados por cada institución&amp;#x2019; sobre el número de miembros y los derechos de voto, extraídos de sus respectivos informes anuales. La proporción de derechos de voto se calcula como el número de derechos de voto asignados a los países en desarrollo, dividido por el número total de derechos de voto. La proporción de miembros se calcula dividiendo el número de países en desarrollo miembros entre el número total de miembros.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour le calcul, on utilise les données de chaque institution publiées dans leurs rapports annuels respectifs. La proportion des droits de vote est calculée en divisant le nombre de droits de vote attribués aux pays en développement par le nombre total de droits de vote. La proportion des membres est calculée en divisant le nombre de pays en développement membres par le nombre total de membres.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В расчетах используются данные о членстве и обладании правом голоса, публикуемые каждым учреждением в их соответствующих годовых отчетах. Удельный вес голосов рассчитывается как количество голосов, предоставленных развивающимся странам, деленное на общее количество голосов. Доля в членском составе рассчитывается как количество членов от развивающихся стран, деленное на общее количество членов учреждения.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
