<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 12-b-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justification : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le Comité des statistiques de l&apos;OMT&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;, le principal groupe international en matière de statistiques du tourisme composé d&apos;experts des pays et des organisations internationales, a depuis 2016 identifié d&apos;importantes difficultés avec l&apos;indicateur original : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;L&apos;indicateur ne suit pas bien la cible.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L&apos;indicateur n&apos;est pas fondé sur des statistiques. Il n&apos;y a pas de cadre statistique convenu au niveau international ou de concepts/définitions qui peuvent être appliqués aux &amp;#x201C;stratégies ou politiques de tourisme durable et aux plans d&apos;action mis en œuvre&amp;#x201D;. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La relation/frontière entre les trois différents instruments mentionnés n&apos;est pas claire : &amp;#x201C;stratégies&amp;#x201D;, &amp;#x201C;politiques&amp;#x201D;, et &amp;#x201C;plans d&apos;action mis en œuvre&amp;#x201D;. Par exemple, un plan directeur du tourisme peut contenir des éléments de ces trois instruments - cela compterait-il comme 1 ou 3 ? &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Il n&apos;y a pas d&apos;infrastructure statistique en place dans les pays pour collecter ces informations, et il semblerait difficile de la développer en raison des problèmes mentionnés ci-dessus ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L&apos;absence de définitions internationalement reconnues de ces concepts et des processus statistiques connexes signifierait que la collecte de données, si elle devait avoir lieu, serait affectée par l&apos;interprétation que chaque pays répondant&amp;#x2019;fait des termes &amp;#x201C;stratégies&amp;#x201D;, &amp;#x201C;politiques&amp;#x201D;, et &amp;#x201C;plans d&apos;action mis en œuvre&amp;#x201D;. Cela serait accentué par le fait qu&apos;il faudrait demander aux responsables des pays d&apos;auto-évaluer la situation de leur pays&amp;#x2019;, ce qui entraînerait un biais important de la part des répondants. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il est donc proposé de se concentrer sur l&apos;objectif (&amp;quot;développer et mettre en œuvre des outils de suivi du [tourisme] durable)&amp;#x201D; et de suivre le stade de mise en œuvre dans les pays des principaux outils comptables &lt;em&gt;à ce jour&lt;/em&gt; pour le suivi international des aspects clés de la durabilité du tourisme qui sont :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Compte satellite du tourisme des pays basé sur le &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/tradeserv/tourism/manual.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;Compte satellite du tourisme : Cadre méthodologique recommandé 2008&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; (TSA : RMF 2008) et &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les comptes de l&apos;eau, de l&apos;énergie, des émissions de gaz à effet de serre et des déchets des pays &lt;li&gt;&amp;#x2019;, basés sur le &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/content/seea-central-framework&quot;&gt;&lt;em&gt;Système de comptabilité économique et environnementale (SEEA)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela donne un indicateur statistique pour le suivi de l&apos;objectif 12.b. en suivant le degré de mise en œuvre dans les pays des tableaux CST et SEEA qui sont les plus pertinents et réalisables pour le suivi de la durabilité dans le tourisme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceci est conforme au programme de travail &lt;a href=&quot;http://statistics.unwto.org/mst&quot;&gt;&lt;em&gt;Mesurer la durabilité du tourisme (MST)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; lancé par l&apos;OMT avec le soutien de la DSNU, qui comprend le &lt;a href=&quot;http://statistics.unwto.org/sf_mst&quot;&gt;&lt;em&gt;Cadre statistique pour mesurer la durabilité du tourisme (SF-MST)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; actuellement en cours d&apos;élaboration, comme l&apos;a demandé la Commission de statistique des Nations Unies lors de sa 48&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; session (7-10 mars 2017)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Le SF-MST intègre les statistiques du tourisme avec d&apos;autres informations économiques, sociales et environnementales et fournit une base cohérente pour dériver des indicateurs pertinents pour le suivi et l&apos;analyse de la durabilité du tourisme. Le développement du SF-MST est également soutenu par l&apos;Assemblée générale de l&apos;OMT&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;, la plus haute instance internationale en matière de tourisme. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le MST est dirigé par le Groupe de travail d&apos;experts sur le MST, créé conjointement par l&apos;OMT et l&apos;UNSD, qui rend compte au Comité des statistiques de l&apos;OMT. Le MST dispose d&apos;un sous-groupe spécial sur les indicateurs des ODD, dirigé par Statistics Austria, qui conseille le Comité des statistiques de l&apos;OMT sur la meilleure façon de suivre le tourisme dans le cadre des ODD et a participé activement à la préparation de ces métadonnées.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Le Comité est composé d&apos;experts en statistiques du tourisme provenant de pays et d&apos;organisations internationales et supranationales telles que l&apos;OIT, l&apos;OMT, l&apos;OCDE et Eurostat. Le Comité est un organe statutaire de l&apos;OMT et rend compte à l&apos;Assemblée générale de l&apos;OMT ainsi qu&apos;à la Commission de statistique des Nations Unies qui le reconnaît officiellement comme le groupe d&apos;experts nationaux en matière de statistiques du tourisme&amp;#xA0; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De plus amples informations sur le mandat, la composition et les activités du Comité sont disponibles à l&apos;adresse suivante : &lt;a href=&quot;http://statistics.unwto.org/content/committee-statistics-and-tourism-satellite-account&quot;&gt;http://statistics.unwto.org/content/committee-statistics-and-tourism-satellite-account&lt;/a&gt;. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Décision 48/115 sur les statistiques du tourisme dans le Rapport sur la quarante-huitième session de la Commission de statistique de l&apos;ONU : &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/statcom/48th-session/documents/Report-on-the-48th-session-of-the-statistical-commission-E.pdf&quot;&gt;E/2017/24-E/CN.3/2017/35&lt;/a&gt;. Décision 50/115 sur la comptabilité environnementale et économique de la cinquantième session de la Commission de statistique des Nations Unies : &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/statcom/50th-session/documents/Report-on-the-50th-session-of-the-statistical-commission-E.pdf&quot;&gt;E/2019/24-E/CN.3/2019/34&lt;/a&gt;.. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://cf.cdn.unwto.org/sites/all/files/pdf/a22_resolutions_en.pdf&quot;&gt;http://cf.cdn.unwto.org/sites/all/files/pdf/a22_resolutions_en.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
