<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 15-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;SDG indicator 15.3.1 is a binary -- degraded/not degraded -- quantification based on the analysis of available data that is validated and reported by national authorities. Reporting on the sub-indicators should be based primarily, and to the largest extent possible, on comparable and standardized national official data sources. To a certain extent, national data on the three sub-indicators is and can be collected through existing sources (e.g., databases, maps, reports), including participatory inventories on land management systems as well as remote sensing data collected at the national level. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regional and global datasets derived from Earth observation and geospatial information can play an important role in the absence of, to complement, or to enhance national official data sources. These datasets can help validate and improve national statistics for greater accuracy by ensuring that the data are spatially-explicit. Recognizing that the sub-indicators cannot fully capture the complexity of land degradation (i.e., its degree and drivers), countries are strongly encouraged to use other relevant national or sub-national indicators, data and information to strengthen their interpretation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regards slow changing variables, such as soil organic carbon stocks, reporting every four years may not be practical or offer reliable change detection for many countries. Nevertheless, this sub-indicator captures important data and information that will become more available in the future via improved measurements at the national level, such as those being facilitated by the FAO&amp;#x2019;s Global Soil Partnership and others.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While access to remote sensing imagery has improved dramatically in recent years, there is still a need for essential historical time series that is currently only available at coarse to medium resolution. The expectation is that the availability of high-resolution, locally-calibrated datasets will increase rapidly in the near future. National capacities to process, interpret and validate geospatial data still need to be enhanced in many countries; good practice guidance for the monitoring and the reporting of the sub-indicators in other processes will assist in this regard. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador 15.3.1 de los ODS es una cuantificación binaria (degradado/no degradado) basada en el análisis de los datos disponibles validados y comunicados por las autoridades nacionales. Los informes sobre los sub-indicadores deberían basarse principalmente, y en la mayor medida posible, en fuentes de datos oficiales nacionales comparables y estandarizadas. Hasta cierto punto, los datos nacionales sobre los tres sub-indicadores se recolectan y pueden recolectarse a través de las fuentes existentes (por ejemplo, bases de datos, mapas, informes), incluidos los inventarios participativos sobre los sistemas de gestión de la tierra, así como los datos de teledetección recolectados a nivel nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los conjuntos de datos regionales y globales derivados de la observación de la Tierra y de la información geoespacial pueden desempeñar un papel importante en ausencia de las fuentes de datos oficiales nacionales, para complementarlas o para mejorarlas. Estos conjuntos de datos pueden ayudar a validar y mejorar las estadísticas nacionales para que sean más precisas, garantizando que los datos sean espacialmente explícitos. Reconociendo que los sub-indicadores no pueden captar plenamente la complejidad de la degradación de la tierra (es decir, su grado y sus causas), se alienta encarecidamente a los países a utilizar otros indicadores, datos e información nacionales o sub-nacionales pertinentes para reforzar su interpretación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En lo que respecta a las variables que cambian lentamente, como las reservas de carbono orgánico del suelo, la presentación de informes cada cuatro años puede no ser práctica ni ofrecer una detección de cambios fiable para muchos países. No obstante, este sub-indicador capta datos e información importantes que estarán más disponibles en el futuro a través de mediciones mejoradas a nivel nacional, como las que están facilitando la Alianza Mundial por el Suelo de la FAO y otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Aunque el acceso a las imágenes de teledetección ha mejorado mucho en los últimos años, sigue siendo necesario disponer de series temporales históricas esenciales que actualmente sólo están disponibles en resolución gruesa o media. Se espera que la disponibilidad de conjuntos de datos de alta resolución y calibrados localmente aumente rápidamente en un futuro próximo. Las capacidades nacionales para procesar, interpretar y validar los datos geoespaciales aún deben ser mejoradas en muchos países; la orientación de buenas prácticas para el seguimiento y la presentación de informes de los sub-indicadores en otros procesos ayudará en este sentido.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur 15.3.1 des ODD est une quantification binaire -- dégradé/non dégradé -- basée sur l&apos;analyse des données disponibles qui sont validées et rapportées par les autorités nationales. Les rapports sur les sous-indicateurs devraient être basés principalement, et dans la mesure du possible, sur des sources de données officielles nationales comparables et normalisées. Dans une certaine mesure, les données nationales sur les trois sous-indicateurs sont et peuvent être collectées à partir de sources existantes (par exemple, bases de données, cartes, rapports), y compris les inventaires participatifs sur les systèmes de gestion des terres ainsi que les données de télédétection collectées au niveau national. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ensembles de données régionales et mondiales dérivées de l&apos;observation de la Terre et de l&apos;information géospatiale peuvent jouer un rôle important en l&apos;absence de sources de données officielles nationales, pour les compléter ou les améliorer. Ces ensembles de données peuvent aider à valider et à améliorer les statistiques nationales pour une plus grande précision en garantissant que les données sont spatialement explicites. Reconnaissant que les sous-indicateurs ne peuvent pas saisir pleinement la complexité de la dégradation des terres (c&apos;est-à-dire son degré et ses facteurs), les pays sont fortement encouragés à utiliser d&apos;autres indicateurs, données et informations nationaux ou infranationaux pertinents pour renforcer leur interprétation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En ce qui concerne les variables à évolution lente, telles que les stocks de carbone organique du sol, la communication de données tous les quatre ans peut ne pas être pratique ou ne pas permettre une détection fiable des changements pour de nombreux pays. Néanmoins, ce sous-indicateur capture des données et des informations importantes qui deviendront plus disponibles à l&apos;avenir grâce à des mesures améliorées au niveau national, telles que celles facilitées par le Partenariat mondial pour les sols de la FAO et d&apos;autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que l&apos;accès à l&apos;imagerie de télédétection se soit considérablement amélioré ces dernières années, il existe toujours un besoin de séries chronologiques historiques essentielles qui ne sont actuellement disponibles qu&apos;à une résolution grossière ou moyenne. On s&apos;attend à ce que la disponibilité d&apos;ensembles de données à haute résolution, calibrés localement, augmente rapidement dans un avenir proche. Les capacités nationales de traitement, d&apos;interprétation et de validation des données géospatiales doivent encore être renforcées dans de nombreux pays ; des conseils de bonnes pratiques pour le suivi et la communication des sous-indicateurs dans d&apos;autres processus seront utiles à cet égard. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель 15.3.1 ЦУР представляет собой двоичную количественную оценку (деградировавшая / не деградировавшая), основанную на анализе имеющихся данных, которые проверены и представлены национальными властями. Отчетность по субпоказателям должна основываться в первую очередь и в максимально возможной степени на сопоставимых и стандартизированных национальных официальных источниках данных. В определенной степени национальные данные по трем субпоказателям собираются и могут собираться из существующих источников (например, баз данных, карт, отчетов), включая совместные инвентаризации систем управления земельными ресурсами, а также данные дистанционного зондирования, собираемые на национальном уровне.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наборы региональных и глобальных данных, полученные на основе данных наблюдения Земли и геопространственной информации, могут играть важную роль в случае отсутствия национальных официальных источников данных, а также при желании дополнять или улучшать их. Эти наборы данных могут помочь проверить и улучшить национальную статистику для достижения большей точности, гарантируя, что данные являются в пространственном отношении подробно проработанными. Признавая, что субпоказатели не могут полностью отражать всю сложность процессов деградации земель (т.е. ее степень и движущие факторы), странам настоятельно рекомендуется использовать другие соответствующие национальные или субнациональные показатели, данные и информацию для более точной их интерпретации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается медленно изменяющихся переменных, таких как запасы органического углерода в почве, представление отчетов каждые четыре года может оказаться для многих стран непрактичным или не обеспечивающим надежного выявления изменений. Тем не менее, этот субпоказатель отражает важные данные и информацию, которые станут более доступными в будущем благодаря улучшенным методам оценок на национальном уровне, например, при содействии Глобального партнерства ФАО в области почвенных ресурсов и других.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя доступ к изображениям дистанционного зондирования значительно улучшился в последние годы, все еще существует потребность в важных динамических временных рядах, которые в настоящее время доступны только с грубым и средним разрешением. Ожидается, что в ближайшем будущем будет быстро расти объем доступных локально откалиброванных наборов данных с высоким разрешением. Во многих странах все еще необходимо укреплять национальный потенциал для обработки, интерпретации и проверки геопространственных данных; в этом отношении поможет руководство по передовой практике для мониторинга и отчетности по субпоказателям в других процессах.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
