<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 3-8-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Все оценки на страновом уровне основаны на репрезентативных на национальном уровне обследованиях, включающих информацию как об общих расходах или доходах домохозяйств, так и о расходах домохозяйств на здравоохранение (см. Источники данных). В большинстве случаев такие данные поступают из нестандартизированных обследований домашних хозяйств, а процессы последующей стандартизации могут быть разработаны для повышения степени сопоставимости между странами. Например, группы Всемирного банка, ответственные за региональные показатели, создают стандартизированные версии наборов первичных данных на основе общих региональных процедур: гармонизированные наборы данных ECAPOV основаны на наборах данных исследования по измерению уровня жизни (LSMS) &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-14&quot; id=&quot;footnote-ref-14&quot;&gt;[14]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; или обследования бюджетов домашних хозяйств (ОБДХ), собранных в регионе Европы и Центральной Азии, который курирует Всемирный банк; набор данных SHIP является результатом реализации программы борьбы с бедностью в рамках согласованных обследований домашних хозяйств в африканском регионе, который курирует Всемирный банк, в то время как процедура сбора данных SHES была разработана Всемирным банком для международной программы сопоставлений. &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-15&quot; id=&quot;footnote-ref-15&quot;&gt;[15]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;Наборы данных Люксембургского исследования доходов (LIS) являются результатом усилий по гармонизации наборов данных из многих стран с высоким и средним уровнем дохода. &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-16&quot; id=&quot;footnote-ref-16&quot;&gt;[16]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В некоторых случаях первичные данные доступны для получения оценок на страновом уровне. В некоторых странах в дополнение к первичным данным имеется стандартизированная версия первичных данных, а в других странах имеется только стандартизированная версия. Когда доступны комплексные версии одного и того же обследования, сохраняется наилучшая из реализованных версий с точки зрения проведенной серии проверок на обеспечение качества (см. Процесс сбора). При выборе стандартизированной версии инструментариев обследования, разработанных на национальном уровне, существуют различия между переменными расходов, произведенных с использованием первичных данных, и переменными расходов, произведенных с использованием процедур гармонизации, которые могут привести к различиям в оценке доли населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств.
&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;14&lt;/sup&gt;&lt;p&gt;http://econ.worldbank.org/WBSITE/EXTERNAL/EXTDEC/EXTRESEARCH/EXTLSMS/0,,contentMDK:21610833~pagePK:64168427~piPK:64168435~theSitePK:3358997,00.html

&lt;a href=&quot;#footnote-ref-14&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;sup&gt;15&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Подробная документация, описывающая процедуры гармонизации, доступна в сопроводительных документах в формате pdf &lt;a href=&quot;#footnote-ref-15&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;sup&gt;16&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; http://www.lisdatacenter.org/ &lt;a href=&quot;#footnote-ref-16&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
