<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 10-5-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capital reglamentario de nivel 1 en relación con los activos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Es una versión más estricta del ratio de apalancamiento e indica el grado en que los activos se financian con fondos distintos de los propios y es una medida de la adecuación del capital del sector de la captación de depósitos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Capital reglamentario de nivel 1 en relación con los activos ponderados por el riesgo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Mide la adecuación del capital de las instituciones de depósito basándose en el concepto de capital básico del Comité de Supervisión Bancaria de Basilea (BCBS). La adecuación y la disponibilidad de capital determinan, en última instancia, el grado de solidez de las instituciones financieras para resistir las perturbaciones en sus balances. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Créditos morosos netos de provisiones sobre capital&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; Este ISF es un coeficiente de adecuación del capital y es un indicador importante de la capacidad del capital bancario para soportar las pérdidas derivadas de los créditos morosos que no están cubiertas por las provisiones específicas para créditos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Créditos morosos sobre el total de créditos brutos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Este ISF se utiliza a menudo como indicador de la calidad de los activos y tiene por objeto identificar los problemas de calidad de los activos en la cartera de préstamos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rendimiento de los activos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Es un indicador de la rentabilidad de los bancos y pretende medir la eficiencia de las entidades de depósito en el uso de sus activos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Activos líquidos sobre pasivos a corto plazo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Es un ratio de activos líquidos y pretende captar el desajuste de liquidez de los activos y los pasivos y proporciona una indicación de la medida en que las instituciones de depósito pueden hacer frente a la retirada de fondos a corto plazo sin enfrentarse a problemas de liquidez. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Posición abierta neta en divisas respecto al capital&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; Este ISF es un indicador de la sensibilidad al riesgo de mercado, que pretende medir la exposición de las instituciones de depósito al riesgo de tipo de cambio en comparación con el capital. Mide el desajuste de las posiciones activas y pasivas en moneda extranjera para evaluar la vulnerabilidad a los movimientos del tipo de cambio.&lt;/p&gt;</data>
</root>
