<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 2-4-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Les étapes de calcul de l&apos;ODD 2.4.1 incluent :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Déterminer la &lt;strong&gt;portée &lt;/strong&gt;de l&apos;indicateur : la portée de l&apos;indicateur 2.4.1 est l&apos;exploitation agricole, et plus précisément la superficie agricole de l&apos;exploitation, c&apos;est-à-dire les terres utilisées principalement pour les cultures et élever du bétail. Les activités de foresterie, de pêche et d&apos;aquaculture peuvent être incluses dans la mesure où il s&apos;agit d&apos;activités secondaires menées sur la surface agricole de l&apos;exploitation, par exemple la rizipisciculture et les systèmes similaires.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Déterminer les &lt;strong&gt;dimensions &lt;/strong&gt;à couvrir : l&apos;indicateur 2.4.1 inclut les dimensions environnementales, économiques et sociales dans l&apos;évaluation de la durabilité. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Choisir &lt;strong&gt;l&apos;échelle &lt;/strong&gt;pour l&apos;évaluation de la durabilité : l&apos;indicateur 2.4.1 est au niveau de l&apos;exploitation avec une agrégation à des niveaux supérieurs.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Choisir le ou les &lt;strong&gt;instruments &lt;/strong&gt;de collecte de données. Il est recommandé que les données de l&apos;indicateur 2.4.1 soient recueillies via une enquête agricole.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Choisir les &lt;strong&gt;thèmes &lt;/strong&gt;au sein de chaque dimension, et choisir un &lt;strong&gt;sous-indicateur &lt;/strong&gt;pour chaque thème. Les sous-indicateurs doivent satisfaire à un certain nombre de critères (décrits à l&apos;annexe 1 pour chaque sous-indicateur, respectivement).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Évaluer la &lt;strong&gt;performance de durabilité au niveau de l&apos;exploitation pour chaque sous-indicateur&lt;/strong&gt; : des &lt;strong&gt;critères &lt;/strong&gt;de durabilité spécifiques sont appliqués afin d&apos;évaluer le niveau de durabilité de l&apos;exploitation pour chaque thème en fonction des sous-indicateurs. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Décider de la &lt;strong&gt;périodicité de suivi de l&apos;indicateur&lt;/strong&gt;. Il est recommandé que la collecte soit au moins tous les trois ans.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modalité de déclaration de l&apos;indicateur&lt;/strong&gt;. L&apos;ensemble des sous-indicateurs est présenté sous la forme d&apos;un &lt;strong&gt;tableau de bord&lt;/strong&gt;. L&apos;approche du tableau de bord offre une réponse en termes de mesure de la durabilité au niveau de l&apos;exploitation et de son agrégation au niveau national. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; La méthodologie propose de rendre compte de l&apos;indicateur 2.4.1 à travers un tableau de bord au niveau national, présentant les différents sous-indicateurs ensemble mais de façon indépendante. L&apos;approche du tableau de bord offre plusieurs avantages, notamment la possibilité de combiner des données provenant de différentes sources et l&apos;identification des problèmes critiques de durabilité, facilitant la recherche d&apos;un équilibre entre les trois dimensions de la durabilité. En conséquence, les pays peuvent facilement visualiser leurs performances en termes de différentes dimensions et thèmes de durabilité, et comprendre où les efforts politiques peuvent être concentrés pour des améliorations futures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le calcul des résultats et la construction du tableau de bord sont effectués pour chaque sous-indicateur séparément en utilisant l&apos;approche du « feu de circultation » déjà définie pour chaque sous-indicateur : l&apos;agrégation au niveau national est effectuée pour chaque sous-indicateur indépendamment , en additionnant la superficie des terres agricoles de chaque exploitation agricole par catégorie de durabilité (rouge, jaune ou vert) et en rapportant le total national résultant en pourcentage de la superficie nationale totale des terres agricoles de toutes les exploitations agricoles du pays. En pratique, la valeur déclarée de l&apos;indicateur 2.4.1 est déterminée par les résultats du sous-indicateur le plus limitatif en termes de performance de durabilité.&lt;/p&gt;</data>
</root>
