<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-2-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;2021-03-01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonds des Nations Unies pour l’enfance (UNICEF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonds des Nations Unies pour l’enfance (UNICEF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proportion&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;L’UNICEF entreprend un vaste processus consultatif de compilation et d’évaluation des données provenant de sources nationales aux fins de la mise à jour de ses bases de données mondiales sur la situation des enfants. Jusqu’en 2017, le mécanisme utilisé par l’UNICEF pour collaborer avec les autorités nationales afin d’assurer la qualité des données et la comparabilité internationale sur les indicateurs clés pertinents pour les enfants était connu sous le nom de rapport de données par pays sur les indicateurs pour les objectifs (Country Data Reporting on the Indicators for the Goals (CRING)). &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;À partir de 2018, l’UNICEF a lancé un nouveau processus de consultation par pays avec les autorités nationales sur certains indicateurs mondiaux des ODD liés aux enfants, pour lesquels il est gardien ou co-gardien, pour répondre aux normes et directives émergentes sur les flux de données pour la déclaration mondiale des indicateurs des ODD, qui mettent fortement l’accent sur la rigueur technique, l’appropriation par les pays et l’utilisation des données et statistiques officielles. Le processus de consultation a sollicité des commentaires directement des bureaux nationaux de statistique, ainsi que d’autres organismes gouvernementaux responsables des statistiques officielles, sur la compilation des indicateurs, y compris les sources de données utilisées, et l’application des définitions, classifications et méthodologies convenues au niveau international aux données provenant de cette source. Une fois examinés, les pays peuvent faire part de leurs commentaires sur l’acceptation de points de données spécifiques et, dans le cas contraire, sur les raisons pour lesquelles ils ne sont pas acceptés. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;L’UNICEF entreprendra chaque année une consultation annuelle par pays, probablement entre décembre et janvier, afin de permettre l’examen et le traitement des commentaires reçus afin de respecter les échéances mondiales de déclaration des ODD. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bureaux nationaux de statistique (dans la plupart des cas)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNICEF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un vaste processus de consultation est entrepris pour compiler, évaluer et valider les données provenant de sources nationales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le processus de consultation a sollicité des commentaires directement des bureaux nationaux de statistique, ainsi que d&apos;autres agences gouvernementales responsables des statistiques officielles, sur la compilation des indicateurs, y compris les sources de données utilisées, et l&apos;application des définitions, classifications et méthodologies convenues au niveau international pour les données de cette source. Les résultats de cette consultation nationale sont examinés par l&apos;UNICEF en tant qu&apos;agence dépositaire. Une fois examinés, des commentaires sont mis à la disposition des pays sur l&apos;acceptation ou non de points de données spécifiques et, s&apos;ils ne sont pas acceptés, sur les raisons. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#x2022; Au niveau national&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque les données d’un pays sont totalement manquantes, l’UNICEF ne publie aucune estimation nationale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Aux niveaux régional et mondial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La moyenne régionale est appliquée aux pays de la région dont les valeurs sont manquantes aux fins du calcul des agrégats régionaux uniquement, mais n’est pas publiée en tant qu’estimations nationales. Les agrégats régionaux ne sont publiés que lorsqu’au moins 50 % de la population régionale du groupe d’âge concerné est couverte par les données disponibles. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Des contrôles de cohérence et de qualité des données sont régulièrement effectués pour valider les données avant leur diffusion &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sources des divergences : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les estimations compilées et présentées au niveau mondial proviennent directement des données produites au niveau national et ne sont pas ajustées ou recalculées.&lt;/p&gt;</data>
</root>
