<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-2-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Objectif 4 : Assurer l&apos;accès de tous à une éducation de qualité, sur un pied d&apos;égalité, et promouvoir les possibilités d&apos;apprentissage tout au long de la vie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 4.2 : D’ici 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les garçons aient accès à des services de développement et de soins de la petite enfance et à une éducation préscolaire de qualité qui les préparent pour le cycle d&apos;éducation du primaire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 4.2.1 : Proportion d’enfants âgés de 24 à 59 mois qui sont sur la bonne voie de développement en matière de santé, d’apprentissage et de bien-être psychosocial, selon le sexe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021-03-01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 4.2.2 : Taux de participation à des activités d’apprentissage organisées (un an avant l’âge officiel de scolarisation dans le primaire), selon le sexe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonds des Nations Unies pour l’enfance (UNICEF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonds des Nations Unies pour l’enfance (UNICEF)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion d&apos;enfants âgés de 24 à 59 mois dont le développement est sur la bonne voie en matière de santé, d&apos;apprentissage et de bien-être psychosocial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concept :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les domaines inclus dans l&apos;indicateur 4.2.1 des ODD incluent les concepts suivants :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Santé&lt;/strong&gt; : développement de la motricité globale, développement de la motricité fine et soins personnels&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apprentissage&lt;/strong&gt; : langage expressif, littératie, numératie, pré-écriture et fonctionnement exécutif&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bien-être psychosocial : &lt;/strong&gt;compétences émotionnelles, compétences sociales, comportement d&apos;intériorisation et comportement d&apos;extériorisation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La mesure recommandée pour l&apos;indicateur 4.2.1 des ODD est l&apos;Indice de développement de la petite enfance 2030 (ECDI2030), qui est un instrument à 20 éléments permettant de mesurer les résultats développementaux chez les enfants âgés de 24 à 59 mois dans des enquêtes basées sur la population. L&apos;indicateur issu de l&apos;ECDI2030 est la proportion d&apos;enfants âgés de 24 à 59 mois ayant atteint le nombre minimum d&apos;étapes attendues pour leur tranche d&apos;âge, défini comme suit :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 24 à 29 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 7 étapes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 30 à 35 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 9 étapes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 36 à 41 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 11 étapes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 42 à 47 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 13 étapes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 48 à 59 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 15 étapes. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Proportion&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 2015, l’UNICEF a lancé un processus de développement méthodologique qui a impliqué de vastes consultations avec des experts, des organismes partenaires et des autorités statistiques nationales. Au cours des cinq années suivantes, une séquence d’étapes techniques soigneusement planifiées a été exécutée, incorporant des méthodes qualitatives et quantitatives pour identifier les meilleurs éléments pour mesurer l’indicateur 4.2.1. Ce processus a conduit à l’élaboration de l’ECDI2030. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ECDI2030 répond au besoin de données représentatives à l’échelle nationale et comparables à l’échelle internationale sur le développement de la petite enfance, recueillies de manière normalisée. Il rend compte de l’atteinte des étapes clés du développement par les enfants âgés de 24 à 59 mois. On pose 20 questions aux mères ou aux principaux fournisseurs de soins sur la façon dont leurs enfants se comportent dans certaines situations quotidiennes, ainsi que sur les compétences et les connaissances qu’ils ont acquises. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ECDI2030 peut être intégré aux efforts nationaux existants de collecte de données, y compris les programmes internationaux d’enquêtes auprès des ménages tels que le MICS soutenu par l’UNICEF et les enquêtes démographiques et de santé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ECDI2030 est destiné à remplacer l’indice de développement de la petite enfance (ou ECDI) qui recueille des données sur l’indicateur proxy de l’indicateur 4.2.1 des ODD utilisé depuis 2015. L’ancien ECDI et le nouvel ECDI2030 ciblent différents groupes d’âge et mesurent des domaines de développement légèrement différents. Par conséquent, les indicateurs générés par les deux instruments peuvent ne pas être entièrement comparables et il faut faire preuve de prudence lors de l’interprétation des estimations produites par les deux mesures. &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;L’UNICEF entreprend un vaste processus consultatif de compilation et d’évaluation des données provenant de sources nationales aux fins de la mise à jour de ses bases de données mondiales sur la situation des enfants. Jusqu’en 2017, le mécanisme utilisé par l’UNICEF pour collaborer avec les autorités nationales afin d’assurer la qualité des données et la comparabilité internationale des indicateurs clés pertinents pour les enfants était connu sous le nom de rapport de données par pays sur les indicateurs pour les objectifs (Country Data Reporting on the Indicators for the Goals (CRING)). &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;À partir de 2018, l’UNICEF a lancé un nouveau processus de consultation par pays avec les autorités nationales sur certains indicateurs mondiaux des ODD liés aux enfants, pour lesquels il est dépositaire ou co-dépositaire, pour répondre aux normes et directives émergentes sur les flux de données pour la déclaration mondiale des indicateurs des ODD, qui mettent fortement l’accent sur la rigueur technique, l’appropriation par les pays et l’utilisation des données et statistiques officielles. Le processus de consultation a sollicité des commentaires directement des bureaux nationaux de statistique, ainsi que d’autres organismes gouvernementaux responsables des statistiques officielles, sur la compilation des indicateurs, y compris les sources de données utilisées, et l’application des définitions, classifications et méthodologies convenues au niveau international aux données provenant de ces sources. Une fois examinés, les pays peuvent faire part de leurs commentaires sur l’acceptation de points de données spécifiques et, dans le cas contraire, sur les raisons pour lesquelles ils ne sont pas acceptés. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;L’UNICEF entreprendra chaque année une consultation annuelle par pays, probablement entre décembre et janvier, afin de permettre l’examen et le traitement des commentaires reçus afin de respecter les échéances mondiales de déclaration des ODD. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données mises à jour sur l&apos;indicateur 4.2.1 telles que mesurées par l’ECDI2030 seront disponibles au cours de la période de rapport des ODD tous les mois de février/mars. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bureaux nationaux de statistique (dans la plupart des cas)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNICEF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L’UNICEF est responsable du suivi mondial et de l’établissement de rapports sur le bien-être des enfants. Il fournit une assistance technique et financière aux États membres pour les aider à recueillir des données de qualité sur le développement de la petite enfance (DPE), notamment par le biais du programme d’enquête auprès des ménages MICS soutenu par l’UNICEF. Celui-ci compile également des statistiques sur le DPE dans le but de rendre publics des ensembles de données comparables au niveau international, et il analyse les statistiques sur le DPE qui sont incluses dans les publications pertinentes fondées sur des données, y compris dans sa publication phare, &lt;em&gt;La situation des enfants dans le monde&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le développement de la petite enfance (DPE) ouvre la voie à la prospérité tout au long de la vie. Investir dans le développement du jeune enfant est l’un des investissements les plus critiques et les plus rentables qu’un pays puisse faire pour améliorer la santé, l’éducation et la productivité des adultes afin de renforcer le capital humain et de promouvoir le développement durable. Le DPE est l’équité dès le départ et fournit une bonne indication du développement national. Les efforts visant à améliorer le DPE peuvent apporter des améliorations humaines, sociales et économiques pour les individus et les sociétés. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un vaste processus de consultation est entrepris pour compiler, évaluer et valider les données provenant de sources nationales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le processus de consultation a sollicité des commentaires directement des bureaux nationaux de statistique, ainsi que d&apos;autres agences gouvernementales responsables des statistiques officielles, sur la compilation des indicateurs, y compris les sources de données utilisées, et l&apos;application des définitions, classifications et méthodologies convenues au niveau international pour les données de cette source. Les résultats de cette consultation nationale sont examinés par l&apos;UNICEF en tant qu&apos;agence dépositaire. Une fois examinés, des commentaires sont mis à la disposition des pays sur l&apos;acceptation ou non de points de données spécifiques et, s&apos;ils ne sont pas acceptés, sur les raisons. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque les données d’un pays sont totalement manquantes, l’UNICEF ne publie aucune estimation nationale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La moyenne régionale est appliquée aux pays de la région dont les valeurs sont manquantes aux fins du calcul des agrégats régionaux uniquement, mais n’est pas publiée en tant qu’estimations nationales. Les agrégats régionaux ne sont publiés que lorsqu’au moins 50 % de la population régionale du groupe d’âge concerné est couverte par les données disponibles. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Des contrôles de cohérence et de qualité des données sont régulièrement effectués pour valider les données avant leur diffusion &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les estimations compilées et présentées au niveau mondial proviennent directement des données produites au niveau national et ne sont pas ajustées ou recalculées.&lt;/p&gt;</data>
</root>
