<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 4-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;SDG 4.2.1 was initially classified as Tier 3 and was upgraded to Tier 2 in 2019; additionally, changes to the indicator were made during the 2020 comprehensive review. In light of this and given that the ECDI2030 was officially released in March 2020, it will take some time for country uptake and implementation of the new measure and for data to become available from a sufficiently large enough number of countries. Therefore, in the meantime, a proxy indicator (children aged 36-59 months who are developmentally on-track in at least three of the following four domains: literacy-numeracy, physical, social-emotional and learning) will be used to report on 4.2.1, when relevant. This proxy indicator has been used for global SDG reporting since 2015 but is not fully aligned with the definition and age group covered by the SDG indicator formulation. When the proxy indicator is used for SDG reporting on 4.2.1 for a country, it will be footnoted as such in the global SDG database.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;L’ODD 4.2.1 a été initialement classé comme niveau 3 et a été mis au niveau 2 en 2019; de plus, des modifications ont été apportées à l’indicateur au cours de l’examen exhaustif de 2020. À la lumière de cela et étant donné que l’ECDI2030 a été officiellement publié en mars 2020, il faudra un certain temps pour que les pays adoptent et mettent en œuvre la nouvelle mesure et pour que les données deviennent disponibles auprès d’un nombre suffisant de pays. Par conséquent, entre-temps, un indicateur indirect (les enfants âgés de 36 à 59 mois qui sont sur la bonne voie sur le plan du développement dans au moins trois des quatre domaines suivants : littératie, physique, socio-émotionnel et apprentissage) sera utilisé pour rendre compte de l&apos;indicateur 4.2.1, le cas échéant. Cet indicateur indirect est utilisé pour les rapports mondiaux sur les ODD depuis 2015, mais n’est pas entièrement aligné avec la définition et le groupe d’âge couverts par la formulation de l’indicateur des ODD. Lorsque l’indicateur de substitution est utilisé pour la déclaration de l&apos;indicateur des ODD 4.2.1 pour un pays, il sera noté en tant que tel dans la base de données mondiale des ODD. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
