<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 12-c-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Afin de mesurer les subventions aux combustibles fossiles au niveau national, régional et mondial, trois sous-indicateurs sont recommandés pour rendre compte de cet indicateur : 1) le transfert direct de fonds publics ; 2) les transferts induits (soutien des prix) ; et comme sous-indicateur facultatif 3) les dépenses fiscales, les autres recettes sacrifiées et la sous-tarification des biens et services. Les définitions du Manuel statistique de l&apos;AIE (AIE, 2005) et de l&apos;Accord sur les subventions et les mesures compensatoires (ASMC) de l&apos;Organisation mondiale du commerce (OMC) (OMC, 1994) sont utilisées pour définir les subventions aux combustibles fossiles. Les descriptions normalisées de la classification centrale des produits de l&apos;Office statistique des Nations Unies doivent être utilisées pour classer les différents produits énergétiques. Il est proposé d&apos;abandonner la formulation &amp;#x201C;en tant que proportion de la dépense nationale totale sur les combustibles fossiles&amp;#x201D; et donc cet indicateur est effectivement &amp;quot; Montant des subventions aux combustibles fossiles par unité de PIB (production et consommation)&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les concepts et définitions utilisés dans la méthodologie sont basés sur les cadres et glossaires internationaux existants.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Utiliser la définition des combustibles fossiles du Manuel des statistiques de l&apos;AIE, &amp;#x201C;Les combustibles fossiles proviennent de ressources naturelles qui ont été formées à partir de la biomasse dans le passé géologique. Par extension, le terme fossile s&apos;applique également à tout combustible secondaire fabriqué à partir d&apos;un combustible fossile.&amp;#x201D;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Utiliser les termes énoncés dans la CPC Rév. 2.1 pour la classification statistique des produits individuels. Aucune autre définition communément acceptée n&apos;a été identifiée.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Inclure l&apos;électricité et la chaleur générées à partir de combustibles fossiles dans le champ d&apos;application des combustibles fossiles. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Inclure les utilisations non énergétiques avec une surveillance facultative pour la mesure de cet indicateur. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des détails supplémentaires sont fournis dans le document méthodologique intitulé Mesurer les subventions aux combustibles fossiles dans le contexte des objectifs de développement durable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
