<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-6-1a, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Субпоказатель 1: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Данные о пространственной протяженности открытой воды, полученные спутниками Landsat 5, 7 и 8 с разрешением 30 м, были получены для всего земного шара с 2001 по 2015 годы. С 2016 года (до 2030 года включительно) будут использоваться спутники с более высоким пространственным и временным разрешением, включая как оптические, так и радиолокационные спутники. Например, 20-метровые спутники Sentinel 1 (радиолокационные) и 10-метровые Sentinel 2 (оптические), используемые в сочетании со спутниками Landsat, позволят более точно определять водные объекты как в пространственном (благодаря более высокому пространственному разрешению), так и во временном отношении (из-за большего времени повторного посещения). Будут использованы дополнительные наборы данных для уточнения данных о пространственных масштабах открытых вод, включая базу геопространственных данных Global Reservoir and Dam (GRanD). Для определения пространственной протяженности водно-болотных угодий, покрытых растительностью, будет использоваться комбинация изображений со спутников Landsat 8 и Sentinel 1 и 2. Это будет дополнено другими существующими глобальными наборами данных, такими как годовые карты мангровых зарослей Global Mangrove Watch (GMW), а также наиболее адаптированными к местным условиям наборами геопространственных данных, отражающими топографию, гидрографию, дренажные сети и типы почв. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Субпоказатель 2 &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;. Наблюдения за озерами Chl и TSS получены с комбинированных спутников Landsat и Sentinel в сочетании с такими инструментами, как OLCI, MODIS и VIIRS. Сенсорные инструменты, используемые для обнаружения TSS и Chl, определяют пространственное разрешение качества воды в озерах, которое может быть обнаружено. Некоторые из более точных датчиков качества воды имеют разрешение 250–350 метров, в то время как менее точные датчики могут обнаруживать изменения TSS и Chl с разрешением 100 м.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Субпоказатель 3 &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;. Источником данных для мониторинга сброса по этому субпоказателю являются, в основном, наземные измерения in situ в реках и эстуариях рек, хотя смоделированные данные также приемлемы. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Субпоказатель 4 &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;. Источником данных для мониторинга качества воды для этого субпоказателя являются наземные измерения in situ в связанных с водой экосистемах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Субпоказатель 5 &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;. Источником данных для мониторинга количества подземных вод для этого субпоказателя являются наземные измерения in situ уровня грунтовых вод в водоносных горизонтах, хотя смоделированные данные также приемлемы.&lt;/p&gt;</data>
</root>
