<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 1-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Data for a large set of sub-indicators such as water and sanitation, energy, information are readily available and already included in different international household survey framework. Refinement of definitions of different types of basic services and inclusion of the newly developed survey items in the existing household survey was completed. Data compilation has shown that already more than 100 countries have data at the national level.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Time series:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Information is currently not available.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator can be disaggregated at the city and town levels. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Disaggregation by urban /rural &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Disaggregation by gender &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Disaggregation by age&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Disaggregation by formal/informal settlements&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les données relatives à un grand nombre de sous-indicateurs tels que l&apos;eau et l&apos;assainissement ou l&apos;énergie, sont facilement disponibles et déjà incluses dans différents cadres d&apos;enquêtes internationales sur les ménages. L&apos;affinement des définitions des différents types de services de base et l&apos;inclusion des nouveaux éléments d&apos;enquête dans l&apos;enquête sur les ménages existante ont été achevés. La compilation des données a montré que plus de 100 pays disposent déjà de données au niveau national. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Séries chronologiques : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les informations ne sont pas disponibles actuellement. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données pour cet indicateur peuvent être désagrégées aux niveaux des villes et des villages. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; Désagrégation par zone urbaine / rurale. &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Désagrégation par sexe &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Désagrégation par âge &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Désagrégation par établissements formels/informels &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные для большого набора субпоказателей, таких как водоснабжение и санитария, энергия, информация легко доступны и уже включены в структуры различных международных обследований домашних хозяйств. Завершено уточнение определений различных типов базовых услуг и включение недавно разработанных элементов обследования в существующее обследование домашних хозяйств. Составление данных показало, что уже более 100 стран имеют данные на национальном уровне.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время информация недоступна. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому индикатору могут быть дезагрегированы на уровне городов и поселков. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Дезагрегирование по городам / сельской местности &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Дезагрегирование по полу &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Дезагрегирование по возрасту &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Дезагрегирование по формальным / неформальным поселениям &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
