<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SDG_RELATED_INDICATORS field for indicator 1-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;SDG global targets 1.2, 2.2, 3.2, 3.7, 3.8, 3.9, 4.1, 4.a, 5.4, 5.b, 6.1, 6.2, 7.1, 7.2, 9.1 and 11.2.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Indicadores relacionados en febrero de 2020&lt;/h1&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Acceso a&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Indicadores de ODS relacionados&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Servicios de agua potable gestionados de forma segura&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6.1.1 Proporción de la población que utiliza servicios de agua potable gestionados de forma segura&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Servicios de saneamiento gestionados de forma segura&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6.2.1 Proporción de la población que utiliza servicios de saneamiento gestionados de forma segura, incluida una instalación para lavarse las manos con agua y jabón&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Recolección de residuos&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;11.6.1 Proporción de residuos sólidos urbanos recolectados regularmente y con vertido final adecuado sobre el total de residuos sólidos urbanos generados, por ciudades&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Movilidad y transporte&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;9.1.1 Proporción de la población rural que vive a menos de 2&amp;#xA0;km de una carretera apta para todas las estaciones &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;11.2.1 Proporción de la población que tiene acceso conveniente al transporte público, por sexo, edad y personas con discapacidad&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Energía moderna&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7.1.1 Porcentaje de población con acceso a la electricidad&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;7.1.2 Porcentaje de población con dependencia primaria de combustibles y tecnologías limpias&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;TIC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5.b.1 Proporción de individuos que poseen un teléfono móvil, por sexo&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;9.c.1 Proporción de la población cubierta por una red móvil, por tecnología&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Educación&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;4.1.1 Porcentaje de niños/jóvenes (a) en los grados 2/3; (b) al final de la primaria; y (c) al final del primer ciclo de secundaria que alcanzan al menos un nivel mínimo de competencia en (i) lectura y (ii) matemáticas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Accès à &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Indicateurs connexes des ODD &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Des services d&apos;eau potable de base &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6.1.1 Proportion de la population utilisant des services d&apos;alimentation en eau potable gérés en toute sécurité &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Des services sanitaires de base&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6.2.1 Proportion de la population utilisant (a) des services sanitaires gérés en toute sécurité et (b) des équipements pour se laver les mains avec de l&apos;eau et du savon. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Des services d&apos;hygiène de base&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6.2.1 Proportion de la population utilisant (a) des services sanitaires gérés en toute sécurité et (b) des équipements pour se laver les mains avec de l&apos;eau et du savon. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Collecte des déchets &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;11.6.1 Proportion de déchets municipaux solides recueillis et gérés dans des installations contrôlées par rapport au total des déchets municipaux solides générés, par ville &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Mobilité et transport &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;9.1.1 Proportion de la population rurale vivant à moins de 2 km d&apos;une route praticable toute l&apos;année.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;11.2.1 Proportion de la population ayant aisément accès aux transports publics, par âge, sexe et personnes avec handicap&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Énergie moderne &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7.1.1 Proportion de la population ayant accès à l&apos;électricité &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;7.1.2 Proportion de la population utilisant principalement des carburants et technologies propres&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;TIC &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5.b.1 Proportion de la population possédant un téléphone portable, par sexe &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;9.c.1 Proportion de la population ayant accès à un réseau mobile, par type de technologie &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Éducation&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;4.1.1 Proportion d&apos;enfants et de jeunes (a) en cours élémentaire (2ème et 3ème années); (b) en fin de cycle primaire; (c) en fin de premier cycle du secondaire qui maîtrisent au moins les normes d&apos;aptitudes minimales en i) lecture et ii) mathématiques, par sexe &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Santé&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;3.7.1 Proportion des femmes en âge de procréer (âgées de 15 à 49 ans) dont les besoins en matière de planification familiale sont satisfaits avec des méthodes modernes. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;3.8.1 Couverture des services essentiels de santé&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 г.&lt;/h1&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Доступ к &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Связанные показатели ЦУР &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Услуги водоснабжения, организованные с соблюдением требований безопасности &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 6.1.1 Доля населения, пользующегося услугами водоснабжения, организованными с соблюдением требований безопасности &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
     &lt;p&gt; Услуги санитарии, организованные с соблюдением требований безопасности&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 6.2.1Доля населения, использующего организованные с соблюдением требований безопасности услуги санитарии и устройства для мытья рук с мылом и водой &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Сбор отходов &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 11.6.1 Доля твердых бытовых отходов, которые регулярно собираются и надлежащим образом удаляются, в общей массе городских отходов&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Мобильность и транспорт &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 9.1.1 Доля сельского населения, проживающего в пределах 2 км от круглогодичной дороги &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; 11.2.1 Доля населения, имеющего удобный доступ к общественному транспорту, в разбивке по полу, возрасту и признаку инвалидности &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Современные источники энергии &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 7.1.1Доля населения, имеющего доступ к электроэнергии &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; 7.1.2Доля населения, использующего в основном чистые виды топлива и технологии &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; ИКТ &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5.b.1 Доля людей, имеющих мобильный телефон, в разбивке по полу &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; 9.c.1 Доля населения, охваченного мобильными сетями, в разбивке по технологиям &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Образование &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 4.1.1 Доля детей и молодежи, приходящаяся на a) учащихся 2-3 классов; b) выпускников начальной школы; и c) выпускников младшей средней школы, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
