<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 3-d-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la compilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los informes anuales de los Estados Partes del RSI utilizan una herramienta específica de presentación de informes estándar puesta a disposición por la Secretaría de la OMS en julio de 2018. (Informes anuales de la herramienta de presentación de informes de los Estados Partes y otras directrices, enlaces y referencias disponibles en: &lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/e-spar/&quot;&gt;https://extranet.who.int/e-spar/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los Estados Partes del RSI pueden utilizar la herramienta de presentación de informes en línea, que refleja el cuestionario de la Herramienta de Autoevaluación de los Estados Partes del RSI que se publicó en julio de 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La herramienta consta de 24 indicadores para las trece capacidades del RSI necesarias para detectar, evaluar, notificar, informar y responder, incluso en los puntos de entrada, a los riesgos para la salud pública y los eventos agudos de preocupación nacional e internacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cada una de las 13 capacidades, se utilizan de uno a tres indicadores para medir el estado de cada capacidad. Cada indicador se basa en cinco niveles acumulativos para la presentación de informes anuales. Para cada indicador, se pide al Estado Parte informante que seleccione cuál de los cinco niveles describe mejor la situación actual del Estado Parte. Para cada indicador, para pasar al siguiente nivel, deben existir todas las capacidades descritas en los niveles anteriores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La OMS puso a disposición de los Estados Parte del RSI orientaciones y herramientas específicas, recursos relacionados y enlaces para presentar anualmente sus informes, así como una plataforma web específica (e-SPAR disponible en: &lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/e-spar/&quot;&gt;https://extranet.who.int/e-spar/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</data>
</root>
