<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 16-5-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Proportion des entreprises qui se sont vues demandées un cadeau ou un paiement informel lors d&apos;une rencontre avec des fonctionnaires du fisc. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les Enquêtes sur les entreprises (&lt;a href=&quot;www.enterprisesurveys.org&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org&lt;/a&gt;), on retrouve une question standard demandant aux répondants s&apos;ils ont été audités ou ont eu à rencontrer des fonctionnaires du fisc. Si le répondant indique que &amp;#x2018;oui&amp;#x2019;, il y a alors une question supplémentaire demandant au répondant s&apos;il était attendu qu&apos;il donne un cadeau ou un paiement informel dans le cadre de ces audits/rencontres. Les options de réponse sont &amp;#x201C;oui&amp;#x201D;, &amp;#x201C;non&amp;#x201D;, &amp;#x201C;ne sait pas&amp;#x201D;, et &amp;#x201C;préfère ne pas répondre&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les Enquêtes sur les entreprises sont menées au niveau des entreprises dans les pays clients de la Banque mondiale. Elles se concentrent sur divers aspects de l&apos;environnement des affaires ainsi que sur les mesures des résultats des entreprises, telles que les ventes annuelles, la productivité, etc. Elles sont menées par le biais d&apos;entretiens en face à face avec le dirigeant ou le propriétaire de l&apos;entreprise. Pour chaque pays, les enquêtes sont menées environ tous les 4 à 5 ans.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les répondants sont des entreprises, qu&apos;il s&apos;agisse d&apos;établissements manufacturiers ou de services, enregistrées (formelles) et comptant cinq salariés ou plus. Les entreprises sont entièrement ou partiellement privées (les entreprises publiques à 100 % ne sont pas éligibles). De plus amples informations sur la méthodologie des enquêtes sont disponibles sur la page Methodology du site web : &lt;a href=&quot;www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org/methodology&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un cadeau ou un paiement informel est considéré comme étant un &amp;#x2018;pot-de-vin&amp;#x2019;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
