<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 2-3-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Given i agricultural activities, including crops, livestock, fisheries and forestry activities, and j [1,&amp;#x2026;,n] small scale food producers defined as in the first section as a subset of all N [1,&amp;#x2026;,k] food producers, the SDG indicator 2.3.2 must be computed using the following formula: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDG 2.3.2=I_2.3.2^t=(&amp;#x2211;_(j=1)^n&amp;#x2592;(&amp;#x2211;_i&amp;#x2592;&amp;#x3016;&amp;#x3016;(V&amp;#x3017;_ij^t p_ij^t &amp;#x3017;- C_ij^t ) )&amp;#x2044;n&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;where:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V_ij^t is the physical volume of agricultural product i sold by the small-scale food producer j during year t; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; p_ij^t is the constant sale price received by the small-scale food producer j for the agricultural product i during year t; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; C_ij^t is the production cost of agricultural product i supported by the small-scale food producer j during year t; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; n is the number of small-scale food producer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In details, physical volumes V_ik^t are derived, for each k producer, from the following items:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Crop revenues: crop sold, crop for own consumption, crop used as feed, crop saved for seed, crop stored, crop used for by-products, crop given as gift, crop used for paying labour, crop used for paying rent, crop used for paying inputs, crop given out in sharecropping agreement (sharecrop out), crop wasted. Similar criteria apply for the computation of revenues from tree crops and forestry products. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Livestock revenues: livestock sold (alive), livestock gifts given away (component can only be kept if stock variation is possible to construct), livestock by-/products sold, livestock products self-consumed, livestock by-products self-used (also a cost in crop, for example dung used as fertilisers), livestock by-/products pay away, livestock by-/products credit away. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Forestry revenues: products sold, forestry products for own consumption, forestry products stored, forestry products used for paying labour, forestry products used for paying rent, forestry products used for paying inputs, forestry products given out in sharecropping agreement, Forestry products wasted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Fisheries revenues: captured fresh fish sold, captured processed fish sold, captured fresh fish for own consumption, captured processed fish for own consumption, traded fresh fish sold, traded processed fish sold.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Production costs C_ij^t are meant to include operating costs. These comprise all variable costs (payments in cash and kind of agricultural inputs as fertiliser, seeds, and occasional labour) and fixed costs (hired labour, land rent and technical assistance costs). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In more details, costs C_ij^t generally include the following items: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Costs of crop activities: inputs paid in cash, land rent, technical assistance/extension costs, crop saved for seed, crop used for paying labour, crop used for paying rent, crop used for paying inputs, crop given out in sharecropping agreement (sharecrop out), crop wasted, crop used for producing by-products, total value of input purchased, including those reimbursed in kind &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Costs of livestock activities: livestock bought, livestock additional expenditures, crop used as feed, technical assistance/extension costs for livestock, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Costs of forestry activities: input costs (seedlings, fertilisers, hired labour, etc.), machine rental costs, land rental costs, other related costs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Costs of fisheries and aquaculture activities: fishing gear expenditures, hired labour expenditures, trading activities, fresh fish purchases, processed fish purchases, other related costs &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To obtain comparable results across countries in the case of income, values must necessarily be expressed in International Dollars at Purchasing Power Parity (PPP $), based on the conversion provided by the World Bank International Comparison Project. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Soit i activités agricoles, y compris les cultures, l’élevage, les pêcheries et les activités forestières, et j [1,...,n] les petits producteurs alimentaires définis comme un sous-ensemble de tous les producteurs alimentaires N [1,...,k], l’indicateur 2.3.2 des ODD doit être calculé à l’aide de la formule suivante : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ODD 2.3.2=I_2.3.2^t=(&amp;#x2211;_(j=1)^n&amp;#x2592;(&amp;#x2211;_i&amp;#x2592;&amp;#x3016;&amp;#x3016;(V&amp;#x3017;_ij^t p_ij^t &amp;#x3017;- C_ij^t ) )/n&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;où :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V_ij^t est le volume physique du produit agricole i vendu par le petit producteur alimentaire au cours de l’année t; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p_ij^t est le prix de vente constant reçu par le petit producteur alimentaire j pour le produit agricole i au cours de l’année t; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C_ij^t est le coût de production du produit agricole i soutenu par le petit producteur alimentaire j au cours de l’année t; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;n est le nombre de petits producteurs alimentaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le détail, les volumes physiques V_ik^t sont dérivés, pour chaque k producteur, des éléments suivants :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revenus des cultures : récolte vendue, culture pour l’autoconsommation, culture utilisée comme aliment, culture conservée pour les semences, culture stockée, culture utilisée pour les sous-produits, récolte donnée en cadeau, récolte utilisée pour payer la main-d’œuvre, culture utilisée pour payer le loyer, récolte utilisée pour payer les intrants, récolte donnée dans le cadre d’un accord de métayage, récolte gaspillée. Des critères similaires s’appliquent au calcul des recettes provenant des cultures arboricoles et des produits forestiers. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revenus du bétail : bétail vendu (vivant), cadeaux de bétail donnés (la composante ne peut être conservée que si on peut avoir la variation des stocks), sous-produits / produits du bétail vendus, produits animaux destinés à l’autoconsommation, sous-produits du bétail auto-utilisés (également un coût en culture, par exemple le fumier utilisé comme engrais), les sous-produits / produits du bétail payés, les sous-produits / produits du bétail crédités.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revenus forestiers : produits vendus, produits forestiers destinés à l’autoconsommation, produits forestiers stockés, produits forestiers utilisés pour payer la main-d’œuvre, produits forestiers utilisés pour payer les loyers, produits forestiers utilisés pour payer les intrants, produits forestiers cédés dans le cadre d’un accord de métayage, produits forestiers gaspillés. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revenus de la pêche : poisson frais capturé vendu, poisson transformé capturé vendu, poisson frais capturé destinés à l’autoconsommation, poisson transformé capturé destinés à l’autoconsommation, poisson frais échangé vendu, poisson transformé échangé vendu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les coûts de production C_ij sont censés inclure les coûts d’exploitation. Ceux-ci comprennent tous les coûts variables (paiements en espèces et en nature des intrants agricoles tels que les engrais, les semences et la main-d’œuvre occasionnelle) et les coûts fixes (main-d’œuvre salariée, loyer des terres et coûts d’assistance technique). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus en détail, les coûts C_ij^t comprennent généralement les éléments suivants : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coûts des activités agricoles : intrants payés en espèces, loyer des terres, coûts d’assistance technique/de vulgarisation, culture conservée pour les semences, culture utilisée pour payer la main-d’œuvre, culture utilisée pour payer le loyer, culture utilisée pour payer les intrants, culture donnée dans le cadre d’un accord de métayage, récolte gaspillée, culture utilisée pour produire des sous-produits, valeur totale des intrants achetés, y compris ceux remboursés en nature. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coûts des activités d’élevage : bétail acheté, dépenses supplémentaires du bétail, culture utilisée comme aliment, coûts d’assistance technique/de vulgarisation pour le bétail. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coûts des activités forestières : coûts des intrants (semis, engrais, main-d’œuvre embauchée, etc.), coûts de location des machines, coûts de location des terres, autres coûts connexes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coûts des activités de pêche et d’aquaculture : dépenses en engins de pêche, dépenses de main-d’œuvre embauchée, activités commerciales, achats de poisson frais, achats de poisson transformé, autres coûts connexes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour obtenir des résultats comparables entre les pays en ce qui concerne le revenu, les valeurs doivent nécessairement être exprimées en dollars internationaux à parité de pouvoir d’achat ($ PPA), sur la base de la conversion fournie par le Projet de comparaison internationale de la Banque mondiale. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
