<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 14-7-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque la meta 14.7 promueve el uso sostenible de los recursos marinos &amp;#x201C; incluidos los de la pesca, la acuicultura y el turismo&amp;#x201D;, este indicador, tal como fue seleccionado por el IAEG-ODS, se centra únicamente en el uso sostenible de los recursos marinos por parte de la pesca. Así pues, la metodología propuesta por la FAO mide la pesca sostenible como porcentaje del PIB, de conformidad con la formulación de indicadores acordada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La participación del valor agregado de una industria en el PIB se utiliza comúnmente como indicación de su importancia económica. En consecuencia, el valor agregado de la pesca de captura marina indica la prominencia de las actividades relacionadas con la pesca marina en la economía del país y su importancia para los medios de vida. Tanto el PIB como el VA se miden en precios constantes y en moneda nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Las poblaciones que se pescan a niveles sostenibles pueden apoyar a las comunidades e industrias que dependen de ellas, sin comprometer la reproducción y la sostenibilidad a largo plazo. Por el contrario, una población que se explota hasta un punto en el que no puede reponerse por sí misma proporcionará en última instancia rendimientos económicos a largo plazo subóptimos para las partes interesadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El estado de una población de peces se evalúa a través de varios procesos de evaluación que comúnmente combinan información biológica y estadística para evaluar los cambios en su abundancia en respuesta a la pesca, lo que también permite predecir las tendencias futuras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La FAO ha estado analizando y compilando periódicamente la situación de las poblaciones de peces marinos combinando los resultados de las evaluaciones oficiales de las poblaciones disponibles, incluidas las evaluaciones realizadas a nivel regional y una escala más fina por las instituciones nacionales y los grupos de trabajo científicos. En el caso de las poblaciones que no tienen una evaluación oficial de las poblaciones, se hace un esfuerzo por recopilar datos e información pertinentes de la bibliografía, o de expertos locales, que podrían utilizarse para inferir el estado de las poblaciones (por ejemplo, las tendencias en las tasas de captura, la distribución de la frecuencia del tamaño de las capturas, las estimaciones ocasionales de la mortalidad por pesca mediante encuestas, etc.). La información procedente de diversas fuentes se analiza y sintetiza para clasificar el estado de explotación de las poblaciones de peces. El seguimiento de las poblaciones de peces por parte de la FAO se mejorará con la aplicación del indicador 14.4.1 de los ODS, que hace un seguimiento del progreso hacia un mayor aumento de las poblaciones de peces dentro de niveles biológicamente sostenibles a nivel nacional, regional (en las principales zonas de pesca de la FAO) y mundial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre la base del monitoreo de las poblaciones de la FAO a nivel regional y mundial, el porcentaje de recursos pesqueros que se encuentran dentro de niveles biológicamente sostenibles ha mostrado una tendencia a la baja del 90 por ciento en 1974 al 67 por ciento en 2015, mientras que el 33 por ciento se considera sobreexplotado. La sobreexplotación no sólo tiene consecuencias ecológicas negativas, sino que también reduce los rendimientos de la pesca a largo plazo, que tienen efectos sociales y económicos adversos, en particular para las comunidades dependientes de los países en desarrollo y los pequeños Estados insulares en desarrollo. &lt;/p&gt;</data>
</root>
