<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 3-9-3, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Data availability:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almost 70 countries currently provide WHO with regular high-quality data on mortality by age, sex and causes of death, and another 58 countries submit data of lower quality. However, comprehensive cause-of-death estimates are calculated by WHO systematically for all of its Member States (with a certain population threshold) every 3 years. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Time series:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From 2000 to 2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disaggregation:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data can be disaggregated by age group, sex and disease. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilidad de datos para el periodo 2010 en adelante: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asia y Pacífico - 27% de los países (16 de 59 países, incluidos los sistemas de muestra de China e India)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África - 6% de los países (3 de 54 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;América Latina y el Caribe - 56% de los países (19 de 34 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa, América del Norte, Australia, Nueva Zelanda y Japón - 94% de los países (44 de 47 países, los que faltan son principalmente países muy pequeños)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilidad de datos (2000-2009):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asia y Pacífico - 27% de los países (16 de 59 países, incluidos los sistemas de muestras de China e India)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África - 6% de los países (3 de 54 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;América Latina y el Caribe - 56% de los países (19 de 34 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa, América del Norte, Australia, Nueva Zelanda y Japón - 94% de los países (44 de 47 países, los que faltan son principalmente países muy pequeños)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enlace web a la base de datos: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las últimas estimaciones de mortalidad por causas específicas a nivel mundial, regional y nacional, incluidas las intoxicaciones involuntarias, para el año 2000 y 2012 (publicadas en 2014) se pueden descargar del sitio web de la OMS. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/estimates/en/index1.html&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/estimates/en/index1.html&lt;/a&gt; También se puede acceder a las estimaciones de forma interactiva a través del Observatorio Mundial de la Salud &lt;a href=&quot;http://www.who.int/gho/mortality_burden_disease/en/&quot;&gt;http://www.who.int/gho/mortality_burden_disease/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos de series temporales limitadas (series comparables para los años 2012 y próximamente 2015; también se dispone de datos para el año 2000, pero su comparabilidad es más limitada)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos pueden desagregarse por grupos de edad, sexo y enfermedad.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Disponibilité des données :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Près de 70 pays fournissent actuellement à l’OMS des données régulières de haute qualité sur la mortalité par âge, sexe et cause de décès, et 58 autres pays soumettent des données de qualité inférieure. Cependant, des estimations complètes de la cause de décès sont systématiquement calculées par l’OMS pour tous ses États membres (avec un certain seuil de population) tous les 3 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séries chronologiques :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 2000 à 2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Désagrégation:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données peuvent être ventilées par groupe d’âge, sexe et maladie. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Доступность данных за период начиная с 2010 года: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Азиатско-Тихоокеанский регион - 27% стран (16 из 59 стран, включая Китай и Индию) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Африка - 6% стран (3 из 54 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн - 56% стран (19 из 34 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония - 94% стран (44 из 47 стран, отсутствуют в основном очень маленькие страны) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Доступность данных (2000–2009 годы): &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Азиатско-Тихоокеанский регион - 27% стран (16 из 59 стран, включая Китай и Индию) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Африка - 6% стран (3 из 54 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн - 56% стран (19 из 34 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония - 94% стран (44 из 47 стран, отсутствуют, в основном, очень маленькие страны) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Веб-ссылка на базу данных: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Последние глобальные, региональные и страновые оценки смертности от конкретных причин смерти, включая неумышленные отравления, за 2000 и 2012 годы (опубликованные в 2014 году) доступны для загрузки с веб-сайта ВОЗ. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/estimates/en/index1.html&quot;&gt; http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/estimates/en/index1.html &lt;/a&gt; К оценкам также можно получить интерактивный доступ через Глобальную обсерваторию здравоохранения &lt;a href=&quot;http://www.who.int/gho/mortality_burden_disease/en/&quot;&gt;http://www.who.int/gho/mortality_burden_disease/en/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доступны ограниченные данные временных рядов (сопоставимые ряды за 2012 год и вскоре появятся данные за 2015 год; данные за 2000 год также доступны, но имеют более ограниченную сопоставимость) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные могут быть дезагрегированы по возрастным группам, полу и заболеваниям. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
