<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-9-3, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The methods with agreed international standards have been developed, reviewed and published in various documents. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For countries with a high-quality vital registration system including information on cause of death, the vital registration that member states submit to the WHO Mortality Database were used, with adjustments where necessary, e.g. for under-reporting of deaths, unknown age and sex, and ill-defined causes of deaths. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For countries without high-quality death registration data, cause of death estimates are calculated using other data, including household surveys with verbal autopsy, sample or sentinel registration systems, special studies. Complete methodology may be found here: &lt;a href=&quot;https://www.who.int/docs/default-source/gho-documents/global-health-estimates/ghe2019_cod_methods.pdf&quot;&gt;https://www.who.int/docs/default-source/gho-documents/global-health-estimates/ghe2019_cod_methods.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los métodos con estándares internacionales acordados han sido desarrollados, revisados y publicados en varios documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los métodos utilizados para el análisis de las causas de muerte dependen del tipo de datos disponibles de los países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los países con un sistema de registro civil de alta calidad que incluye información sobre la causa de muerte, se utilizó el registro civil que los Estados miembros envían a la Base de Datos de Mortalidad de la OMS, con ajustes cuando fuera necesario, por ejemplo, para el subregistro de muertes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los países que no disponen de datos de alta calidad sobre el registro de defunciones, las estimaciones de la causa de muerte se calculan utilizando otros datos, como las encuestas de hogares con autopsia verbal, los sistemas de registro por muestreo o centinela, los estudios especiales y los sistemas de monitoreo. En la mayoría de los casos, estas fuentes de datos se combinan en un marco de modelización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La metodología completa puede encontrarse aquí: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2012.pdf?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2012.pdf?ua=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les méthodes assorties de normes internationales convenues ont été élaborées, examinées et publiées dans divers documents. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays dotés d’un système d’enregistrement de l’état civil de haute qualité, y compris des informations sur la cause du décès, l’enregistrement de l’état civil que les États membres soumettent à la base de données de l’OMS sur la mortalité a été utilisé, avec des ajustements si nécessaire, par exemple pour la sous-déclaration des décès, l’âge et le sexe inconnus et les causes de décès mal définies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays qui n’ont pas de données d’enregistrement des décès de haute qualité, les estimations des causes de décès sont calculées à l’aide d’autres données, y compris les enquêtes auprès des ménages avec autopsie verbale, les systèmes d’enregistrement par échantillonnage ou sentinelle, les études spéciales. La méthodologie complète (en anglais) peut être trouvée à l&apos;adresse : &lt;a href=&quot;https://www.who.int/docs/default-source/gho-documents/global-health-estimates/ghe2019_cod_methods.pdf&quot;&gt;https://www.who.int/docs/default-source/gho-documents/global-health-estimates/ghe2019_cod_methods.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Методы, соответствующие согласованным международным стандартам, были разработаны, проанализированы и опубликованы в различных документах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы, используемые для анализа причин смерти, зависят от типа данных, доступных по странам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран с высококачественной системой регистрации естественного движения населения, включающей информацию о причине смерти, использовались данные регистрации естественного движения населения, которые государства-члены представляют в базу данных ВОЗ по смертности, с корректировками, где это необходимо, например, в связи с занижением сведений о смертях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;p&gt; Для стран, не имеющих качественных данных регистрации смерти, оценки причин смерти рассчитываются с использованием других данных, включая обследования домашних хозяйств с проведением вербальной аутопсии (опрос членов семьи и очевидцев об обстоятельствах смерти), системы выборочной или дозорной регистрации, специальные исследования и системы санэпиднадзора. В большинстве случаев эти источники данных объединяются на принципе моделирования. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Полную методологию можно найти здесь: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2012.pdf?ua=1&quot;&gt; http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2012.pdf?ua=1&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
