<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-9-3, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data on deaths are widely available from countries from death registration data or sample registration systems, which are feasible systems, but good quality data are not yet available in all countries. Such data are crucial for improving health and reducing preventable deaths in countries. For countries that do not have such registration systems, data need to be completed with other types of information.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données sur les décès sont largement disponibles dans les pays à partir des données d&apos;enregistrement des décès ou des systèmes d&apos;enregistrement par échantillonnage, qui sont des systèmes réalisables, mais des données de bonne qualité ne sont pas encore disponibles dans tous les pays. Ces données sont essentielles pour améliorer la santé et réduire les décès évitables dans les pays. Pour les pays qui ne disposent pas de tels systèmes d&apos;enregistrement, les données doivent être complétées par d&apos;autres types d&apos;informations. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Широко доступны данные по смертности, представляемые странами на основе данных регистрации смертей или выборочных систем регистрации, которые являются осуществимыми системами, но данные хорошего качества пока доступны не во всех странах. Такие данные имеют решающее значение для улучшения здоровья и сокращения в странах числа предотвращаемых смертей. Для стран, в которых нет таких систем регистрации, данные необходимо дополнять другими типами информации.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
