<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-9-3, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Data inputs to the estimate include (a) data on WASH services and practices, and (b) cause-of-death data, of which the preferred data source is death registration systems with complete coverage and medical certification of cause of death. Other possible data sources include household surveys with verbal autopsy, sample or sentinel registration systems, special studies and surveillance systems. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos para la estimación incluyen (a) datos sobre servicios y prácticas de agua, saneamiento e higiene, y (b) datos sobre la causa de la muerte, de los cuales la fuente de datos preferida son los sistemas de registro de defunciones con cobertura completa y certificación médica de la causa de la muerte. Otras posibles fuentes de datos son las encuestas de hogares con autopsia verbal, los sistemas de registro de muestras o centinelas, los estudios especiales y los sistemas de monitoreo.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les données utilisées pour l&apos;estimation comprennent (a) des données sur les services et les pratiques se rapportant à l&apos;eau, au système sanitaire et à l&apos;hygiène (WASH), et (b) des données sur les causes de décès, dont la source de données privilégiée est les systèmes d&apos;enregistrement des décès avec une couverture complète et une certification médicale de la cause du décès. Les autres sources de données possibles sont les enquêtes auprès des ménages avec autopsie verbale, les systèmes d&apos;enregistrement par échantillon ou par sentinelle, les études spéciales et les systèmes de surveillance.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Входные данные для оценки включают (а) данные по услугам и практике водоснабжения, санитарии и гигиены (ВССГ) и (б) данные по причинам смерти, из которых предпочтительным источником данных являются системы регистрации смертей с полным охватом и медицинским свидетельством причин смерти. Другие возможные источники данных включают обследования домашних хозяйств с проведением вербальной аутопсии (опрос членов семьи и очевидцев об обстоятельствах смерти), системы выборочной или дозорной регистрации, специальные исследования и системы санэпиднадзора.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
