<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Commentaires et limites :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données brutes recueillies au moyen d’enquêtes représentatives de la population dans les pays sont utilisées pour calculer des estimations comparables pour cet indicateur. Les informations provenant d’enquêtes infranationales ne sont pas utilisées. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans certains pays, tous les usages du tabac et le tabagisme peuvent être équivalents, mais dans de nombreux pays où d’autres formes de tabac sont également consommées, les taux de tabagisme seront inférieurs aux taux d’usage du tabac dans une certaine mesure. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comparabilité, la qualité et la fréquence des enquêtes auprès des ménages influent sur l’exactitude et la qualité des estimations. La non-comparabilité des données peut résulter de l’utilisation de différents instruments d’enquête, méthodes d’échantillonnage et d’analyse, et de définitions d’indicateurs entre les États membres. Les enquêtes peuvent couvrir une variété de plages d’âge (pas toujours 15 ans ou plus) et être répétées à intervalles irréguliers. Les enquêtes peuvent inclure une variété de produits du tabac différents, ou parfois un seul produit comme les cigarettes, en fonction de la perception du pays au sujet des produits importants à surveiller. À moins que les produits fumés et sans fumée ne soient surveillés simultanément, la prévalence du tabagisme sera sous-déclarée. Les pays ont commencé à surveiller l’utilisation des cigarettes électroniques et d’autres produits émergents, ce qui pourrait confondre les définitions de l’usage du tabac par les pays. La définition de l’utilisation actuelle peut ne pas toujours être limitée aux 30 jours précédant l’enquête. En outre, les enquêtes demandent aux gens de déclarer eux-même leur consommation de tabac, ce qui peut conduire à une sous-déclaration de l’usage du tabac. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n’existe pas de protocole standard utilisé dans tous les États membres pour poser des questions aux gens sur leur consommation de tabac. Les questions sur le tabac pour les enquêtes (Tobacco Questions for Surveys TQS) de l’OMS ont été adoptées dans de nombreuses enquêtes, ce qui contribue à améliorer la comparabilité des indicateurs entre les pays. &lt;/p&gt;</data>
</root>
