<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 9-4-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es importante que la recopilación de datos energéticos y los cálculos de emisiones sean coherentes con las normas internacionales. Las emisiones de CO2 deben estimarse basándose en datos energéticos y en metodologías acordadas internacionalmente. Los datos energéticos se recopilan a nivel de cada país, basándose en normas acordadas internacionalmente (Recomendaciones Internacionales de la ONU sobre Estadísticas Energéticas). La AIE recopila los datos energéticos de los países, de acuerdo con las definiciones de las estadísticas energéticas acordadas internacionalmente. A continuación, la AIE estima las emisiones de CO2 basándose en los datos de los países y en las Directrices del IPCC para los inventarios de GEI, produciendo datos de emisiones de CO2 comparables internacionalmente para más de 150 países y regiones. Para los datos energéticos, la AIE envía cuestionarios energéticos estandarizados (por combustible) a sus miembros y, de forma global, a los países que están dispuestos a proporcionar datos (por ejemplo, todos los países de la Unión Europea -conjuntamente con Eurostat-, la mayoría de los países de la CEPE y algunos otros presentan estos cuestionarios). Los cuestionarios están disponibles en &lt;a href=&quot;http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/&quot;&gt;http://www.iea.org/statistics/resources/questionnaires/annual/&lt;/a&gt;. En el caso de otros países, los datos nacionales se procesan con un formato coherente. Por lo tanto, la AIE puede proporcionar estadísticas energéticas clave. Más detalles sobre los métodos y las fuentes están disponibles en: &lt;a href=&quot;http://wds.iea.org/wds/pdf/WORLDBAL_Documentation.pdf&quot;&gt;http://wds.iea.org/wds/pdf/WORLDBAL_Documentation.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para estimar las emisiones de CO2, la referencia acordada internacionalmente son las Directrices del IPCC de 2006 sobre inventarios de GEI: &lt;a href=&quot;http://www.ipcc-nggip.iges.or.jp/public/2006gl/&quot;&gt;http://www.ipcc-nggip.iges.or.jp/public/2006gl/&lt;/a&gt;. Para los datos energéticos subyacentes, la referencia son las Recomendaciones Internacionales sobre Estadísticas Energéticas de la ONU: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/energy/ires/&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/energy/ires/&lt;/a&gt;. Más información sobre las metodologías de la AIE está disponible en: &lt;a href=&quot;http://wds.iea.org/wds/pdf/Worldco2_Documentation.pdf&quot;&gt;http://wds.iea.org/wds/pdf/Worldco2_Documentation.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
