<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 3-3-3, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Quality assurance:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;We have a specific standardize form depending on the status of malaria control, elimination or prevention of reinfection. We perform internal validation for outliers and completeness and rise queries to countries through the regional offices for clarification. When necessary we rely on data quality assessment information from external sources such as partners working in malaria monitor and evaluation. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The World Malaria Report is sent to the countries via regional offices for consultation and approval.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Disponemos de un formulario estandarizado específico en función del estado del control de la malaria, la eliminación o la prevención de la reinfección. Llevamos a cabo una validación interna de los valores atípicos y de la integridad de los datos, y planteamos consultas a los países a través de las oficinas regionales para que los aclaren. Cuando es necesario, nos basamos en la información de evaluación de la calidad de los datos de fuentes externas, como los socios que trabajan en el seguimiento y la evaluación de la malaria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El Informe Mundial sobre el Paludismo se envía a los países a través de las oficinas regionales para su consulta y aprobación&lt;/li&gt;.
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Assurance de la qualité : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nous disposons d&apos;un formulaire spécifique normalisé en fonction de l&apos;état d&apos;avancement de la lutte contre le paludisme, de l&apos;élimination ou de la prévention de la réinfection. Nous procédons à une validation interne des valeurs aberrantes et de l&apos;exhaustivité et nous adressons des demandes de clarification aux pays par l&apos;intermédiaire des bureaux régionaux. Si nécessaire, nous nous appuyons sur des informations d&apos;évaluation de la qualité des données provenant de sources externes telles que les partenaires travaillant dans le suivi et l&apos;évaluation du paludisme. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Rapport mondial sur le paludisme est envoyé aux pays par l&apos;intermédiaire des bureaux régionaux pour consultation et approbation.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; У нас есть специальная стандартизированная форма в зависимости от статуса борьбы с малярией, ликвидации или предотвращения повторного заражения. Мы выполняем внутреннюю проверку выпадающих показателей и полноты отчетности, а также увеличиваем количество запросов в страны, используя региональные офисы для получения разъяснений. При необходимости мы полагаемся на информацию об оценке качества данных из внешних источников, таких как партнеры, работающие в области мониторинга и оценки малярии. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Всемирный доклад о малярии рассылается странам через региональные офисы для консультаций и утверждения. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
