<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-7-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las diferencias en el diseño y la aplicación de la encuesta, así como las diferencias en la forma de formular y administrar los cuestionarios de la encuesta, pueden afectar a la comparabilidad de los datos. Las diferencias más comunes se refieren a la gama de métodos anticonceptivos incluidos y a las características (edad, sexo, estado civil o de unión) de las personas para las que se estima la prevalencia del uso de anticonceptivos (población base). El marco temporal utilizado para evaluar la prevalencia del uso de anticonceptivos también puede variar. En la mayoría de las encuestas no existe una definición de lo que se entiende por &amp;#x201C;utilizar actualmente&amp;#x201D; un método anticonceptivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En algunas encuestas, la falta de preguntas de sondeo, formuladas para asegurarse de que el encuestado entiende el significado de los diferentes métodos anticonceptivos, puede dar lugar a una subestimación de la prevalencia del uso de anticonceptivos, en particular para los métodos tradicionales. La variabilidad del muestreo también puede ser un problema, especialmente cuando la prevalencia del uso de anticonceptivos se mide para un subgrupo específico (por grupo de edad, nivel de educación, lugar de residencia, etc.) o cuando se analizan las tendencias a lo largo del tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando no se dispone de datos sobre mujeres de 15 a 49 años, se informa sobre las mujeres casadas o unidas. Los ejemplos de poblaciones base que a veces se presentan son: mujeres casadas o en unión libre de 15 a 44 años, mujeres sexualmente activas (independientemente del estado civil) o mujeres alguna vez casadas. Las notas en el conjunto de datos indican cualquier diferencia entre los datos presentados y las definiciones estándar de la prevalencia del uso de anticonceptivos o la necesidad insatisfecha de planificación familiar, o cuando los datos pertenecen a poblaciones que no son representativas de las mujeres en edad reproductiva.&lt;/p&gt;</data>
</root>
