<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SDG_RELATED_INDICATORS field for indicator 3-7-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Related indicators as of February 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;This indicator is linked to Target 3.8 (Achieve universal health coverage, including financial risk protection, access to quality essential health-care services and access to safe, effective, quality and affordable essential medicines and vaccines for all) because the provision of family planning information and methods to all individuals who want to prevent pregnancy is an important component of achieving universal health coverage. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator is also linked to Target 5.6 (Ensure universal access to sexual and reproductive health and reproductive rights as agreed in accordance with the Programme of Action of the International Conference on Population and Development and the Beijing Platform for Action and the outcome documents of their review conferences) because meeting the demand for family planning is facilitated by increasing access to sexual and reproductive health-care services, and also improves sexual and reproductive health and the ability to exercise reproductive rights. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Indicadores relacionados a febrero de 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Este indicador está vinculado a la Meta 3.8 (Lograr la cobertura sanitaria universal, incluida la protección contra los riesgos financieros, el acceso a servicios de atención sanitaria esenciales de calidad y el acceso a medicamentos y vacunas esenciales seguros, eficaces, de calidad y asequibles para todos) porque el suministro de información y métodos de planificación familiar a todas las personas que deseen prevenir el embarazo es un componente importante para lograr la cobertura sanitaria universal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador también está vinculado a la meta 5.6 (Garantizar el acceso universal a la salud sexual y reproductiva y a los derechos reproductivos, según lo acordado de conformidad con el Programa de Acción de la Conferencia Internacional sobre Población y Desarrollo y la Plataforma de Acción de Beijing y los documentos finales de sus conferencias de examen) porque la satisfacción de la demanda de planificación familiar se ve facilitada por el aumento del acceso a los servicios de atención de la salud sexual y reproductiva, y también mejora la salud sexual y reproductiva y la capacidad de ejercer los derechos reproductivos. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Indicateurs connexes en date de février 2020 &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Cet indicateur est lié à la cible 3.8 (Faire en sorte que chacun bénéficie d&apos;une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant accès à des services de santé essentiels de qualité et à des médicaments et vaccins essentiels sûrs, efficaces, de qualité et d&apos;un coût abordable) l&apos;accès à de l&apos;informations et méthodes de planification familiale destinées à toute personne qui souhaite éviter une grossesse, est un élément important de l&apos;atteinte de la couverture sanitaire universelle. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Cet indicateur est également lié à la cible 5.6 (Assurer l&apos;accès de tous aux soins de santé sexuelle et procréative et faire en sorte que chacun puisse exercer ses droits en matière de procréation, ainsi qu&apos;il a été décidé dans le Programme d&apos;action de la Conférence internationale sur la population et le développement et le Programme d&apos;action de Beijing et les documents finals des conférences d&apos;examen qui ont suivi) parce que la satisfaction de la demande de planification familiale est facilitée par un meilleur accès aux services de santé sexuelle et reproductive, et améliore également la santé sexuelle et reproductive et la capacité d&apos;exercer les droits reproductifs. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Этот показатель связан с Задачей 3.8 (Обеспечить всеобщий охват услугами здравоохранения, в том числе защиту от финансовых рисков, доступ к качественным основным медико-санитарным услугам и доступ к безопасным, эффективным, качественным и недорогим основным лекарственным средствам и вакцинам для всех), поскольку предоставление информации и знаний о методах планирования семьи для всех людей, которые хотят предотвратить беременность, является важным компонентом достижения всеобщего охвата услугами здравоохранения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель также связан с Задачей 5.6 (Обеспечить всеобщий доступ к услугам в области охраны сексуального и репродуктивного здоровья и к реализации репродуктивных прав в соответствии с Программой действий Международной конференции по народонаселению и развитию, Пекинской платформой действий и итоговыми документами конференций по рассмотрению хода их выполнения), поскольку удовлетворение потребности по планированию семьи обеспечивается с помощью расширенного доступа к сексуальным и репродуктивным медико-санитарным услугам, а также улучшает сексуальное и репродуктивное здоровье и способность осуществлять репродуктивные права.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
