<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 1-1-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Monitoring poverty is important on the global development agenda as well as on the national development agenda of many countries. The World Bank produced its first global poverty estimates for developing countries for World Development Report 1990: Poverty (World Bank 1990) using household survey data for 22 countries (Ravallion, Datt, and van de Walle 1991). Since then there has been considerable expansion in the number of countries that field household income and expenditure surveys. The World Bank&amp;apos;s Development Data Group and Poverty and Equity Global Practice maintain a database, PIP, that is updated annually as new survey data become available (and thus may contain more recent data or revisions) and conducts a major reassessment of progress against poverty every year. PIP is an interactive computational tool that allows users to replicate these internationally comparable $1.90 and $3.20 a day global, regional and country-level poverty estimates and to compute poverty measures for custom country groupings and for different poverty lines. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PIP also provides access to the database and user-friendly dashboards with graphs and interactive maps that visualize trends in key poverty and inequality indicators for different regions and countries. The country dashboards display trends in poverty measures based on the national poverty lines alongside the internationally comparable estimates.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt; Justificación: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El seguimiento de la pobreza es importante en la agenda de desarrollo mundial, así como en la agenda de desarrollo nacional de muchos países. El Banco Mundial produjo sus primeras estimaciones de pobreza global para países en desarrollo para el Informe sobre el desarrollo mundial de 1990: Pobreza (Banco Mundial 1990) utilizando datos de encuestas de hogares de 22 países (Ravallion, Datt y van de Walle 1991). Desde entonces ha habido una expansión considerable en el número de países que realizan encuestas de ingresos y gastos de los hogares. El Grupo de Investigación sobre el Desarrollo del Banco Mundial mantiene una base de datos que se actualiza anualmente a medida que se dispone de nuevos datos de encuestas (y, por lo tanto, pueden contener datos o revisiones más recientes) y realiza una importante reevaluación del progreso contra la pobreza cada año. PovcalNet es una herramienta digital interactiva que permite a los usuarios replicar estas estimaciones internacionalmente comparables de pobreza de $ 1,90 y $ 3,20 por día a nivel mundial, regional y nacional, y calcular medidas de pobreza para agrupaciones de países personalizadas y para diferentes líneas de pobreza. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El Portal de Datos sobre Pobreza y Equidad brinda acceso a la base de datos y tableros fáciles de usar con gráficos y mapas interactivos que visualizan tendencias en indicadores clave de pobreza y desigualdad para diferentes regiones y países. Los tableros de países muestran las tendencias en las mediciones de pobreza basadas en las líneas de pobreza nacionales junto con las estimaciones comparables internacionalmente, elaboradas y consistentes con PovcalNet. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;La surveillance de la pauvreté importe dans le programme de développement mondial ainsi que dans celui de développement national de nombreux pays. La Banque mondiale a produit ses premières estimations de la pauvreté dans les pays en développement pour le Rapport sur le développement dans le monde de 1990 : Pauvreté (Banque mondiale 1990) en utilisant des données d&apos;enquêtes sur les ménages pour 22 pays (Ravallion, Datt, et van de Walle 1991). Depuis lors, le nombre de pays qui réalisent des enquêtes sur les revenus et les dépenses des ménages a considérablement augmenté. Le Groupe sur le développement des données de la Banque mondiale maintient une base de données, PovcalNet, qui est mise à jour chaque année à mesure que de nouvelles données d&apos;enquête sont disponibles (et peut donc contenir des données plus récentes ou des révisions) et procède chaque année à une réévaluation majeure des progrès réalisés dans la lutte contre la pauvreté. PovcalNet est un outil de calcul interactif qui permet aux utilisateurs de reproduire ces estimations de la pauvreté comparables au niveau international de 1,90 $ et 3,20 $ par jour, au niveau mondial, régional et national et de calculer des mesures de pauvreté pour des regroupements de pays personnalisés et pour différents seuils de pauvreté. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Portail des données sur la pauvreté et l&apos;équité donne accès à la base de données et à des tableaux de bord conviviaux avec des graphiques et des cartes interactives qui permettent de visualiser les tendances des principaux indicateurs de pauvreté et d&apos;inégalité pour différentes régions et différents pays. Les tableaux de bord des pays affichent les tendances des mesures de la pauvreté basées sur des seuils de pauvreté nationaux ainsi que des estimations comparables au niveau international, produites à partir de PovcalNet et de façon cohérente avec celui-ci.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мониторинг бедности имеет важное значение для глобальной повестки дня в области развития, также как и для национальной повестки дня в области развития во многих странах. Всемирный банк подготовил свои первые оценки глобальной нищеты в развивающихся странах для Доклада о мировом развитии за 1990 год: Бедность (Всемирный Банк, 1990 г.), используя данные обследования домашних хозяйств по 22 странам (Ravallion, Datt, and van de Walle 1991). С тех пор число стран, в которых проводятся обследования доходов и расходов домашних хозяйств, значительно возросло. Группа Всемирного банка по исследованиям в области развития ведет базу данных, которая ежегодно обновляется по мере поступления новых данных обследований (и, таким образом, может включать более свежие или пересмотренные данные), и каждый год проводит серьезную переоценку прогресса в деле борьбы с нищетой. PovcalNet представляет собой интерактивный вычислительный инструмент, который позволяет пользователям моделировать эти международно-сопоставимые оценки нищеты для уровней в 1,90 долл. США и 3,20 долл. США в день в глобальном, региональном и страновом разрезах, а также производить оценку нищеты для индивидуально отобранных групп стран и для различных уровней бедности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Портал данных по бедности и равенству предоставляет доступ к базе данных и удобным для пользователя информационным панелям с графиками и интерактивными картами, которые визуализируют тенденции по ключевым показателям бедности и неравенства для различных регионов и стран. На страновых информационных панелях отображаются тенденции в оценках бедности, основанные на национальных уровнях бедности, наряду с международно-сопоставимыми оценками, составленными на основе данных из PovcalNet и совместимых с ними.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
