<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 1-1-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es">&lt;h2&gt; Comentarios y limitaciones: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Cinco países &amp;#x2013; Bangladesh, Cabo Verde, Camboya, Jordania y Laos &amp;#x2013; utilizan los factores de conversión de la PPA de 2005 y las correspondientes líneas de pobreza de 1,25 dólares al día y 2 dólares al día. Esto se debe a las grandes desviaciones en la tasa de variación de los factores PPA en relación con la tasa de variación de los índices de precios al consumidor internos. Véase el recuadro 1.1 del Informe de seguimiento mundial 2015/2016 (&lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org/en/publication/global-monitoring-report&quot;&gt; http://www.worldbank.org/en/publication/global-monitoring-report &lt;/a&gt;) para obtener una explicación detallada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A pesar de los avances en la última década, persisten los desafíos de medir la pobreza. La puntualidad, frecuencia, calidad y comparabilidad de las encuestas de hogares debe aumentar sustancialmente, particularmente en los países más pobres. La disponibilidad y calidad de los datos de seguimiento de la pobreza sigue siendo baja en los estados pequeños, países con situaciones frágiles y países de bajos ingresos e incluso algunos países de ingresos medios. La baja frecuencia y la falta de comparabilidad de los datos disponibles en algunos países crean incertidumbre sobre la magnitud de la reducción de la pobreza. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Además de la frecuencia y puntualidad de los datos de las encuestas, surgen otros problemas de calidad de los datos al medir las condiciones de vida de los hogares. Las encuestas hacen preguntas detalladas sobre las fuentes de ingresos y cómo se gastaron, que deben ser cuidadosamente registradas por personal capacitado. Por lo general, la renta es más difícil de medir con precisión y el consumo se acerca más a la noción de condiciones de vida. Y los ingresos pueden variar con el tiempo, incluso si las condiciones de vida no varían. Pero los datos sobre el consumo no siempre están disponibles: las últimas estimaciones que se informan aquí utilizan datos sobre el consumo de aproximadamente dos tercios de los países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sin embargo, incluso encuestas similares pueden no ser estrictamente comparables debido a diferencias en el tiempo o en la calidad y capacitación de los encuestadores. Las comparaciones entre países con diferentes niveles de desarrollo también plantean un problema potencial debido a las diferencias en la importancia relativa del consumo de bienes no comerciales. El valor local de mercado de todo el consumo en especie (incluida la producción propia, que es particularmente importante en las economías rurales subdesarrolladas) debe incluirse en el gasto de consumo total, pero puede que no lo esté. La mayoría de los datos de las encuestas incluyen ahora valoraciones del consumo o de los ingresos de la producción propia, pero los métodos de valoración varían. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cinq pays &amp;#x2013; Bangladesh, Cap-Vert, Cambodge, Jordanie et Laos &amp;#x2013; utilisent les facteurs de conversion de PPA de 2005 et les seuils de pauvreté correspondants de 1,25 $ par jour et 2 $ par jour. Cela est dû aux écarts importants entre le taux de variation des facteurs de la PPA et le taux de variation des indices des prix à la consommation intérieurs. Voir l&apos;encadré 1.1 du Rapport de suivi mondial 2015/2016 (&lt;a href=&quot;https://reliefweb.int/report/world/rapport-de-suivi-mondial-20152016-objectifs-de-d-veloppement-dans-une-re-de-changement&quot;&gt;https://reliefweb.int/report/world/rapport-de-suivi-mondial-20152016-objectifs-de-d-veloppement-dans-une-re-de-changement&lt;/a&gt;) pour une explication détaillée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré les progrès réalisés au cours de la dernière décennie, la mesure de la pauvreté demeure un défi. L&apos;actualité, la fréquence, la qualité et la comparabilité des enquêtes sur les ménages doivent augmenter considérablement, en particulier dans les pays les plus pauvres. La disponibilité et la qualité des données pour le suivi de la pauvreté demeurent faibles dans les petits États, les pays en situation précaire, les pays à faible revenu et même certains pays à revenu intermédiaire. La faible fréquence et le manque de comparabilité des données disponibles dans certains pays créent une incertitude quant à l&apos;ampleur de la réduction de la pauvreté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En plus de la fréquence et de l&apos;actualité des données d&apos;enquête, d&apos;autres problèmes liés à la qualité des données se posent lors de la mesure du niveau de vie des ménages. Les enquêtes incluent des questions détaillées sur les sources de revenus et la manière dont ils ont été dépensés, qui doivent être soigneusement enregistrées par un personnel qualifié. Les revenus sont généralement plus difficiles à mesurer avec précision, et la consommation se rapproche de la notion de niveau de vie. De plus, les revenus peuvent varier dans le temps, même si le niveau de vie ne varie pas. Par contre, les données sur la consommation ne sont pas toujours disponibles : les dernières estimations présentées ici utilisent des données sur la consommation pour environ deux tiers des pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Finalement, même des enquêtes similaires peuvent ne pas être strictement comparables en raison de différences dans le calendrier ou dans la qualité et la formation des recenseurs. Les comparaisons entre des pays ayant des niveaux de développement différents posent également un problème potentiel en raison des différences dans l&apos;importance relative de la consommation de biens non marchands. La valeur marchande locale de toute consommation en nature (y compris la production propre, particulièrement importante dans les économies rurales sous-développées) doit être incluse dans les dépenses totales de consommation, mais ne l&apos;est pas forcément. La plupart des données d&apos;enquête comprennent maintenant des évaluations pour la consommation ou le revenu de la production propre, mais les méthodes d&apos;évaluation varient.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пять стран - Бангладеш, Кабо-Верде, Камбоджа, Иордания и Лаос - используют коэффициенты пересчета на основе ППС 2005 года и соответствующие уровни бедности в 1,25 долл. США в день и 2 долл. США в день. Это связано с большими отклонениями в темпах изменения коэффициентов пересчета на основе ППС по сравнению с темпами изменения внутренних страновых индексов потребительских цен. См. вставку 1.1 в Докладе по вопросам глобального мониторинга за 2015/2016 годы &lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org/en/publication/global-monitoring-report&quot;&gt;(Http://www.worldbank.org/en/publication/global-monitoring-report)&lt;/a&gt; для более подробного объяснения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на прогресс, достигнутый за последнее десятилетие, проблемы измерения бедности остаются. Своевременность, частота, качество и сопоставимость данных обследований домашних хозяйств должны быть существенно повышены, особенно в самых бедных странах. Доступность и качество данных мониторинга бедности остается низким в небольших государствах, странах с нестабильным положением, странах с низким уровнем дохода и даже в некоторых странах со средним уровнем дохода. Низкая периодичность и недостаточная сопоставимость данных, имеющихся в некоторых странах, создают неопределенность в отношении масштабов сокращения бедности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При оценке уровня жизни домохозяйств возникают и другие проблемы качества данных, помимо периодичности и своевременности данных обследований. При проведении обследования задаются подробные вопросы об источниках доходов и о том, как они расходовались, которые должны быть тщательно зарегистрированы обученным персоналом. Доход, как правило, более сложно точно подсчитать, а потребление более приближено к понятию уровня жизни. К тому же доход может меняться с течением времени, но при этом уровень жизни может оставаться прежним. Однако данные по потреблению не всегда доступны: последние оценки, представленные здесь, используют данные по потреблению примерно для двух третей стран.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем не менее, даже похожие обследования не могут быть строго сопоставимыми из-за различий в сроках или в качестве, а также уровне подготовки переписчиков. Сравнения стран, находящихся на разных уровнях развития, также представляют потенциальную проблему из-за различий в относительной значимости потребления нерыночных товаров. Величина всего объема потребления в натуральной форме, выраженная в ценах местного рынка (включая собственное производство, что особенно важно для слаборазвитых экономик с сельскохозяйственным уклоном) должна быть включена в общие расходы на потребление, но она может быть и не включена. Большинство данных обследования в настоящее время включают оценки потребления или дохода от собственного производства, но методы их оценки различаются.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Five countries &amp;#x2013; Bangladesh, Cabo Verde, Cambodia, Jordan, and Laos &amp;#x2013; use the 2005 PPP conversion factors and corresponding $1.25 a day and $2 a day poverty lines. This is due to the large deviations in the rate of change in PPP factors relative to the rate of change in domestic consumer price indexes. See Box 1.1 in the Global Monitoring Report 2015/2016 (&lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org/en/publication/global-monitoring-report&quot;&gt;http://www.worldbank.org/en/publication/global-monitoring-report&lt;/a&gt;) for a detailed explanation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite progress in the last decade, the challenges of measuring poverty remain. The timeliness, frequency, quality, and comparability of household surveys needs to increase substantially, particularly in the poorest countries. The availability and quality of poverty monitoring data remains low in small states, countries with fragile situations, and low-income countries and even some middle-income countries. The low frequency and lack of comparability of the data available in some countries create uncertainty over the magnitude of poverty reduction. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Besides the frequency and timeliness of survey data, other data quality issues arise in measuring household living standards. The surveys ask detailed questions on sources of income and how it was spent, which must be carefully recorded by trained personnel. Income is generally more difficult to measure accurately, and consumption comes closer to the notion of living standards. And income can vary over time even if living standards do not. But consumption data are not always available: the latest estimates reported here use consumption data for about two-thirds of countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, even similar surveys may not be strictly comparable because of differences in timing or in the quality and training of enumerators. Comparisons of countries at different levels of development also pose a potential problem because of differences in the relative importance of the consumption of nonmarket goods. The local market value of all consumption in kind (including own production, particularly important in underdeveloped rural economies) should be included in total consumption expenditure but may not be. Most survey data now include valuations for consumption or income from own production, but valuation methods vary.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
