<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 1-1-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Because surveys are not conducted every year in most countries, poverty estimates have to be derived for line-up years by interpolation or extrapolation using national accounts data. These estimates for line-up years are then aggregated to regional and global numbers. Regional and global aggregates are population-weighted averages.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que en la mayoría de los países no se realizan encuestas todos los años, las estimaciones de pobreza tienen que obtenerse para los años de referencia mediante interpolación o extrapolación utilizando los datos de las cuentas nacionales. Estas estimaciones para los años de referencia se agregan luego a las cifras regionales y globales. Los agregados regionales y globales son medias ponderadas por población.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Agrégats régionaux :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comme les enquêtes ne sont pas menées chaque année dans la plupart des pays, les estimations de la pauvreté doivent être établies pour les années de référence par interpolation ou extrapolation en utilisant les données des comptes nationaux. Ces estimations pour les années de référence sont ensuite agrégées aux niveaux régional et mondial. Les agrégats régionaux et mondiaux sont des moyennes pondérées en fonction de la population.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Региональные агрегаты&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Поскольку в большинстве стран обследования проводятся не каждый год, оценки бедности должны составляться по следующим друг за другом годам путем интерполяции или экстраполяции с использованием данных национальных счетов. Эти оценки по следующим друг за другом годам затем агрегируются в региональные и глобальные данные. Региональные и глобальные показатели являются средними значениями, взвешенными на численность населения.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
