<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 1-1-1a, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 1: Повсеместная ликвидация нищеты во всех ее формах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;Целевая задача 1.1.К 2030 году ликвидировать крайнюю нищету для всех людей во всем мире (в настоящее время крайняя нищета определяется как проживание на сумму менее чем 1,25 долл. США в день)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индикатор 1.1.1: Доля населения, живущего за международной чертой бедности, в разбивке по полу, возрасту, статусу занятости и месту проживания (городское/сельское)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Организация(ы):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всемирный банк (ВБ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель &amp;#x201C;доля населения, живущего за международной чертой бедности&amp;#x201D; определяется как процент населения, живущего менее чем на 1,90 доллара США в день в международных ценах 2011 года. Показатель &amp;#x201C;международная черта бедности &amp;#x201D; в настоящее время установлен в размере 1,90 доллара США в день в международных ценах 2011 года. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При оценке уровня бедности в данной стране и определения наилучших способов сокращения бедности, естественно, основное внимание уделяется черте бедности, которая считается соответствующей для данной страны. Однако что мы имеем ввиду, говоря о &amp;#x201C; глобальной бедности?&amp;#x201D; Уровни бедности в разных странах различаются с точки зрения покупательной способности в этих странах, и эти уровни показывают значительную разницу в экономическом плане, при этом более богатые страны, как правило, устанавливают более высокий уровень жизни при определении бедности. Однако для сопоставимой оценки глобальной абсолютной бедности с точки зрения потребления нам необходимо проанализировать с использованием одних и тех же методов состояние двух человек с одинаковой покупательной способностью в отношении товаров&amp;#xx2014; оба они являются либо бедными, либо не бедными&amp;#xx2014; даже если они живут в разных странах.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;Начиная со времени подготовки Доклада о мировом развитии за 1990 год, Всемирный банк стремился к тому, чтобы применять общий стандарт для измерения крайней нищеты, основываясь на том, что означает нищета в беднейших странах мира. Благосостояние людей, живущих в разных странах, может быть оценено по общей шкале путем корректировки с учетом различий в покупательной способности валют. Широко используемые стандарт в размере 1 долл. США в день, оцененный в международных ценах 1985 г. и скорректированный на местную валюту с использованием данных по ППС, был выбран для Доклада о мировом развитии за 1990 г., поскольку в то время он был распространенной чертой бедности в странах с низким уровнем дохода. По мере нарастания различий в стоимости жизни в различных странах мира международная черта бедности должна периодически обновляться с использованием новых данных о ценах по ППС для отражения этих изменений. Последнее изменение произошло в октябре 2015 года, когда Всемирный банк принял 1,90 доллара США в качестве международной черты бедности с использованием данных по ППС 2011 года. До этого в обновленном варианте 2008 года международная черта бедности была установлена на уровне 1,25 долл. с использованием данных по ППС 2005 года. Оценки бедности, основанные на международных уровнях бедности, призваны сохранить реальное значение уровня бедности постоянным при сравнении разных стран, как это делается при проведении сравнений с течением времени. В ранних изданиях Индикаторов мирового развития (ИМР) Всемирного банка&amp;#x2019; использовались данные по  ППС из Таблиц Penn World для конвертации значений в местной валюте в эквивалент покупательной способности, измеряемый в долларах США. В более поздних изданиях использовались оценки потребления по ППС 1993, 2005 и 2011 годов, подготовленные  по Программе международных сопоставлений (ПМС) Всемирного банка. &amp;#x2019;.&lt;/p&gt;.# Источники данных

## Описание

Всемирный банк (ВБ) обычно получает данные от национальных статистических управлений (НСУ) напрямую. В некоторых случаях ВБ использует данные НСУ, полученные косвенным путем. Например, ВБ получает данные из Евростата и LIS (Luxemburg Income Study - Люксембургское исследование доходов), предоставляющих Всемирному банку данные НСУ, которые они получают / гармонизируют. Национальный университет штата Ла-Плата, Аргентина и Всемирный банк совместно ведут базу данных SEDLAC (Социально-экономическая база данных для стран Латинской Америки и Карибского бассейна), которая включает в себя гармонизированные статистические данные по бедности и другие обобщенные и социальные переменные по 24 странам Латинской Америки и Карибского бассейна, основанные на микроданных, получаемых в ходе обследований домашних хозяйств, проводимых НСУ.

Данные получаются посредством реализации специфических страновых программ, включая программы технической помощи, совместной аналитической деятельности и мероприятий по наращиванию потенциала. Всемирный банк сотрудничает с НСУ в рамках рабочих программ, включающих статистические системы и анализ данных. Экономисты Всемирного банка, занимающиеся вопросами бедности, обычно взаимодействуют с НСУ по широкому кругу вопросов, касающихся оценки и анализа бедности в рамках деятельности по оказанию технической помощи.

В структуре Всемирного банка существует Глобальная рабочая группа по борьбе с нищетой (GPWG), которая отвечает за сбор, валидацию и анализ оценок бедности. GPWG организовывает хранение наборов данных, полученных от НСУ, а затем осуществляет их гармонизацию, применяя общие методологии. Цель GPWG заключается в обеспечении того, чтобы данные о бедности и неравенстве, создаваемые, тщательно отбираемые и распространяемые Всемирным банком, были актуальными, соответствовали высоким стандартам качества, были хорошо обоснованными и взаимоувязанными при распространении по различным каналам. Члены GPWG создают и обновляют оценки, касающиеся доли населения, живущего ниже международной черты бедности, используя исходные данные, обычно предоставляемые правительственными органами стран. Исходные данные получаются экономистами по вопросам бедности при содействии их контактных лиц в НСУ и проверяются по параметрам качества перед отправкой для дальнейшего анализа. Исходные данные могут быть единичными записями данных обследования или сгруппированными данными, в зависимости от соглашений с правительствами стран. В большинстве случаев агрегированные данные по благосостоянию, являющиеся существенным элементом для оценки бедности, создается правительственными органами стран. Но иногда Всемирному банку приходится строить агрегированные данные по благосостоянию или корректировать агрегированные данные, предоставляемые страной.

## Перечень

Непосредственно из национальных статистических управлений (НСУ) или косвенно из других источников - см. Раздел об источниках данных.## Процесс сбора

Всемирный банк абсолютно прозрачным методом предоставляет для общего пользования и делает доступными для всеобщего сведения методологические материалы по всем видам корректировок исходных данных (например, через свой веб-сайт PovcalNet и различные аналитические документы). Оценки бедности разрабатываются экономистами, тесно взаимодействующими с коллегами из национальных правительственным органов при обновлении любых данных о бедности.# Календарь

## Сбор данных

Сбор исходных материалов осуществляется Глобальной рабочей группой по борьбе с нищетой, созданной Всемирным банком. Расчет новых показателей бедности с использованием обновленных исходных данных обычно проводится с мая по сентябрь ежегодно.## Выпуск данных

Группа Всемирного банка стремится обновлять данные о бедности каждый год. Обновленные оценки распространяются на Ежегодных совещаниях Всемирного банка, проходящих каждый год в октябре.&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Всемирный банк обычно получает данные от Национальных статистических управлений (НСУ) напрямую. В некоторых случаях он использует данные НСУ, полученные косвенным путем. Подробнее об этом читайте в разделе по источникам данных.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Всемирный банк&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мониторинг бедности имеет важное значение для глобальной повестке дня в области развития, также как и для национальной повестке дня в области развития во многих странах. Всемирный банк подготовил свои первые глобальные оценки нищеты в развивающихся странах для Доклада о мировом развитии за 1990 год: Бедность (Всемирный Банк, 1990 г.), используя данные обследования домашних хозяйств по 22 странам (Равальон, Датт и ван де Валле, 1991 г.). С тех пор число стран, в которых проводятся обследования доходов и расходов домашних хозяйств, значительно возросло. Группа Всемирного банка по исследованиям в области развития ведет базу данных, которая ежегодно обновляется по мере поступления новых данных обследований (и, таким образом, может включать более свежие или пересмотренные данные), и каждый год проводит серьезную переоценку прогресса в деле борьбы с нищетой. PovcalNet представляет собой интерактивный вычислительный инструмент, который позволяет пользователям моделировать эти международно-сопоставимые оценки нищеты для уровней в 1,90 долл. США и 3,10 долл. США в день в глобальном, региональном и страновом разрезах, а также производить оценку нищеты для индивидуально отобранных групп стран и для различных уровней бедности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Портал данных по бедности и равенству предоставляет доступ к базе данных и удобным для пользователя информационным панелям с графиками и интерактивными картами, которые визуализируют тенденции по ключевым показателям бедности и неравенства для различных регионов и стран. На страновых информационных панелях отображаются тенденции в оценках бедности, основанные на национальных уровнях бедности, наряду с международно-сопоставимыми оценками, составленными на основе данных и совместимых с данными из PovcalNet.&lt;/p&gt;.## Комментарии и ограничения

Пять стран - Бангладеш, Кабо-Верде, Камбоджа, Иордания и Лаос - используют коэффициенты пересчета ППС 2005 года и соответствующие уровни бедности в 1,25 долл. США в день и 2 долл. США в день. Это связано с большими отклонениями в темпах изменения коэффициентов ППС по сравнению с темпами изменения внутренних индексов потребительских цен. См. вставку 1.1 в Докладе по вопросам глобального мониторинга за 2015/2016 годы. (Http://www.worldbank.org/en/publication/global-monitoring-report) для подробного объяснения.

Несмотря на прогресс, достигнутый за последнее десятилетие, проблемы измерения бедности остаются. Своевременность, частота, качество и сопоставимость обследований домашних хозяйств должны быть существенно повышены, особенно в самых бедных странах. Доступность и качество данных мониторинга бедности остается низким в небольших государствах, странах с нестабильным положением, странах с низким уровнем дохода и даже в некоторых странах со средним уровнем дохода. Низкая частота и недостаточная сопоставимость данных, имеющихся в некоторых странах, создают неопределенность в отношении масштабов сокращения бедности.

Помимо частоты и своевременности данных обследований, при измерении уровня жизни домохозяйств возникают и другие проблемы качества данных. При проведении обследования задаются подробные вопросы об источниках доходов и о том, как они были потрачены, которые должны быть тщательно зарегистрированы обученным персоналом. Доход, как правило, сложнее точно оценить, а потребление более близко к понятию уровня жизни. К тому же доход может меняться со временем, а уровень жизни остается прежним. Но данные о потреблении не всегда доступны: последние оценки, представленные здесь, используют данные по потреблению примерно для двух третей стран.

Тем не менее, даже подобные обследования не могут быть строго сопоставимыми из-за различий в сроках или в качестве, а также уровне подготовки переписчиков. Сравнения стран на разных уровнях развития также представляют потенциальную проблему из-за различий в относительной важности потребления нерыночных товаров. Величина всего объема потребления в натуральной форме, выраженная в ценах местного рынка (включая собственное производство, что особенно важно в слаборазвитых сельских экономических структурах) должна быть включена в общие расходы на потребление, но может и не  входить в учет. Большинство данных обследования в настоящее время включают оценки потребления или дохода от собственного производства, но методы оценки различаются.</data>
</root>
