<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 1-1-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Banque mondiale reçoit généralement les données directement des Instituts nationaux de statistiques (INS). Dans d&apos;autres cas, elle utilise les données des INS reçues indirectement. Par exemple, elle reçoit des données d&apos;Eurostat et du LIS (Luxemburg Income Study), qui lui fournissent les données des INS de la Banque mondiale qu&apos;ils ont reçues / harmonisées. L&apos;Universidad Nacional de La Plata, l&apos;Argentine et la Banque mondiale gèrent conjointement la base de données BDSEALC (Base de données socio-économique de l&apos;Amérique latine et des Caraïbes) qui comprend des statistiques harmonisées sur la pauvreté et autres variables distributionnelles et sociales de 24 pays d&apos;Amérique latine et des Caraïbes, basées sur des microdonnées provenant d&apos;enquêtes sur les ménages menées par les INS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sont obtenues par le biais de programmes spécifiques à chaque pays, notamment des programmes d&apos;assistance technique et des activités conjointes d&apos;analyse et de renforcement des capacités. La Banque mondiale entretient des relations avec les INS sur des programmes de travail impliquant des systèmes statistiques et de l&apos;analyse de données. Les économistes de la Banque mondiale travaillent généralement avec les INS sur la mesure et l&apos;analyse de la pauvreté dans le cadre des activités d&apos;assistance technique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au sein de la Banque mondiale, le Groupe de travail sur la pauvreté mondiale (GTPM) est responsable de la collecte, de la validation et de la compilation des estimations de la pauvreté. Le GTPM archive les bases de données obtenus des INS et les harmonise ensuite en appliquant des méthodologies communes. L&apos;objectif du GTPM est de s&apos;assurer que les données sur la pauvreté et les inégalités générées, conservées et diffusées par la Banque mondiale sont à jour, répondent à des normes de haute qualité, sont bien documentées et sont cohérentes d&apos;un canal de diffusion à l&apos;autre. Les membres du GTPM produisent et mettent à jour les estimations de la proportion de la population vivant sous le seuil de pauvreté international en utilisant les données brutes généralement fournies par les gouvernements des pays. Les données brutes sont obtenues par les économistes de la pauvreté par l&apos;intermédiaire de leurs contacts dans les INS, et leur qualité est vérifiée avant d&apos;être soumise à une analyse plus approfondie. Les données brutes peuvent être des données unitaires d&apos;enquêtes ou des données groupées, selon les accords conclus avec les gouvernements des pays. Dans la plupart des cas, l&apos;agrégat de bien-être, élément essentiel pour l&apos;estimation de la pauvreté, est généré par les gouvernements des pays. Parfois, la Banque mondiale doit construire l&apos;agrégat du bien-être ou ajuster l&apos;agrégat fourni par le pays.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Liste:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Directement des Instituts nationaux de statistiques (INS) ou indirectement d&apos;autres sources &amp;#x2013 ; voir la section sur les sources de données.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"># Источники данных

## Описание

Всемирный банк (ВБ) обычно получает данные от национальных статистических управлений (НСУ) напрямую. В некоторых случаях ВБ использует данные НСУ, полученные косвенным путем. Например, ВБ получает данные из Евростата и LIS (Luxemburg Income Study - Люксембургское исследование доходов), предоставляющих Всемирному банку данные НСУ, которые они получают / гармонизируют. Национальный университет штата Ла-Плата, Аргентина и Всемирный банк совместно ведут базу данных SEDLAC (Социально-экономическая база данных для стран Латинской Америки и Карибского бассейна), которая включает в себя гармонизированные статистические данные по бедности и другие обобщенные и социальные переменные по 24 странам Латинской Америки и Карибского бассейна, основанные на микроданных, получаемых в ходе обследований домашних хозяйств, проводимых НСУ.
Данные получаются посредством реализации специфических страновых программ, включая программы технической помощи, совместной аналитической деятельности и мероприятий по наращиванию потенциала. Всемирный банк сотрудничает с НСУ в рамках рабочих программ, включающих статистические системы и анализ данных. Экономисты Всемирного банка, занимающиеся вопросами бедности, обычно взаимодействуют с НСУ по широкому кругу вопросов, касающихся оценки и анализа бедности в рамках деятельности по оказанию технической помощи.
В структуре Всемирного банка существует Глобальная рабочая группа по борьбе с нищетой (GPWG), которая отвечает за сбор, валидацию и анализ оценок бедности. GPWG организовывает загрузку наборов данных, полученных от НСУ, а затем осуществляет их гармонизацию, применяя общие методологии. Цель GPWG заключается в обеспечении того, чтобы данные о бедности и неравенстве, создаваемые, тщательно отбираемые и распространяемые Всемирным банком, были актуальными, соответствовали высоким стандартам качества, были хорошо обоснованными и взаимоувязанными при распространении по различным каналам. Члены GPWG создают и обновляют оценки, касающиеся доли населения, живущего ниже международной черты бедности, используя исходные данные, обычно предоставляемые правительственными органами стран. Исходные данные получаются экономистами по вопросам бедности при содействии их контактных лиц в НСУ и проверяются по параметрам качества перед отправкой для дальнейшего анализа. Исходные данные могут быть единичными записями данных обследования или сгруппированными данными, в зависимости от соглашений с правительствами стран. В большинстве случаев агрегированные данные по благосостоянию, являющиеся существенным элементом для оценки бедности, создается правительственными органами стран. Но иногда Всемирному банку приходится строить агрегированные данные по благосостоянию или корректировать агрегированные данные, предоставляемые страной.

## Перечень

Непосредственно из национальных статистических управлений (НСУ) или косвенно из других источников - см. Раздел об источниках данных.
			</language>
			<language lang="ru_UA"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The World Bank typically receives data from National Statistical Offices (NSOs) directly. In other cases it uses NSO data received indirectly. For example, it receives data from Eurostat and from LIS (Luxemburg Income Study), who provide the World Bank NSO data they have received / harmonized. The Universidad Nacional de La Plata, Argentina and the World Bank jointly maintain the SEDLAC (Socio-Economic Database for Latin American and Caribbean) database that includes harmonized statistics on poverty and other distributional and social variables from 24 Latin American and Caribbean countries, based on microdata from household surveys conducted by NSOs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data is obtained through country specific programs, including technical assistance programs and joint analytical and capacity building activities. The World Bank has relationships with NSOs on work programs involving statistical systems and data analysis. Poverty economists from the World Bank typically engage with NSOs broadly on poverty measurement and analysis as part of technical assistance activities. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Within the World Bank, the Global Poverty Working Group (GPWG) is in charge of the collection, validation and estimation of poverty estimates. GPWG archives the datasets obtained from NSOs and then harmonizes them, applying common methodologies. The objective of the GPWG is to ensure that poverty and inequality data generated, curated, and disseminated by the World Bank are up to date, meet high-quality standards, and are well documented and consistent across dissemination channels. Members of GPWG generate and update the estimates for the proportion of population below the international poverty line using raw data typically provided by country governments. The raw data are obtained by poverty economists through their contacts in the NSOs, and checked for quality before being submitted for further analysis. The raw data can be unit-record survey data, or grouped data, depending on the agreements with the country governments. In most cases, the welfare aggregate, the essential element for poverty estimation, is generated by the country governments. Sometimes, the World Bank has to construct the welfare aggregate or adjust the aggregate provided by the country.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;List:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Directly from National Statistical Offices (NSOs) or indirectly from others &amp;#x2013; see section on data sources.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
