<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 1-1-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator &amp;#x201C;proportion of the population below the international poverty line&amp;#x201D; is defined as the percentage of the population living on less than $1.90 a day at 2011 international prices. The &amp;apos;international poverty line&amp;apos; is currently set at $1.90 a day at 2011 international prices. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In assessing poverty in a given country, and how best to reduce poverty, one naturally focuses on a poverty line that is considered appropriate for that country. But how do we talk meaningfully about &amp;#x201C;global poverty?&amp;#x201D; Poverty lines across countries vary in terms of their purchasing power, and they have a strong economic gradient, such that richer countries tend to adopt higher standards of living in defining poverty. But to consistently measure global absolute poverty in terms of consumption we need to treat two people with the same purchasing power over commodities the same way&amp;#x2014;both are either poor or not poor&amp;#x2014;even if they live in different countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since World Development Report 1990, the World Bank has aimed to apply a common standard in measuring extreme poverty, anchored to what poverty means in the world&amp;apos;s poorest countries. The welfare of people living in different countries can be measured on a common scale by adjusting for differences in the purchasing power of currencies. The commonly used $1 a day standard, measured in 1985 international prices and adjusted to local currency using PPPs, was chosen for World Development Report 1990 because it was typical of the poverty lines in low-income countries at the time. As differences in the cost of living across the world evolve, the international poverty line has to be periodically updated using new PPP price data to reflect these changes. The last change was in October 2015, when the World Bank adopted $1.90 as the international poverty line using the 2011 PPP. Prior to that, the 2008 update set the international poverty line at $1.25 using the 2005 PPP. Poverty measures based on international poverty lines attempt to hold the real value of the poverty line constant across countries, as is done when making comparisons over time. Early editions of the World Bank&amp;#x2019;s World Development Indicators (WDI) used PPPs from the Penn World Tables to convert values in local currency to equivalent purchasing power measured in U.S dollars. Later editions used 1993, 2005, and 2011 consumption PPP estimates produced by the World Bank&amp;#x2019;s International Comparison Program (ICP).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt; Conceptos y definiciones &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Definición: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El indicador &amp;#x201C; proporción de la población por debajo del umbral de pobreza internacional &amp;#x201D; se define como el porcentaje de la población que vive con menos de 1,90 dólares al día a precios internacionales de 2011. La línea de pobreza internacional se fija actualmente en 1,90 dólares al día a precios internacionales de 2011. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Conceptos: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Al evaluar la pobreza en un país determinado y la mejor manera de reducirla, naturalmente uno se enfoca en una línea de pobreza que se considera apropiada para ese país. Pero, ¿cómo hablamos de manera significativa sobre &amp;#x201C;la pobreza global&amp;#x201D;? Las líneas de pobreza entre países varían en términos de su poder adquisitivo y tienen un fuerte gradiente económico, de modo que los países más ricos tienden a adoptar niveles de vida más altos al definir la pobreza. Pero para medir consistentemente la pobreza absoluta global en términos de consumo, necesitamos tratar a dos personas con el mismo poder adquisitivo sobre los productos básicos de la misma manera &amp;#x2014; ambos son pobres o no lo son &amp;#x2014; incluso si viven en países diferentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Desde el Informe sobre el desarrollo mundial de 1990, el Banco Mundial se ha propuesto aplicar un estándar común para medir la pobreza extrema, anclado en lo que significa la pobreza en los países más pobres del mundo. El bienestar de las personas que viven en diferentes países se puede medir en una escala común ajustando las diferencias en el poder adquisitivo de las monedas. Para el Informe sobre el desarrollo mundial de 1990, se eligió el estándar de 1 dólar al día, medido a precios internacionales de 1985 y ajustado a la moneda local mediante PPA, porque era típico de las líneas de pobreza de los países de bajos ingresos en ese momento. A medida que evolucionan las diferencias en el costo de vida en todo el mundo, la línea de pobreza internacional debe actualizarse periódicamente utilizando nuevos datos de precios de PPA para reflejar estos cambios. El último cambio fue en octubre de 2015, cuando el Banco Mundial adoptó $ 1,90 como línea de pobreza internacional utilizando la PPA de 2011. Antes de eso, la actualización de 2008 estableció la línea de pobreza internacional en $ 1,25 utilizando la PPA de 2005. Las medidas de pobreza basadas en líneas de pobreza internacionales intentan mantener constante el valor real de la línea de pobreza en todos los países, como se hace al hacer comparaciones en el tiempo. Las primeras ediciones de los Indicadores de desarrollo mundial (WDI) del Banco Mundial &amp;#x2019; utilizaban las PPA de las Penn World Tables para convertir los valores en moneda local al poder adquisitivo equivalente medido en dólares estadounidenses. En ediciones posteriores se utilizaron estimaciones de la PPA de consumo de 1993, 2005 y 2011 elaboradas por el Programa de Comparación Internacional (PCI) del Banco Mundial &amp;#x2019;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur &quot;proportion de la population sous le seuil de pauvreté international&quot; est défini comme le pourcentage de la population vivant avec moins de 1,90 $ par jour aux prix internationaux de 2011. L&apos;indicateur &quot;seuil de pauvreté international&quot; est actuellement fixé à 1,90 $ par jour aux prix internationaux de 2011.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour évaluer la pauvreté dans un pays donné et identifier la meilleure façon de la réduire, on se concentre sur un seuil de pauvreté jugé approprié pour ce dernier. Mais comment parler de manière significative de “la pauvreté dans le monde” ? Les seuils de pauvreté varient d&apos;un pays à l&apos;autre en fonction des pouvoirs d&apos;achat et ont tendance dans les pays les plus riches à être plus élevés. Mais pour mesurer de manière cohérente la pauvreté absolue mondiale en termes de consommation, nous devons traiter de la même manière deux personnes ayant le même pouvoir d&apos;achat, soit que les deux sont pauvres ou pas, même si elles vivent dans des pays différents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis le Rapport sur le développement dans le monde 1990, la Banque mondiale s&apos;efforce d&apos;appliquer une norme commune pour mesurer l&apos;extrême pauvreté, en se basant sur ce que signifie la pauvreté dans les pays les plus pauvres du monde. Le bien-être des personnes vivant dans différents pays peut être mesuré sur une échelle commune en ajustant les différences de pouvoir d&apos;achat des devises. La norme communément utilisée d&apos;un dollar par jour, mesurée aux prix internationaux de 1985 et ajustée à la devise locale à l&apos;aide de la parité des pouvoirs d&apos;achat (PPA), a été choisie pour le Rapport sur le développement dans le monde 1990 parce qu&apos;elle était typique des seuils de pauvreté dans les pays à faible revenu de l&apos;époque. Comme les différences de coût de la vie dans le monde évoluent, le seuil de pauvreté international doit être périodiquement mis à jour à l&apos;aide de nouvelles données sur les prix de la PPA pour refléter ces changements. La dernière modification remonte à octobre 2015, lorsque la Banque mondiale a adopté le seuil de pauvreté international de 1,90 $ en utilisant la PPA de 2011. Avant cela, la mise à jour de 2008 avait fixé le seuil de pauvreté international à 1,25 $ en utilisant la PPA de 2005. Les mesures de la pauvreté basées sur les seuils de pauvreté internationaux tentent de maintenir constante la valeur réelle du seuil de pauvreté entre les pays, comme cela est fait lors de comparaisons dans le temps. Les premières éditions des Indicateurs du développement dans le monde (IDM) de la Banque mondiale utilisaient les PPA des Penn World Tables pour convertir les valeurs en devise locale, en pouvoir d&apos;achat équivalent mesuré en dollars américain. Les éditions ultérieures ont utilisé les estimations des PPA de consommation de 1993, 2005 et 2011 produites par le Programme de comparaison internationale (PCI) de la Banque mondiale.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель &amp; # x201C; доля населения, живущего ниже международной черты бедности &amp; # x201D; определяется как доля населения, живущего менее чем на 1,90 долл. США в день в международных ценах 2011 года. «Международная черта бедности» в настоящее время установлена на уровне 1,90 доллара США в день в международных ценах 2011 года.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При оценке уровня бедности в данной стране и определении наилучших способов сокращения бедности, естественно, основное внимание уделяется черте бедности, которая считается обоснованной для данной страны. Однако, что мы имеем ввиду, говоря о глобальной бедности? Уровни бедности в разных странах различаются с точки зрения покупательной способности в этих странах, и эти уровни показывают значительную разницу в экономическом плане, при этом более богатые страны, как правило, принимают более высокий уровень жизни при определении бедности. Однако для сопоставимой оценки глобальной абсолютной бедности с точки зрения потребления нам необходимо проанализировать, с использованием одних и тех же методов, состояние двух человек с одинаковой покупательной способностью в отношении товаров; оба они должны быть либо бедными, либо не бедными, даже если они живут в разных странах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начиная со времени подготовки Доклада о мировом развитии за 1990 год, Всемирный банк стремился к тому, чтобы применять общий стандарт для оценки крайней нищеты, основываясь на том, что означает нищета в беднейших странах мира. Благосостояние людей, живущих в разных странах, может быть оценено по общей шкале путем корректировки с учетом различий в покупательной способности валют. Широко используемый стандарт в размере 1 долл. США в день, оцененный в международных ценах 1985 г. и скорректированный на местную валюту с использованием данных по ППС, был выбран для Доклада о мировом развитии за 1990 г., поскольку в то время он был распространенной чертой бедности в странах с низким уровнем дохода. По мере нарастания различий в стоимости жизни в различных странах мира международная черта бедности должна была периодически обновляться с использованием новых данных о ценах по ППС для отражения этих изменений. Последнее изменение произошло в октябре 2015 года, когда Всемирный банк принял значение 1,90 доллара США в качестве международной черты бедности с использованием данных по ППС 2011 года. До этого в обновленном варианте 2008 года международная черта бедности была установлена на уровне 1,25 долл. США с использованием данных по ППС 2005 года. Оценки бедности, основанные на международных уровнях бедности, призваны сохранить реальное значение уровня бедности постоянным при сравнении разных стран, как это делается при проведении сравнений в динамике по времени. В ранних изданиях Показателей мирового развития (ПМР) Всемирного банка использовались данные по ППС из Таблиц Penn World для конвертации значений в местной валюте в эквивалент покупательной способности, измеряемый в долларах США. В более поздних изданиях использовались оценки потребления по ППС 1993, 2005 и 2011 годов, подготовленные по Программе международных сопоставлений (ПМС) Всемирного банка. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
