<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 7-b-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;At the country level, electricity capacity data is sometimes missing for two reasons:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Delays in responding to IRENA questionnaires or publication of official data. In such cases, estimates are made so that global and regional totals can be calculated. The most basic treatment is to repeat the value of capacity from the previous year. However, IRENA also checks unofficial data sources and collects data about investment projects (see Indicator 7.a.1). These other sources can be used to identify if any new power plants have been commissioned in a year and are used where available to update the capacity value at the end of a year. Any such estimates are eventually replaced by official or questionnaire data when that becomes available.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Off-grid capacity data is frequently missing from national energy statistics, or is presented in non-standard units (e.g. numbers of mini-hydro plants in a country rather than their capacity in MW). Where official data is not available, off-grid capacity figures are collected by IRENA from a wide variety of other official and unofficial sources in countries (e.g. development agencies, government departments, NGOs, project developers and industry associations) and this information is added to the capacity database to give a more complete picture of developments in the renewable energy sector in a country. This data is peer reviewed each year through an extensive network of national correspondents (the REN21 Network) and is checked with IRENA country focal points when they attend IRENA meetings and training workshops.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When capacity data is missing, mostly in non-state territories, these are excluded from the dataset. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;See above. Regional and global totals are only estimated to the extent that figures for some countries may be estimated in each year. (See also data availability below). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Настрановом уровне данные по электрической мощности иногда отсутствуют по двум причинам: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1. В связи с задержками получения ответов на вопросники IRENA или публикации официальных данных. В таких случаях делаются оценки, чтобы можно было рассчитать глобальные и региональные итоги. Самый простой способ - повторить значение мощности предыдущего года. Однако IRENA также изучает неофициальные источники данных и собирает данные об инвестиционных проектах (см. Показатель 7.a.1). Эти источники могут использоваться как для выяснения того, были ли введены в эксплуатацию какие-либо новые электростанции в течение года, так и используются там, где это возможно, для обновления данных по мощности на конец года. Любые такие оценки в конечном итоге заменяются официальными данными или данными из вопросников, когда они становятся доступными. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Данные о мощности автономной сети часто отсутствуют в национальной энергетической статистике или представлены в нестандартных единицах (например, количество мини-ГЭС в стране, а не их мощность в МВт). Если официальные данные недоступны, IRENA собирает данные в странах о мощности автономной сети из множества других официальных и неофициальных источников (например, агентств развития, государственных ведомств, НПО, разработчиков проектов и отраслевых ассоциаций), и эта информация добавляется к базе данных по мощности, чтобы создать более полную картину развития сектора возобновляемых источников энергии в стране. Эти данные ежегодно подвергаются независимой экспертизе с использованием обширной сети национальных корреспондентов (сеть REN21) и проверяются совместно с координаторами IRENA в странах, когда они посещают совещания и учебные семинары IRENA. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; См. выше. Общие региональные и глобальные показатели оцениваются только в той степени, в какой численные значения для некоторых стран могут быть оценены по каждому году. (См. также доступность данных ниже). &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
