<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 7-b-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator is defined as the installed capacity of power plants that generate electricity from renewable energy sources divided by the total population of a country. Capacity is defined as the net maximum electrical capacity installed at the year-end and renewable energy sources are as defined in the IRENA Statute (see concepts below).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Electricity capacity is defined in the International Recommendations for Energy Statistics or IRES (UN, 2018) as the maximum active power that can be supplied continuously (i.e., throughout a prolonged period in a day with the whole plant running) at the point of outlet (i.e., after taking the power supplies for the station auxiliaries and allowing for the losses in those transformers considered integral to the station). This assumes no restriction of interconnection to the network. It does not include overload capacity that can only be sustained for a short period of time (e.g., internal combustion engines momentarily running above their rated capacity).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The IRENA Statute defines renewable energy to include energy from the following sources: hydropower; marine energy (ocean, tidal and wave energy); wind energy; solar energy (photovoltaic and thermal energy); bioenergy; and geothermal energy.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador se define como la capacidad instalada de las centrales eléctricas que generan electricidad a partir de fuentes de energía renovables dividida por la población total de un país. La capacidad se define como la capacidad eléctrica máxima neta instalada al final del año y las fuentes de energía renovable son las definidas en los Estatutos de IRENA (ver conceptos más abajo). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La capacidad eléctrica se define en las Recomendaciones Internacionales para las Estadísticas de Energía o IRES (ONU, 2018) como la máxima potencia activa que puede suministrarse de forma continua (es decir, a lo largo de un periodo prolongado en un día con toda la central en funcionamiento) en el punto de salida (es decir, después de tomar las alimentaciones de los auxiliares de la central y permitir las pérdidas en aquellos transformadores considerados integrales de la central). Esto supone que no hay restricciones de interconexión a la red. No incluye la capacidad de sobrecarga que solo puede sostenerse durante un breve período de tiempo (por ejemplo, los motores de combustión interna que funcionan momentáneamente por encima de su capacidad nominal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los Estatutos de IRENA definen la energía renovable como la procedente de las siguientes fuentes: energía hidroeléctrica; energía marina (energía de los océanos, de las mareas y de las olas); energía eólica; energía solar (fotovoltaica y térmica); bioenergía; y energía geotérmica.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель рассчитывается путем деления установленной мощности электростанций, вырабатывающих электричество из возобновляемых источников энергии, на общую численность населения страны. Мощность обозначается как чистая максимальная электрическая мощность, установленная на конец года, а возобновляемые источники энергии определены в Регламенте IRENA (см. понятия ниже). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Электрическая мощность определяется в Международных рекомендациях по энергетической статистике или МРЭС (ООН, 2018 год) как максимальная активная мощность, которая может подаваться непрерывно (т. е. в течение продолжительного периода суток при работе всей станции) в точке выхода (т. е. после отбора мощности для вспомогательного оборудования станции и с учетом потерь в тех трансформаторах, которые считаются неотъемлемой частью станции). При этом предполагается отсутствие ограничений на подсоединение к сети. Сюда не включается мощность при работе с перегрузкой, которая может поддерживаться только короткий период времени (например, двигатели внутреннего сгорания, работающие в некоторые моменты с мощностью выше номинальной). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Регламент IRENA определяет возобновляемую энергию как энергию из следующих источников: энергия падающей воды; морская энергия (энергия океанов, приливов и волн); энергия ветра; солнечная энергия (фотоэлектрическая и тепловая энергия); биоэнергия; и геотермальная энергия. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
