<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 12-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель определяет количество сторон (= стран, которые ратифицировали, приняли, одобрили или получили доступ) к следующим многосторонним экологическим соглашениям (МЭС): &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Базельская конвенция о контроле за трансграничной перевозкой опасных отходов
и их удалением (Базельская конвенция); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Роттердамская конвенция о процедуре предварительного обоснованного согласия
в отношении некоторых опасных химических веществ и пестицидов в международной торговле (Роттердамская конвенция); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Стокгольмская конвенция о стойких органических загрязнителях (Стокгольмская
конвенция); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Монреальский протокол по веществам, разрушающим озоновый слой (Монреальский
протокол); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Минаматская конвенция о ртути (Минаматская конвенция). &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; и которые представили информацию в Секретариат каждого МЭС, как того требует каждое из соглашений. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Требуемая информация включает в себя: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Базельская конвенция&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Назначение координатора и одного или нескольких компетентных органов; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Представление годовых национальных отчетов. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Роттердамская конвенция: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Назначение уполномоченного национального органа (-ов) и официальных контактных
лиц; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Представление ответов, касающихся импорта. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Стокгольмская конвенция: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Назначение официальных контактных лиц Стокгольмской конвенции и национальных
координаторов; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Представление национальных планов реализации; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Представление пересмотренного национального плана реализации с учетом поправок;
&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Представление национальных отчетов. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Монреальский протокол: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Соблюдение требований к отчетности о производстве и потреблении озоноразрушающих
веществ согласно (статье 7) Монреальского протокола; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Представление информации о системах лицензирования согласно (статье 4B) Монреальского
протокола. &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Минаматская конвенция: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Назначение национального координатора для обмена информацией в соответствии
со статьей 17 Конвенции; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Представление национальных отчетов в соответствии со статьей 21 Минаматской
конвенции. &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Стороны: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Страны, которые ратифицировали, приняли, одобрили конвенцию или присоединились к ней. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Информация: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Стороны Базельской конвенции обязаны представлять ежегодный национальный отчет в соответствии с пунктом 3 статьи 13, чтобы обеспечить возможность мониторинга выполнения Базельской конвенции ее Сторонами. Эти отчеты должны содержать, в частности, информацию о трансграничных перевозках опасных или других отходов, в которых участвовали Стороны, включая количество экспортируемых опасных и других отходов, их категорию, характеристики, место назначения, любую страну транзита и метод утилизации, как указано в ответе на уведомление, количество ввезенных опасных и других отходов, их категория, характеристики, происхождение и методы утилизации; информация об авариях, произошедших при трансграничной перевозке и утилизации опасных и других отходов, и о мерах, принятых для их устранения; информация о вариантах утилизации, действующих в пределах их национальной юрисдикции; и другая информация согласно формату отчетности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ответы, касающиеся импорта в соответствии с Роттердамской конвенцией - это заключения, предоставленные Сторонами с указанием того, будут ли они согласны или не согласны на импорт химических веществ, перечисленных в Приложении III к Конвенции, и подлежащих процедуре получения предварительного обоснованного согласия (ПОС). В статье 10 Роттердамской конвенции излагаются обязательства Сторон в отношении будущего импорта химических веществ, перечисленных в приложении III. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В соответствии со Стокгольмской конвенцией Сторона обязана сообщать о мерах, принятых ею для выполнения положений Конвенции, и об эффективности таких мер в достижении целей Конвенции. Национальные отчеты включают статистические данные по общим объемам производства, импорта и экспорта каждого из химических веществ, перечисленных в Приложении A и Приложении B, или разумную оценку таких данных; и, насколько это практически возможно, список государств, из которых он импортировал каждое такое вещество, и государств, в которые он экспортировал каждое такое вещество. Национальный план реализации в соответствии со Стокгольмской конвенцией - это план, объясняющий, как Сторона собирается выполнять обязательства в соответствии с Конвенцией, и прилагать усилия для реализации такого плана. (&lt;a href=&quot;http://chm.pops.int/Portals/0/Repository/conf/UNEP-POPS-CONF-4-AppendixII.5206ab9e-ca67-42a7-afee-9d90720553c8.pdf#Article%207&quot;&gt;Статья 7&lt;/a&gt;). Изменения в обязательствах, вытекающие из поправок к Конвенции или приложениям к ней, например, когда новое химическое вещество включено в приложения к Конвенции, Сторона пересматривает и обновляет свой план реализации и передает обновленный план Конференции Сторон в течение двух лет после вступления в силу поправки к нему в соответствии с пунктом 1 (b) Конвенции (согласно пункту 7 приложения к решению SC-1/12). &lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt; 2 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; &lt;sup&gt; &lt;/sup&gt; Представленные ниже параметры основаны на обязательствах Сторон передавать информацию в Секретариат, независимо от ее национальных условий. Другая информация, которую необходимо передать только в секретариат с учетом национальных условий, таких как возможные национальные определения опасных отходов, возможные соглашения по статье 11 в рамках Базельской конвенции или возможные исключения из Стокгольмской конвенции, не будет включена либо потому, что Секретариат не в состоянии оценить, материализовалось ли обязательство по передаче информации, или потому что Стороны имеют право не использовать какое-либо правовое положение. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</data>
</root>
