<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-5-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los investigadores (en equivalente a tiempo completo) por millón de habitantes es una medida directa del número de trabajadores de investigación y desarrollo por cada millón de personas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Manual de Frascati de la OCDE (OCDE, 2015) proporciona las definiciones pertinentes para la investigación y el desarrollo experimental, el gasto interno bruto en I+D y los investigadores. Aunque es un manual de la OCDE, su aplicación es global. Durante la 6ª revisión del Manual de Frascati, las cuestiones relativas a los países en desarrollo se integraron en el núcleo del Manual. La 7ª edición se publicó en octubre de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las siguientes definiciones, tomadas de la edición de 2015 del Manual de Frascati, son relevantes para el cálculo del indicador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La investigación y el desarrollo experimental (I&amp;amp;D) comprenden el trabajo creativo y sistemático realizado con el fin de aumentar el acervo de conocimientos &amp;#x2013;, incluido el conocimiento de la humanidad, la cultura y la sociedad &amp;#x2013;, y de idear nuevas aplicaciones de los conocimientos disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los investigadores son profesionales que se dedican a la concepción o creación de nuevos conocimientos. Llevan a cabo investigaciones y mejoran o desarrollan conceptos, teorías, modelos, técnicas, instrumentación, software o métodos operativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equivalente a tiempo completo (ETC) del personal de I+D se define como la proporción de horas de trabajo realmente dedicadas a la I+D durante un período de referencia específico (normalmente un año natural) dividido por el número total de horas convencionalmente trabajadas en el mismo período por un individuo o por un grupo.&lt;/p&gt;</data>
</root>
