<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-5-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt; Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Définition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les chercheurs (en équivalent temps plein) par million d’habitants sont une mesure directe du nombre de travailleurs de la recherche et du développement pour 1 million de personnes. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Le Manuel Frascati de l’OCDE (OCDE, 2015) fournit les définitions pertinentes pour la recherche et le développement expérimental, les dépenses intérieures brutes en R&amp;amp;D et les chercheurs. Bien qu’il s’agit d’un manuel de l’OCDE, l’application est mondiale. Lors de la 6ème révision du Manuel Frascati, les questions relatives aux pays en développement ont été intégrées au cœur du Manuel. La 7ème édition est sortie en octobre 2015. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les définitions suivantes, tirée de l’édition 2015 du Manuel Frascati, sont pertinentes pour l’informatique de l’indicateur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La recherche et le développement expérimental (R&amp;amp;D) comprennent des travaux créatifs et systématiques entrepris afin d’accroître le stock de connaissances &amp;#x2013;, y compris la connaissance de l’humanité, de la culture et de la société &amp;#x2013; et de concevoir de nouvelles applications des connaissances disponibles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les chercheurs sont des professionnels engagés dans la conception ou la création de nouvelles connaissances. Ils mènent des recherches et améliorent ou développent des concepts, des théories, des modèles, des techniques d’instrumentation, des logiciels ou des méthodes opérationnelles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’équivalent temps plein (ETP) du personnel de R&amp;amp;D est défini comme le rapport entre les heures de travail effectivement consacrées à la R&amp;amp;D au cours d’une période de référence spécifique (habituellement une année civile) divisée par le nombre total d’heures travaillées de façon conventionnelle au cours de la même période par une personne ou par un groupe. &lt;/p&gt;</data>
</root>
