<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Мониторинг прогресса в достижении ЦУР 6.5 находится в ведении правительства страны и является его обязанностью. Правительство назначает министерство, несущее основную ответственность за надзор за этим обследованием, которому будет предложено взять на себя ответственность за координацию национального процесса мониторинга и отчетности КУВР. Поскольку вопросы управления водными ресурсами затрагивают широкий круг секторов, которые часто контролируются различными министерствами и другими административными органами на национальном или других уровнях, этот процесс должен быть инклюзивным, т.е. проходить с участием всех заинтересованных сторон. Необходимо привлечь основные заинтересованные стороны, чтобы внести свой вклад в получение достаточно информативных и объективных ответов в рамках обследования. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Министерству предлагается назначить национального &quot;координатора по КУВР&quot;, который может быть или не быть государственным чиновником. ООН будет оказывать поддержку там, где это необходимо и возможно. Следующие ниже шаги предлагаются только в качестве руководства, поскольку страны сами решают, какой процесс или процессы лучше всего удовлетворят их потребности. Также следует отметить, что следующие шаги представляют собой &quot;лестничный&quot; подход, в котором выполнение всех шагов обычно приводит к получению более надежного показателя. Однако выполнение всех этапов может оказаться невозможным или необязательным для всех стран. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1. Ответственное министерство или координатор КУВР связывается с другими соответствующими министерствами / ведомствами для составления ответов на вопросник. Для  каждого возможного варианта ответа существует оценка, которая будет использоваться для расчета общей оценки показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Заполненный проект отчета об обследовании рассматривается заинтересованными сторонами в правительстве. Эти заинтересованные стороны могут включать тех, кто вовлечен в секторы, имеющие отношение к водным ресурсам, такие как сельское хозяйство, энергетика, водоснабжение и окружающая среда, а также управление водными ресурсами на различных административных уровнях. Этот процесс может реализовывать в электронном формате (например, по электронной почте) и / или посредством проведения семинаров. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. Пересмотренный проект отчета об обследовании утверждается на семинаре с участием многих заинтересованных сторон. Помимо представителей правительства, эти заинтересованные стороны могут включать ассоциации водопользователей, частный сектор, заинтересованные группы, например, связанные с окружающей средой, сельским хозяйством, вопросами бедности и представителей научных кругов. Предлагаемый процесс - семинар, но могут быть рассмотрены альтернативные способы проведения консультаций, например: посредством электронной почты или онлайн-звонков для публичного представления материалов. Обратите внимание, что шаги 2 и 3 при желании можно объединить. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. Ответственное министерство или координатор КУВР проводит обсуждение с соответствующими официальными лицами и объединяет полученные данные в окончательную версию. Эта версия является основой для расчета степени внедрения КУВР (0-100) для глобальной отчетности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 5. Ответственное министерство представляет окончательную оценку показателя в национальное статистическое управление, отвечающее за сбор всех национальных данных по целевым показателям ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; На основе национального обследования «ООН-Водные ресурсы» будет периодически подготавливать сводные отчеты для регионального и глобального уровней, чтобы обеспечить общий прогресс в достижении цели 6.5 ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Временной охват: рекомендуется трехлетний цикл отчетности.&lt;/p&gt;</data>
</root>
