<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 15-4-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Índice de Cobertura Verde (ICMG, por sus siglas en inglés) está diseñado para medir la extensión y los cambios de la vegetación verde en las zonas de montaña, es decir, bosques, arbustos, árboles, pastos, tierras de cultivo, etc. &amp;#x2013; con el fin de supervisar los avances en el objetivo de la montaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ICMG se define como el porcentaje de cobertura verde sobre la superficie total de la región montañosa de un país determinado y para un año determinado. El objetivo del índice es supervisar la evolución de la cubierta verde y evaluar así el estado de conservación de los ecosistemas de montaña.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El índice de cobertura verde de las montañas se basa en dos capas de información descriptiva:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;1.Una capa descriptiva de la montaña&lt;/u&gt;: las montañas pueden definirse con referencia a una variedad de parámetros, como el clima, la elevación, la ecología (K&amp;#xF6;rner, Paulsen, &amp;amp; Spehn, 2011) (Karagulle, et al., 2017). Esta metodología se adhiere a la definición de montaña del PNUMA- WCMC, basándose a su vez en la descripción de la montaña propuesta por (Kapos, Rhind, Edwards, Prince, &amp;amp; Ravillous, 2000).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Esta descripción clasifica las montañas según la altitud, la pendiente y el rango de elevación en 6 categorías.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Clase de montaña&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Descripción &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Elevación &amp;gt; 4.500 metros&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Elevación 3.500&amp;#x2013;4.500 metros&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Elevación 2.500&amp;#x2013;3.500 metros&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Elevación 1.500&amp;#x2013;2.500 metros y pendiente &amp;gt; 2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Elevación 1.000&amp;#x2013;1.500 metros y pendiente &amp;gt; 5 o rango de elevación local (LER 7 kilómetros de radio) &amp;gt; 300 metros&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Elevación 300&amp;#x2013;1.000 metros y rango de elevación local (7 kilómetros de radio) &amp;gt; 300 metros&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;2. Una capa descriptiva de la vegetación&lt;/u&gt;: La capa descriptiva de vegetación clasifica la cobertura del suelo en áreas verdes y no verdes. La vegetación verde incluye tanto la vegetación natural como la resultante de la actividad antrópica (por ejemplo, cultivos, forestación, etc.). Las zonas no verdes incluyen las zonas con muy&amp;#xA0;escasa&amp;#xA0;vegetación&amp;#xA0;, la tierra desnuda, el agua, el hielo/nieve permanente y las zonas urbanas. La capa de descripción de la vegetación puede obtenerse de diferentes maneras, pero los mapas de la cubierta terrestre basados en la teledetección son la fuente de datos más conveniente para este fin, ya que proporcionan la información necesaria sobre las zonas verdes y no verdes de forma espacialmente explícita y permiten la comparación a lo largo del tiempo mediante el análisis de los cambios en la cubierta terrestre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, la FAO utiliza las series temporales de la cubierta terrestre producidas por la Agencia Espacial Europea (AEE) en el marco de la Iniciativa sobre el Cambio Climático (ICC) como solución general. Las clases originales de la ICC se reclasifican en seis clases del IPCC y, además, en clases binarias de cobertura verde/no verde como sigue:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Clase ICC de la AEE&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Clase IPCC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Verde / No verde&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;50, 60, 61, 62, 70, 71, 72, 80, 81, 82, 90, 100&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Bosque&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Verde&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;110, 120, 121, 122, 130, 140, &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Pasturas&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Verde&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;10,11, 12, 20, 30, 40&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tierras de cultivo&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Verde&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;160, 170, 180&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Humedal&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Verde&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;190&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Asentamiento&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;No verde&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;150, 151, 152, 153, 200, 201, 202, 210, 220&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Otros terrenos&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;No verde&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Tenga en cuenta que aquí el término &amp;#x201C;Bosque&amp;#x201D; se refiere a la cobertura del suelo, no necesariamente al uso del suelo &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
