<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 10-5-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 10: Reducir la desigualdad en los países y entre ellos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 10.5: Mejorar la reglamentación y vigilancia de las instituciones y los mercados financieros mundiales y fortalecer la aplicación de esos reglamentos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 10.5.1: Indicadores de solidez financiera&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 03 de diciembre de 2018&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organización(es):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fondo Monetario Internacional&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripción:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fuente de datos común son los datos comunicados por los bancos con fines de supervisión. Incluyen el balance, los estados de resultados y las medidas de supervisión (como el capital Tier 1, el capital Tier 2 y los activos ponderados por riesgo).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recopilación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los bancos centrales nacionales o las agencias de supervisión recopilan estos datos con fines de supervisión, y estos datos se utilizan para la compilación de FSI.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recopilación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No hay plazos predeterminados. Los países comunican los nuevos ISF en cuanto están listos&lt;/p&gt;.&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se difunden en el sitio web del FMI en cuanto están listos.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los bancos centrales nacionales o las agencias de supervisión bancaria.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los ISF se recopilan a nivel nacional, pero no a nivel regional o mundial.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos de la mayoría de los países se informan con carácter mensual o trimestral; unos pocos países informan los datos con carácter semestral y con un desfase de más de un trimestre. A finales de diciembre de 2018, había 138 informadores de ISF. Las prácticas de compilación de algunos países&amp;#x2019; se desvían de la metodología de la Guía de los ISF en ciertas áreas y se documentan en los metadatos de los ISF que también se publican en el sitio web de los ISF del FMI&amp;#x2019;. Los países informantes proporcionan todos o la mayoría de los ISF básicos y algunos ISF recomendados que pueden utilizarse para apoyar la interpretación de estos siete indicadores de los ODS. Los datos y metadatos de los ISF notificados por los países están disponibles en &lt;a href=&quot;http://data.imf.org/FSI.&quot;&gt;http://data.imf.org/FSI.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El cálculo de los siete ISF se detalla en la sección &amp;#x201C;Definición&amp;#x201D; anterior. La fuente de datos común son los datos comunicados por los bancos a las autoridades de supervisión, que suelen ser los compiladores de los ISF. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No es relevante para los siete ISF. Las autoridades supervisoras de los bancos recopilan los datos de las fuentes&amp;#x2019; y la información completa suele ser obligatoria por ley&lt;/p&gt;.
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los ISF no se recopilan a nivel regional ni mundial.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los ISF no están agregados a nivel regional.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la compilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La guía de compilación de los ISF (206), disponible en &lt;a href=&quot;http://data.imf.org/FSI&quot;&gt;http://data.imf.org/FSI&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fuente de datos común son los datos comunicados por los bancos a efectos de supervisión. Los supervisores nacionales comprueban y validan los datos que utilizan los compiladores nacionales de los ISF. El personal del FMI comprueba los ISF notificados por los países antes de publicarlos en el sitio web de los ISF y aborda los problemas de los datos en colaboración con los compiladores nacionales cuando los controles de validación y coherencia implementados en el sistema de procesamiento de datos del FMI señalan dichos problemas. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripción:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A finales de diciembre de 2018, había 138 informadores de ISF. Todos los países informan todos o la mayoría de los ISF básicos y algunos ISF fomentados que pueden utilizarse para apoyar la interpretación de estos siete indicadores de los ODS. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Los datos de la mayoría de los países se comunican con carácter mensual o trimestral; algunos países comunican los datos con carácter semestral y con un desfase de más de un trimestre. Los datos de algunos países se remontan a 2005.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desglose:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Los ISF difundidos por el FMI son promedios ponderados para el sector en su conjunto (por ejemplo, instituciones de depósito, otras sociedades financieras, sociedades no financieras). Los datos de las casas matrices de los bancos, sus sucursales y las filiales pertinentes se consolidan; si esta consolidación no es posible o no es aplicable, se brinda una explicación en los metadatos. No existen desgloses de los ISF notificados al FMI.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos calculados por otras fuentes podrían ser diferentes de los ISF difundidos por el FMI debido al uso de una metodología de compilación diferente y/o a la cobertura institucional. Los ISF difundidos por el FMI se compilan sobre la base de la &lt;em&gt;Guía de compilación de los ISF&lt;/em&gt;, que ofrece orientación sobre los conceptos y definiciones, y las fuentes y técnicas para la compilación de datos comparables entre países en apoyo de la supervisión nacional e internacional de los sistemas financieros. Para facilitar la identificación de posibles discrepancias entre países, los informadores proporcionan al FMI metadatos que detallan las desviaciones de las recomendaciones de la &lt;em&gt;Guía de los ISF&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://data.imf.org/FSI&quot;&gt;http://data.imf.org/FSI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias: &lt;/h2&gt;</data>
</root>
