<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SDG_RELATED_INDICATORS field for indicator 10-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Linkages with any other Goals and Targets: Recommendation II.2 of G-20 Data Gap Initiative &amp;#x2013; 2 concerns FSIs. Its target is by 2021, G-20 economies to report the seven FSIs expected from the Special Data Dissemination Standards Plus (SDDS Plus) adherent economies on a quarterly frequency, with a timeliness of one quarter. The seven SDG FSIs are the same as the FSIs under SDDS, but with one exception under SDDS Plus, where resident real estate price index is used instead of net open position in foreign exchange to capital.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Indicadores relacionados&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Vínculos con otros objetivos y metas: La recomendación II.2 de la Iniciativa sobre la Brecha de Datos del G-20 &amp;#x2013; 2 se refiere a los ISF. Su objetivo es que, para 2021, las economías del G-20 informen sobre los siete ISF que se esperan de las economías adheridas a las Normas Especiales para la Divulgación de Datos Plus (NEDD Plus) con una frecuencia trimestral, con una puntualidad de un trimestre. Los siete ISF de las NEDD son los mismos que los de las NEDD, pero con una excepción en las NEDD Plus, en las que se utiliza el índice de precios de los bienes inmuebles residentes en lugar de la posición abierta neta en divisas al capital.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Indicateurs connexes &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Liens avec d&apos;autres objectifs et cibles : La recommandation II.2 de l&apos;Initiative du G-20 sur le déficit de données &amp;#x2013; 2 concerne les ISF. Son objectif est que, d&apos;ici 2021, les économies du G-20 communiquent les sept ISF attendus des économies adhérant aux Normes spéciales de diffusion des données Plus (SDDS Plus) selon une fréquence trimestrielle, avec une actualité d&apos;un trimestre. Les sept ISF des SDG sont les mêmes que les ISF de la SDDS, à une exception près dans la SDDS Plus, où l&apos;indice des prix de l&apos;immobilier résident est utilisé à la place de la position ouverte nette en devises étrangères au capital.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Связанные индикаторы &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Связь с любыми другими целями и задачами: Рекомендация II.2 второй фазы Инициативы Группы 20-ти/МВФК в отношении пробелов в данных касается показателей финансовой устойчивости (ПФУ). Рекомендация нацелена на то, чтобы к 2021 г. страны &quot;Большой двадцатки&quot; ежеквартально представляли отчеты по семи ПФУ, которые, как ожидается, будут представляться странами, присоединившимися к Специальному стандарту распространения данных - плюс (ССРД-плюс), при этом своевременность представления отчетов должна составлять один квартал. Семь ПФУ в ЦУР такие же, как ПФУ в ССРД, но с одним исключением в ССРД-плюс, где индекс цен на жилую недвижимость используется вместо чистой открытой позиции в иностранной валюте по отношению к собственному капиталу. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
