<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-1-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Отсутствие продовольственной безопасности на умеренных уровнях остроты недостаточности обычно связано с отсутствием возможности регулярно питаться здоровой и сбалансированной пищей. Таким образом, высокая степень распространенности отсутствия продовольственной безопасности на умеренных уровнях может рассматриваться как показатель прогноза различных форм состояний здоровья населения, связанных с питанием, относящихся к дефициту питательных микроэлементов и несбалансированному питанию. С другой стороны, острые уровни отсутствия продовольственной безопасности предполагают высокую вероятность пониженного потребления пищи и, следовательно, могут привести к более тяжелым формам недоедания, включая голод.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Короткие вопросники, такие как ШОПБ, очень легко использовать при небольших затратах, что является одним из основных преимуществ их использования. Однако возможность точно определить статус отсутствия продовольственной безопасности отдельных лиц или домохозяйств ограничена небольшим количеством вопросов, по этой причине отнесение отдельных респондентов к классам отсутствия продовольственной безопасности лучше всего проводить путем применения вероятностных методов, таким образом гарантируя, что оценки уровней распространенности в генеральной совокупности достаточно надежны, даже если они основаны на относительно небольших размерах выборки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Как и в случае любой статистической оценки, надежность и точность решающим образом зависят от качества разработки и проведения обследования. Одним из основных преимуществ аналитической обработки данных с помощью методов, основанных на модели Раша, является то, что он позволяет проверять качество собранных данных и оценивать вероятностный предел неопределенности в отношении расчетных уровней распространенности, о которых всегда следует сообщать в отчете.&lt;/p&gt;</data>
</root>
