<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первичные данные, собранные в странах в ходе национальных репрезентативных обследований населения, используются для расчета сопоставимых оценок этого показателя. Информация, получаемая при проведении субнациональных обследований, не используется. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В некоторых странах все формы употребления табака и курения табака могут считаться равнозначными, но во многих странах, где вместе с тем используются другие формы употребления табака, показатели табакокурения будут в некоторой степени ниже, чем показатели употребления табака.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сопоставимость, качество и частота проведения обследований домашних хозяйств влияют на точность и качество оценок. Несопоставимость данных может возникнуть в результате использования различных инструментов обследования, методов выборки и анализа, а также определения показателей в государствах-членах. Обследования могут охватывать самые разные возрастные группы (не всегда 15+) и повторяться через нерегулярные промежутки времени. Обследования могут включать в себя множество различных табачных изделий, а иногда только одно изделие, например сигареты, в зависимости от представления страны о том, какие изделия важно отслеживать. Если одновременно не будет проводиться мониторинг дымных и бездымных изделий, распространенность употребления табака будет занижена. Страны начали отслеживать использование электронных сигарет и других новых изделий, что может внести путаницу в страновые определения употребления табака. Определение &quot;употребление в настоящее время&quot; не всегда может быть ограничено 30 днями до проведения обследования. Кроме того, в обследованиях людей просят представлять самоотчеты о потреблении табака, что может привести к занижению сведений об употреблении табака. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В государствах-членах не существует стандартного протокола для обследования людей по употреблению табака. Вопросы ВОЗ для использования в обследованиях по потреблению табака (TQS) были включены во многие обследования, что помогает улучшить сопоставимость показателей по странам.&lt;/p&gt;</data>
</root>
