<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-1-1bc, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 4: Обеспечение всеохватного и справедливого качественного образования и поощрение возможности обучения на протяжении всей жизни для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 4.1: К 2030 году обеспечить, чтобы все девочки и мальчики завершали получение бесплатного, равноправного и качественного начального и среднего образования, позволяющего добиться востребованных и эффективных результатов обучения&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 4.1.1: Доля детей и молодежи, приходящаяся на a) учащихся 2 и 3 классов; b) выпускников начальной школы; и c) выпускников неполной средней школы, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики, в разбивке по полу&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: июль 2016 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные показатели&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Эти метаданные охватывают часть (b) и (c) показателя 4.1.1: Доля детей и молодежи, приходящаяся на b) выпускников начальной школы; и c) выпускников неполной средней школы, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики с разбивкой по полу&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2, 1.4, 1.5, 2.1, 2.2, 2.3, 3.1, 3.3, 3.4, 3.7, 3.c, 4.5, 5.3, 5.4, 5.5, 5.b, 7.a, 8.6, 8.7, 8.b, 10.2, 10.6, 12.8, 13.3, 13.b, 16.a&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Организация(и):&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ИСЮ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Определение:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доля детей и молодежи, приходящаяся на учащихся 2 и 3 классов, выпускников начальной школы и выпускников неполной средней школы, достигших по крайней мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики. Минимальный уровень владения навыками будет оцениваться по новым общим шкалам оценки владения навыками в чтении и математике, которые в настоящее время разрабатываются.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Понятия:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Минимальный уровень владения навыками является эталоном базовых знаний в какой-либо области (математика или чтение), отражаемых с помощью оценок успеваемости. Например, тест по чтению в рамках Международной программы по оценке образовательных достижений учащихся (PISA) имеет шесть уровней владения навыками, из которых Уровень 2 описывается как минимальный уровень владения навыками. В рамках Международного исследования качества математического и естественнонаучного образования (TIMSS) и Международного исследования качества чтения и понимания текста (PIRLS) существуют четыре уровня владения навыками: Низкий, Средний, Высокий и Продвинутый. Учащиеся, достигшие среднего эталонного уровня, могут применять базовые знания в различных ситуациях, что по смыслу аналогично минимальному уровню владения навыками. В настоящее время нет общих стандартов, одобренных международным сообществом или странами. Показатель отображает данные, публикуемые каждым из агентств и организаций, специализирующихся на межнациональных оценках успеваемости.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Описание:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Различные методы проведения межнациональных оценок успеваемости включают следующие инициативы: Программа анализа систем образования CONFEMEN (PASEC), Международное исследование качества чтения и понимания текста (PIRLS), Международная программа по оценке образовательных достижений учащихся (PISA), Консорциум Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования (SACMEQ), Третье региональное сравнительно-пояснительное исследование (TERCE) и Международное исследование качества математического и естественнонаучного образования (TIMSS). (a) Краткосрочная стратегия: Использование национальных широкомасштабных репрезентативных оценочных данных, полученных в результате проведения межнациональных оценок, даже если уровни успеваемости могут быть не сопоставимы напрямую. (b) Среднесрочная стратегия: Использование глобальной шкалы отчетности, основанной либо на новом тесте, либо на статистической увязке национальных, региональных и межнациональных оценок.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Процесс сбора:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для проведения межнациональных оценок успеваемости данные предоставляются соответствующими организациями, ответственными за каждую оценку успеваемости.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Сбор данных:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Различные календарные сроки. Каждая оценка успеваемости имеет свой собственный цикл сбора данных. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Выпуск данных: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Июль 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Название:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Органы, ответственные за проведение оценок успеваемости (включая министерства образования, национальные статистические управления и других поставщиков данных). Для проведения межнациональных оценок поставщиками данных являются Международная ассоциация по оценке учебных достижений (IEA), Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования (LLECE), Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР), Программа анализа систем образования CONFEMEN (PASEC) и Консорциум Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования (SACMEQ).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Обоснование:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель является непосредственной оценкой результатов обучения, достигнутых в двух предметных областях по окончании соответствующих этапов обучения. Три точки оценки будут иметь свой установленный минимальный стандарт. Существует только один порог, который делит студентов на тех, кто достиг результатов, превышающих минимальный уровень, и не достигших этого уровня: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ниже минимального уровня означает долю или процент студентов, которые не достигли минимального стандарта, установленного странами в соответствии с глобально определенными минимальными уровнями компетенции.&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Выше минимального уровня означает долю или процент студентов, которые достигли
минимальных стандартов. Так как уровни владения навыками, установленные национальными и межнациональными оценками успеваемости, неоднородны, то эти уровни владения навыками будут сопоставляться с минимальными уровнями владения навыками, установленными на глобальном уровне. Как только уровни владения навыками удастся привести к единообразию, мировое образовательное сообщество сможет определить для каждой страны долю или процент детей, достигших минимальных стандартов.&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Принимая во внимание, что в настоящее время имеются данные по многим национальным оценкам успеваемости, но каждая страна устанавливает свои собственные стандарты, поэтому уровни успеваемости могут быть несопоставимыми. Один из вариантов решения проблемы - связать существующие региональные оценки на общей структурной основе. Кроме того, так как оценки, как правило, проводятся внутри школьных систем, то текущие показатели охватывают только тех детей, кто посещает школу и доля целевых групп населения, охваченных школьным образованием, может меняться от страны к стране из-за различной численности детей, не охваченных школьным образованием. Для оценки навыков детей и молодежи, не посещающих школу, требуется проведение обследований на уровне домохозяйств. Вопрос об оценке успеваемости детей в домохозяйствах находится в стадии рассмотрения, однако такое обследование может оказаться очень дорогостоящим и трудным мероприятием и вряд ли будет осуществлено в необходимых масштабах в течение последующих 3-5 лет. Наконец, для расчета этого показателя требуется конкретная информация о возрасте детей, участвующих в оценках успеваемости, с тем чтобы получить данные, сопоставимые на глобальном уровне. Возраст детей, сообщаемый главой домашнего хозяйства, может оказаться недостоверной и ненадежной информацией, поэтому расчет показателя может явиться еще более сложной проблемой. В связи со сложностями в оценке успеваемости детей, не посещающих школу, и концентрацией основного внимания на совершенствовании системы образования, ИСЮ применяет поэтапный подход. В среднесрочной перспективе ИСЮ сосредоточит внимание на оценке успеваемости детей, посещающих школу, где имеется большой объем данных, а затем, в более долгосрочной перспективе, перейдет к разработке более последовательного плана осуществления оценки успеваемости детей, не посещающих школу.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Методология&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Метод расчета:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель рассчитывается как доля детей и / или молодежи на соответствующей ступени обучения, достигших или превысивших предварительно установленный уровень владения навыками по данному предмету. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Успеваемость выше минимального уровня, PLtn,s, выше минимального = p&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;где p - процент учащихся, участвующих в оценке успеваемости на этапе обучения n по предмету s за какой-либо год обучения (t-i), где 0&lt; i ≤ 5, достигших уровня владения навыками выше заранее определенного минимального стандарта Smin. Минимальный стандарт устанавливается мировым образовательным сообществом с учетом региональных различий.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;strong&gt;На страновом уровне:&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;Не производится составителем данных.&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;Не производится составителем данных.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Региональные агрегаты:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Региональные и глобальные агрегаты в настоящее время отсутствуют для данного показателя.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Описание:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данные имеются по 79 странам &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Временные ряды: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ближайший год, по которому имеются данные за период с 2010 по 2015 год. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Дезагрегирование: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Учащиеся по возрасту или возрастным группам, полу, месту проживания, социально-экономическому положению, миграционному статусу и этнической принадлежности. Данные по состоянию нетрудоспособности в настоящее время отсутствуют в большинстве национальных и межнациональных оценках успеваемости, но этот вопрос может быть рассмотрен при проведения оценок успеваемости в будущем.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Ссылки&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;URL:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.uis.unesco.org/Pages/default.aspx&quot;&gt;http://www.uis.unesco.org/Pages/default.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Ссылки:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Программа анализа систем образования CONFEMEN (PASEC): &lt;a href=&quot;http://www.pasec.confemen.org/&quot;&gt;http://www.pasec.confemen.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Международное исследование качества чтения и понимания текста (PIRLS): &lt;a href=&quot;http://www.iea.nl/pirls_2016.html%20&quot;&gt;http://www.iea.nl/pirls_2016.html&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Международная программа по оценке образовательных достижений учащихся (PISA): &lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/pisa/aboutpisa/%20&quot;&gt;https://www.oecd.org/pisa/aboutpisa/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Консорциум Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования (SACMEQ): &lt;a href=&quot;http://www.sacmeq.org/?q=sacmeq-projects/sacmeq-iv%20&quot;&gt;http://www.sacmeq.org/?q=sacmeq-projects/sacmeq-iv&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Третье региональное сравнительно-пояснительное исследование (TERCE): &lt;a href=&quot;http://www.unesco.org/new/es/santiago/education/education-assessment-llece/third-regional-comparative-and-explanatory-study-terce/&quot;&gt;http://www.unesco.org/new/es/santiago/education/education-assessment-llece/third-regional-comparative-and-explanatory-study-terce/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Международное исследование качества математического и естественнонаучного образования (TIMSS): &lt;a href=&quot;http://www.iea.nl/timss_2015.html&quot;&gt;http://www.iea.nl/timss_2015.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
