<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 17-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La definición precisa del indicador es la&lt;em&gt;Proporción del gasto del gobierno central presupuestario nacional financiado por impuestos&lt;/em&gt;. El gobierno central presupuestario, descrito en el &lt;em&gt;MEF 2014&lt;/em&gt; (párrafo 2.81) es una unidad institucional del sector del gobierno general particularmente importante en términos de tamaño y poder, en particular, el poder de ejercer control sobre muchas otras unidades y entidades. El gobierno central presupuestario suele ser una unidad única del gobierno central que engloba las actividades fundamentales de los poderes ejecutivo, legislativo y judicial nacionales. Este componente de las administraciones públicas suele estar cubierto por el presupuesto principal (o general). Los ingresos (y los gastos) del gobierno central presupuestario suelen estar regulados y controlados por un ministerio de finanzas, o su equivalente funcional, mediante un presupuesto aprobado por el poder legislativo. La mayoría de los ministerios, departamentos, organismos, juntas, comisiones, autoridades judiciales, órganos legislativos y otras entidades que componen el gobierno central presupuestario no son unidades institucionales independientes. Esto se debe a que, por lo general, no tienen autoridad para poseer activos, incurrir en pasivos o realizar transacciones por derecho propio (véase &lt;em&gt;GFSM 2014&lt;/em&gt; párrafo 2.42). incluyendo referencias a normas y clasificaciones, preferiblemente basándose en definiciones acordadas internacionalmente. La definición del indicador debe ser inequívoca y expresarse en términos universalmente aplicables. Debe expresar claramente la unidad de medida (proporción, dólares, número de personas, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los conceptos y términos clave asociados al indicador se describen en el &lt;em&gt;MEF 2014&lt;/em&gt;, así como las clasificaciones asociadas. Los ingresos se definen en el capítulo 4 (apartado 4.23) y las clasificaciones asociadas se detallan en el capítulo 5. Los gastos también se definen en el capítulo 4 (apartado 4.21), mientras que las clasificaciones detalladas asociadas y los conceptos utilizados para calcular este agregado se describen en los capítulos 6 a 8.&lt;/p&gt;</data>
</root>
