<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 4-2-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At country level&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The UIS estimates certain key items of data that may be missing or incomplete in order to have publishable estimates at the country level. Where this is not possible the UIS imputes missing values for use only for calculating regional and global aggregates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the purposes of calculating participation rates by age, the UIS may make one or more of the following:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; An adjustment to account for over- or under-reporting, for example:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o To include enrolments in a type of education &amp;#x2013; such as private education or special education &amp;#x2013; not reported by the country; and/or &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o To include enrolments in a part of the country not reported by the country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; An estimate of the number of enrolments in the given age group if the age distribution was not reported by the country&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; A redistribution of enrolments of unknown age (across known ages)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; An estimate of the population in the official age group for small countries (if neither the UN Population Division nor the country itself can provide estimates of their own).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In all cases estimates are based on evidence from the country itself (e.g. information from the data provider on the size of the missing component, via correspondence, publications or data on the Ministry&amp;#x2019;s or National Statistical Office&amp;#x2019;s Webpage, or via surveys conducted by other organizations) or on data from the country for a previous year. These figures may be published: (i) as observed data if the missing items are found in a national source; (ii) as national estimates if the country is persuaded to produce estimates and submit them in place of missing data; or (iii) as UIS estimates, if the estimates are made by the UIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The age distribution of enrolments is most commonly estimated from the age distribution reported in a previous year. If the country has never reported the age distribution of enrolments, the age distribution reported in another survey, if available, is used (such as Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS) or Demographic Health Surveys (DHS)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enrolments of unknown age are redistributed across known ages if they constitute more than 5% of the total enrolments in that level of education. No estimation is made if they are 5% or less.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Population estimates by age for countries with small population &amp;#x2013; produced only where there are no other suitable estimates available either from UNPD or from the country itself &amp;#x2013; are made only for countries which have reported education data to the UIS and for which population estimates from a reliable source are available in some years.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regional and global aggregates are derived from both publishable and imputed national data. Publishable data are the data submitted to the UIS by Member States or the result of an explicit estimation made by the Institute based on pre-determined standards. In both cases, these data are sent to Member States for review before they are considered publishable by the UIS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When data are not available for all countries, the UIS imputes national data for the sole purpose of calculating regional averages. These imputed data are not published nor otherwise disseminated. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where data are available for a country for both an earlier and a more recent year than the missing year, a simple linear interpolation is made. Where data are only available for an earlier year, the most recent value is used as an estimate. Similarly, where data are only available for a more recent year, the last value is used as an estimate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where the relevant data are not available at all for a country, estimates may be based on another variable which is clearly linked to the item being estimated. For example, enrolments by age may be based on total enrolments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where no data are available for the country in any year that can inform the estimate, the unweighted average for the region in which the country lies is used.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El IEU estima ciertos elementos clave de los datos que pueden faltar o estar incompletos para tener estimaciones publicables a nivel de país. Cuando esto no es posible, el IEU imputa los valores que faltan para utilizarlos únicamente en el cálculo de los agregados regionales y globales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para calcular las tasas de participación por edad, el IEU puede realizar una o varias de las siguientes operaciones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Un ajuste para tener en cuenta el exceso o la falta de información, por ejemplo:&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Para incluir las matrículas en un tipo de educación &amp;#x2013; como la educación privada o la educación especial &amp;#x2013; no reportada por el país; y/o &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Para incluir las matrículas en una parte del país no informada por el país&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Una estimación del número de matriculados en el grupo de edad dado si la distribución por edades no fue reportada por el país&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Una redistribución de las inscripciones de edad desconocida (entre las edades conocidas)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Una estimación de la población en el grupo de edad oficial para los países pequeños (si ni la División de Población de las Naciones Unidas ni el propio país pueden proporcionar estimaciones propias).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En todos los casos, las estimaciones se basan en pruebas del propio país (por ejemplo, información del proveedor de datos sobre el tamaño del componente que falta, a través de correspondencia, publicaciones o datos en la página web del Ministerio o de la Oficina Nacional de Estadística o a través de encuestas realizadas por otras organizaciones) o en datos del país correspondientes a un año anterior. Estas cifras pueden publicarse (i) como datos observados si los elementos que faltan se encuentran en una fuente nacional; (ii) como estimaciones nacionales si se convence al país de que produzca estimaciones y las presente en lugar de los datos que faltan; o (iii) como estimaciones del IEU, si las estimaciones son realizadas por el IEU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La distribución por edades de las inscripciones se estima normalmente a partir de la distribución por edades comunicada en un año anterior. Si el país nunca ha reportado la distribución por edad de las matrículas, se utiliza la distribución por edad reportada en otra encuesta, si está disponible (como las Encuestas de Indicadores Múltiples por Conglomerados (MICS) o las Encuestas Demográficas y de Salud (EDS)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las matrículas de edad desconocida se redistribuyen entre las edades conocidas si constituyen más del 5% del total de las matrículas en ese nivel educativo. No se realiza ninguna estimación si son un 5% o menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones de población por edad para países con poca población &amp;#x2013; producidas sólo cuando no se dispone de otras estimaciones adecuadas de la DPNU o del propio país &amp;#x2013; se realizan sólo para los países que han comunicado datos de educación al IEU y para los que se dispone de estimaciones de población de una fuente fiable en algunos años.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los agregados regionales y globales se obtienen de los datos nacionales publicables e imputados. Los datos publicables son los datos enviados al IEU por los Estados miembros o el resultado de una estimación explícita realizada por el Instituto basada en normas predeterminadas. En ambos casos, estos datos se envían a los Estados miembros para que los revisen antes de que el IEU los considere publicables. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando no se dispone de datos para todos los países, el IEU imputa los datos nacionales con el único fin de calcular las medias regionales. Estos datos imputados no se publican ni se difunden de otro modo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se dispone de datos de un país para un año anterior y otro más reciente que el año que falta, se realiza una interpolación lineal simple. Cuando sólo se dispone de datos para un año anterior, se utiliza el valor más reciente como estimación. Del mismo modo, cuando sólo se dispone de datos para un año más reciente, se utiliza el último valor como estimación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando no se dispone de ningún dato relevante para un país, las estimaciones pueden basarse en otra variable que esté claramente relacionada con el elemento que se está estimando. Por ejemplo, las matrículas por edad pueden basarse en las matrículas totales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando no se dispone de datos para el país en ningún año que puedan informar la estimación, se utiliza la media no ponderada de la región en la que se encuentra el país.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;ISU estime certains éléments clés des données qui peuvent être manquants ou incomplets afin d&apos;avoir des estimations publiables au niveau des pays. Lorsque cela n&apos;est pas possible, l&apos;ISU impute les valeurs manquantes pour les utiliser uniquement dans le calcul d&apos;agrégats régionaux et mondiaux. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le calcul des taux de participation par âge, l&apos;ISU peut effectuer une ou plusieurs des opérations suivantes : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Un ajustement pour tenir compte de la sur- ou sous-déclaration, par exemple :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Pour inclure les inscriptions dans un type d&apos;enseignement – tel que l&apos;enseignement privé ou l&apos;enseignement spécial – non déclarées par le pays; et/ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Pour inclure les inscriptions dans une partie du pays non déclarées par le pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Une estimation du nombre d&apos;inscriptions dans le groupe d&apos;âge donné si la répartition par âge n&apos;a pas été déclarée par le pays &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Une redistribution des inscriptions d&apos;âge inconnu (à travers les âges connus)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Une estimation de la population dans le groupe d&apos;âge officiel pour les petits pays (si ni la Division de la population des Nations Unies ni le pays lui-même ne peuvent fournir leurs propres estimations).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans tous les cas, les estimations sont basées sur des éléments probants provenant du pays lui-même (p. ex., des informations du fournisseur de données sur la taille de la composante manquante, par le biais de la correspondance, de publications ou de données sur la page Web du ministère ou du bureau national de statistique, ou par le biais d&apos;enquêtes menées par d&apos;autres organisations) ou sur des données provenant du pays pour une année précédente. Ces chiffres peuvent être publiés : (i) en tant que données observées si les éléments manquants sont trouvés dans une source nationale; (ii) en tant qu&apos;estimations nationales si le pays est persuadé de produire des estimations et de les soumettre à la place des données manquantes; ou (iii) en tant qu&apos;estimations de l&apos;ISU, si les estimations sont faites par l&apos;ISU. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La répartition par âge des inscriptions est le plus souvent estimée à partir de la répartition par âge rapportée dans une année précédente. Si le pays n&apos;a jamais déclaré la répartition par âge des inscriptions, on utilise la répartition par âge indiquée dans une autre enquête, si elle est disponible (comme les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS) ou les enquêtes démographiques et de santé (EDS)). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les inscriptions d&apos;âge inconnu sont redistribuées entre les âges connus si elles représentent plus de 5 % du total des inscriptions dans ce niveau d&apos;enseignement. Aucune estimation n&apos;est faite s&apos;ils elles représentent 5 % ou moins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les estimations de la population par âge pour les pays à faible population – produites que lorsqu&apos;il n&apos;y a pas d&apos;autres estimations appropriées disponibles, soit auprès de la DPNU, soit auprès du pays lui-même – ne sont faites que pour les pays qui ont déclaré des données sur l&apos;éducation à l&apos;ISU et pour lesquels des estimations de la population provenant d&apos;une source fiable sont disponibles certaines années. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt; Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les agrégats régionaux et mondiaux sont dérivés de données nationales publiables et imputées. Les données publiables sont les données soumises à l&apos;ISU par les États membres ou le résultat d&apos;une estimation explicite faite par l&apos;Institut sur la base de normes prédéterminées. Dans les deux cas, ces données sont envoyées aux États membres pour examen avant d&apos;être considérées comme publiables par l&apos;ISU. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque les données ne sont pas disponibles pour tous les pays, l&apos;ISU impute les données nationales dans le seul but de calculer des moyennes régionales. Ces données imputées ne sont pas publiées ni diffusées d&apos;une autre manière. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque des données sont disponibles pour un pays à la fois pour une année antérieure et pour une année plus récente que l&apos;année manquante, une simple interpolation linéaire est effectuée. Lorsque les données ne sont disponibles que pour une année antérieure, la valeur la plus récente est utilisée comme estimation. De même, lorsque les données ne sont disponibles que pour une année plus récente, la dernière valeur est utilisée comme estimation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque les données pertinentes ne sont pas du tout disponibles pour un pays, les estimations peuvent être basées sur une autre variable qui est clairement liée à la variable faisant l&apos;objet de l&apos;estimation. Par exemple, les inscriptions par âge peuvent être basées sur les inscriptions totales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsqu&apos;aucune donnée disponible pour le pays, pour une année quelconque, ne peut servir à l&apos;estimation, la moyenne non pondérée de la région dans laquelle se trouve le pays est utilisée.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для того, чтобы иметь пригодные к публикации оценки на страновом уровне, СИЮ рассчитывает некоторые ключевые элементы данных, которые могут отсутствовать или быть неполными. В случае, если это невозможно сделать, то СИЮ вменяет недостающие значения, которые можно использовать только для расчета региональных и глобальных агрегированных показателей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для расчета уровней участия в разбивке по возрасту СИЮ может проделать одну или несколько следующих процедур: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Провести корректировку для учета завышения или занижения данных, например: &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Включить принятых учащихся в какой-либо тип образования - например, частное или специальное образование - о котором страна не отчитывается; и / или &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Включить принятых учащихся в какую-либо часть страны, о которой страна не отчитывается. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Рассчитать количество принятых учащихся в конкретной возрастной группе, если распределение по возрасту не было предоставлено страной. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Перераспределить количество принятых учащихся неизвестного возраста (среди тех, чей возраст известен) &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Рассчитать количество населения в официальной возрастной группе для малых стран (если ни Отдел народонаселения ООН, ни сама страна не могут предоставить собственные оценки). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Во всех случаях расчеты основаны на фактических данных самой страны (например, информации от поставщика данных по размеру отсутствующего компонента из переписки, публикаций или данных министерства или национального статистического управления, на веб-странице или с помощью обследований, проведенных другими организациями) или на основе страновых данных за предыдущий год. Эти цифры могут быть опубликованы: (i) в качестве данных наблюдений, если отсутствующие элементы найдены в национальном источнике; (ii) в качестве национальных оценок, если стране посоветовали произвести расчеты и представить их вместо отсутствующих данных; или (iii) в качестве оценки СИЮ, если оценки сделаны СИЮ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Распределение принятых учащихся по возрасту обычно рассчитывается на основе распределения по возрасту за предыдущий год. Если страна никогда не отчитывалась о распределении принятых учащихся по возрасту, то используется распределение по возрасту, представленное в другом обследовании, если таковое имеется (например, кластерные обследования со многими показателями (MICS) или обследования демографических характеристик и состояния здоровья (DHS)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Набор учащихся неизвестного возраста перераспределяется по известным возрастам, если они составляют более 5% от общего числа учащихся на данном уровне образования. Если они составляют 5% или меньше, расчет не производится. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Принятые учащиеся неизвестного возраста перераспределяются по известным возрастам, если они составляют более 5% от общего числа зачисленных учащихся на данном уровне образования. Если они составляют 5% или меньше, то расчет не производится. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценки населения с разбивкой по возрасту для стран с небольшой численностью населения - производимые только в том случае, если нет других подходящих оценок ни от Отдела народонаселения ООН, ни от самой страны - осуществляются только для стран, которые предоставили данные по обучению в СИЮ и у которых оценки численности населения из надежного источника имеются за несколько лет. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Региональные и глобальные агрегированные показатели производятся как на основе публикуемых, так и условно исчисленных национальных данных. Публикуемые данные - это данные, представленные в СИЮ государствами-членами, или являющиеся результатом точного расчета, проведенного Институтом на основе заранее установленных стандартов. В обоих случаях эти данные отправляются в государства-члены для проверки, прежде чем они будут признаны подходящими для публикации Статистическим институтом ЮНЕСКО. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Когда данные доступны не по всем странам, СИЮ использует национальные данные с единственной целью применить их для расчета средних региональных показателей. Эти условно исчисленные данные не публикуются и не распространяются в иных целях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если для страны доступны данные как за год, предшествующий отсутствующему, так и за последний год, то выполняется простая линейная интерполяция. Если данные доступны только за более ранний год, то в качестве оценки используется самое последнее значение. Аналогичным образом, если данные доступны только за последний год, то последнее значение используется в качестве оценки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если соответствующие данные по стране вообще отсутствуют, расчеты могут быть основаны на другой переменной, которая явно связана с рассчитываемым элементом. Например, количество принятых учащихся в разбивке по возрасту может основываться на общем количестве учащихся. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При отсутствии данных по стране за какой-либо год, которые могли бы послужить основой для расчета, используется невзвешенное среднее значение для региона, в котором расположена страна. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
