<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-2-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 4: Обеспечение всеохватного и справедливого качественного образования и поощрение возможности обучения на протяжении всей жизни для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 4.2: К 2030 году обеспечить всем девочкам и мальчикам доступ к качественным системам развития, ухода и дошкольного обучения детей младшего возраста, с тем чтобы они были готовы к получению начального образования&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 4.2.2: Уровень участия в организованных видах обучения (за один год до достижения официального возраста поступления в школу) в разбивке по полу&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; 1,4, 4,5 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Организация(и):&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ИСЮ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Определение: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Уровень участия в организованных видах обучения (за один год до достижения официального возраста поступления в школу) в разбивке по полу, определяемый как доля детей в данной возрастной группе, которые участвуют в одной или нескольких организованных программах обучения, включая программы, которые предлагают сочетание образования и ухода. Включено  участие как в раннем детстве, так и на стадии начального обучения. Возрастной диапазон будет различным в разных странах в зависимости от официального возраста поступления в начальную школу. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Понятия: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Организованная учебная программа - это программа, которая состоит из связанного набора или последовательности образовательных мероприятий, разработанных с целью достижения заранее определенных результатов обучения или выполнения определенного набора образовательных задач. Программы образования детей младшего возраста и начального образования являются примерами организованных программ обучения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Образование детей младшего возраста и начальное образование определены в редакции Международной стандартной классификации образования 2011 года. (МСКО-2011). Образование детей младшего возраста обычно разрабатывается с использованием целостного подхода для поддержки раннего когнитивного, физического, социального и эмоционального развития детей и для ознакомления детей младшего возраста с организованным обучением в отрыве от семейной обстановки. Начальное образование предлагает учебные и образовательные мероприятия, призванные дать учащимся фундаментальные навыки чтения, письма и математики и заложить прочную основу для изучения и понимания основных областей знаний и развития личности. Обучение направлено на получение образования на основном уровне сложности с минимальной специализацией, если таковая имеется &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Официальный возраст поступления в начальную школу - это возраст, в котором дети обязаны приступить к начальному образованию в соответствии с национальным законодательством или политикой. Если указано более одного возраста, например, в разных частях страны, то для расчета этого показателя на глобальном уровне используется наиболее общий официальный возраст поступления (т. е. возраст, в котором большинство детей в стране должны приступить к начальному образованию). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Административные данные из школ и других центров организованного обучения или из обследований домашних хозяйств о зачислении детей с указанием возраста по годам в программы образования детей младшего возраста; переписи населения и обследования для оценки численности населения с указанием возраста по годам (при использовании административных данных о зачислении); административные данные министерств образования об официальном возрасте поступления в начальную школу. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Процесс сбора: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический институт ЮНЕСКО составляет временные ряды на основе данных о зачислении, представленных министерствами образования или национальными статистическими управлениями, и оценок численности населения, подготовленных Отделом народонаселения ООН. Данные о зачислении собираются посредством ежегодного Обзора формального образования. Странам предлагается представить данные в соответствии с уровнями образования, определенными в Международной стандартной классификации образования (МСКО), чтобы обеспечить международную сопоставимость полученных показателей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Полученные данные рассматриваются с использованием электронных систем обнаружения ошибок, которые проверяют наличие арифметических ошибок и несоответствий, а также проводят анализ тенденций с целью выявления недостоверных результатов. Запросы направляются представителям стран, которые представляют данные, чтобы можно было внести исправления (ошибки) или дать объяснения (по поводу кажущихся неправдоподобными, но верных результатов). В ходе этого процесса странам также рекомендуется предоставлять оценки для недостающих или неполных элементов данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Кроме того, у стран также есть возможность увидеть и прокомментировать основные показатели, которые СИЮ приводит в ежегодном обзоре страновых показателей.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Сбор данных: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодное обследование ИСЮ (последнее было проведено в октябре 2019 года) и обследование UOE (последнее было проведено в июне 2019 года). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Выпуск данных: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Публикация данных осуществляется СИЮ раз в два года (февраль и сентябрь). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Министерства образования и / или национальные статистические управления. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Обоснование: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель отражает охват детей организованной учебной деятельностью в год, предшествующий поступлению в начальную школу. Большое значение показателя указывает на высокую степень участия в организованном обучении непосредственно перед официальным возрастом поступления в начальную школу &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Многие дети в раннем возрасте участвуют в образовательных программах не полный день, а это означает, что их охват средой обучения вне семейной обстановки будет различаться по интенсивности. Показатель отображает долю детей, которые охвачены организованными видами обучения , но не затрагивает интенсивность программы, что ограничивает возможность делать выводы о степени достижения этой цели. Необходима дополнительная работа для обеспечения того, чтобы определение учебных программ было единообразным в различных обследованиях и определялось таким образом, чтобы его могли легко понять респонденты, в идеале чтобы они снабжались дополнительной информацией, собранной о количестве времени, которое дети проводят, участвуя в учебных программах. &lt;/p&gt;&lt;h3&gt; Методология &lt;/h3&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Метод расчета: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Количество детей соответствующей возрастной группы, участвующих в организованной учебной программе, выражается в долях от общей численности населения в том же возрастном диапазоне. Показатель может быть рассчитан как на основе административных данных, так и на основе обследований домашних хозяйств. В первом случае количество зачисленных в организованные учебные программы представляется школами, а численность населения в возрастной группе, чей возраст на один год меньше официального возраста поступления в начальную школу, рассчитывается на основе оценок численности населения. Для расчета этого показателя на глобальном уровне используются оценки численности населения Отдела народонаселения ООН. Если расчет проводится на основе информации, полученной из обследований домашних хозяйств, то данные об участвующих в организованных учебных программах и численности населения собираются одновременно. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; PROL0t1, AG (a-1) = E0t1, AG (a-1) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; SAPAG (а-1) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; PROL0t1, AG (a-1) = уровень участия в организованных видах обучения (за один год до достижения официального возраста поступления в школу &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; E0t1, AG (a-1) = количество принятых в программу дошкольного обучения детей младшего возраста или начального образования (уровни МСКО 0 и 1) в возрасте на один год меньше официального возраста поступления a в начальную школу &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; SAPAG (a-1) = население школьного возраста на один год меньше официального возраста поступления a в начальную школу &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; СИЮ оценивает некоторые ключевые элементы данных, которые могут отсутствовать или быть неполными для того, чтобы иметь пригодные к публикации оценки на страновом уровне. Если это невозможно, СИЮ вменяет недостающие значения, которые можно использовать только для расчета региональных и глобальных агрегированных показателей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для расчета уровней участия по возрасту СИЮ может проделать одну или несколько следующих процедур: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Провести корректировку для учета завышения или занижения данных, например: &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Включить принятых учащихся в какой-либо тип обучения - например, частное или специальное обучение - о котором страна не отчитывается; и / или &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Включить принятых учащихся в какую-либо часть страны, о которой страна не отчитывается. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Оценка количества принятых в данной возрастной группе, если возрастное распределение не было предоставлено страной. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Перераспределение количества принятых неизвестного возраста (среди тех, чей возраст известен) &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Оценка количества населения в официальной возрастной группе для малых стран (если ни Отдел народонаселения ООН, ни сама страна не могут предоставить собственные оценки). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Во всех случаях оценки основаны на фактических данных самой страны (например, информации от поставщика данных по размеру отсутствующего компонента из переписки, публикаций или данных министерства или национального статистического управления, на веб-странице или через обследования, проведенные другими организациями) или на основе страновых данных за предыдущий год. Эти цифры могут быть опубликованы: (i) в качестве данных наблюдений, если отсутствующие элементы найдены в национальном источнике; (ii) в качестве национальных оценок, если страну убедили произвести оценки и представить их вместо отсутствующих данных; или (iii) в качестве оценки СИЮ, если оценки сделаны СИЮ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Распределение принятых учащихся по возрасту обычно оценивается на основе данных о распределении по возрасту за предыдущий год. Если страна никогда не отчитывалась о распределении принятых учащихся по возрасту, то используется распределение по возрасту, представленное в другом обследовании, если таковое имеется (например, кластерные обследования со многими показателями (MICS) или обследования демографических характеристик и состояния здоровья (DHS)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Набор учащихся неизвестного возраста перераспределяется по известным возрастам, если они составляют более 5% от общего числа учащихся на данном уровне образования. Если они составляют 5% или меньше, оценка не производится. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Принятые учащиеся неизвестного возраста перераспределяются по известным возрастам, если они составляют более 5% от общего числа зачисленных учащихся на данном уровне обучения. Если они составляют 5% или меньше, оценка не производится. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценки населения с разбивкой по возрасту для стран с небольшой численностью населения - производятся только там, где нет других подходящих оценок ни от Отдела народонаселения ООН, ни от самой страны - делаются только для стран, которые предоставили данные по обучению в СИЮ и для которых оценки численности населения из надежного источника доступны на протяжении несколько лет. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Региональные и глобальные агрегированные показатели получены как на основе публикуемых, так и условно исчисленных национальных данных. Публикуемые данные - это данные, представленные в СИЮ государствами-членами, или являющиеся результатом точной оценки, проведенной Институтом на основе заранее установленных стандартов. В обоих случаях эти данные отправляются в государства-члены для проверки, прежде чем они будут сочтены пригодными для публикации Статистическим институтом ЮНЕСКО. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Когда данные доступны не по всем странам, СИЮ использует национальные данные с единственной целью расчета средних региональных показателей. Эти условно исчисленные данные не публикуются и не распространяются иным образом. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если для страны доступны данные как за год, предшествующий отсутствующему, так и за последний год, выполняется простая линейная интерполяция. Если данные доступны только за более ранний год, в качестве оценки используется самое последнее значение. Аналогичным образом, если данные доступны только за последний год, последнее значение используется в качестве оценки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если соответствующие данные по стране вообще отсутствуют, оценки могут быть основаны на другой переменной, которая явно связана с оцениваемым элементом. Например, количество принятых учащихся по возрасту может основываться на общем количестве учащихся. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При отсутствии данных по стране за какой-либо год, которые могли бы послужить основой для оценки, используется невзвешенное среднее значение для региона, в котором расположена страна. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Региональные агрегаты: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональные и глобальные агрегированные показатели рассчитываются как средневзвешенные значения с использованием знаменателя показателя в качестве веса. Как описано ранее, если опубликованные данные для данной страны или года недоступны, значения вменяются с целью расчета региональных и глобальных агрегированных показателей &lt;/p&gt;.&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По 167 странам, имеющим, по крайней мере, по одному элементу данных за период 2010-2019 годов. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Временные ряды: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; За 1998-2019 годы имеются в базе данных СИЮ; за 2000-2019 годы имеются в глобальной базе данных по ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Дезагрегирование: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По возрасту и полу из административных источников, а также по возрасту, полу, местонахождению и доходу из обследований домашних хозяйств. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Источники расхождений: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Опубликованные на национальном уровне данные могут отличаться от международных данных из-за различий между национальными системами образования и Международной стандартной классификацией образования (МСКО); или из-за различия в охвате (т.е. до той степени, при которой различные типы обучения &amp;#x2013;, например, частное обучение или специальное обучение &amp;#x2013;, включены в одно, а не другое обучение), и / или из-за различия между национальными оценками населения и оценками Отдела народонаселения ООН (UNPD) . &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; URL: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.uis.unesco.org/Pages/default.aspx&quot;&gt; http://www.uis.unesco.org/Pages/default.aspx &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Ссылки: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Учебное пособие по обследованию формального обучения &lt;a href=&quot;http://www.uis.unesco.org/UISQuestionnaires/Documents/UIS_ED_M_2016.pdf%20&quot;&gt; http://www.uis.unesco.org/UISQuestionnaires/Documents/UIS_ED_M_2016.pdf &lt;/a&gt; и &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вопросник СИЮ для студентов и учителей (МСКО 0-4) &lt;a href=&quot;http://www.uis.unesco.org/UISQuestionnaires/Pages/default.aspx.&quot;&gt; http://www.uis.unesco.org/UISQuestionnaires/Pages/default.aspx. &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
