<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 4-2-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Administrative data from schools and other centres of organized learning or from household surveys on enrolment by single year of age in early learning programmes; population censuses and surveys for population estimates by single year of age (if using administrative data on enrolment); administrative data from ministries of education on the official entrance age to primary education.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Descripción:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datos administrativos de escuelas y otros centros de enseñanza organizada o de encuestas de hogares sobre la matriculación por año de edad en programas de aprendizaje temprano; censos y encuestas de población para las estimaciones de población por año de edad (si se utilizan datos administrativos sobre la matriculación); datos administrativos de los ministerios de educación sobre la edad oficial de acceso a la enseñanza primaria.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Proceso de recolección:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Instituto de Estadística de la UNESCO elabora series cronológicas basadas en los datos de matriculación comunicados por los Ministerios de Educación o las Oficinas Nacionales de Estadística y en las estimaciones de población elaboradas por la División de Población de las Naciones Unidas. Los datos de matriculación se recogen a través de la Encuesta Anual de Educación Formal. Se pide a los países que comuniquen los datos según los niveles de educación definidos en la Clasificación Internacional Normalizada de la Educación (CINE) para garantizar la comparabilidad internacional de los indicadores resultantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos recibidos se validan mediante sistemas electrónicos de detección de errores que comprueban la existencia de errores aritméticos e incoherencias y el análisis de tendencias para detectar resultados inverosímiles. Las consultas se realizan con los representantes de los países que comunican los datos para que puedan corregirse (los errores) o explicarse (los resultados inverosímiles pero correctos). Durante este proceso, también se anima a los países a que proporcionen estimaciones de las partidas de datos que faltan o están incompletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, los países también tienen la oportunidad de ver y comentar los principales indicadores que elabora el IEU en una &amp;#x201C;revisión anual de indicadores por países&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Des données administratives des écoles et autres centres d&apos;apprentissage organisés ou des enquêtes auprès des ménages sur les inscriptions par année d&apos;âge dans les programmes d&apos;apprentissage précoce; des recensements de la population et des enquêtes pour les estimations démographiques par année d&apos;âge (si l&apos;on utilise des données administratives sur les inscriptions); des données administratives des ministères de l&apos;Éducation sur l&apos;âge officiel d&apos;entrée dans l&apos;enseignement primaire.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Административные данные, поступающие из школ и других центров организованного обучения или из обследований домашних хозяйств по зачислению детей в программы образования детей младшего возраста с указанием возраста по годам; переписи населения и обследования для оценки численности населения с указанием возраста по годам (при использовании административных данных по зачислению); административные данные министерств образования об официальном возрасте поступления для получения начального образования. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Процесс сбора: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический институт ЮНЕСКО составляет временные ряды на основе данных по зачислению, представленных министерствами образования или национальными статистическими управлениями, и оценок численности населения, подготовленных Отделом народонаселения ООН. Данные по зачислению собираются с помощью проведения ежегодного Обзора формального образования. Странам предлагается представить данные в соответствии с уровнями образования, определенными в Международной стандартной классификации образования (МСКО), чтобы обеспечить международную сопоставимость полученных показателей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Полученные данные проверяются с помощью электронных систем обнаружения ошибок, которые выявляют наличие арифметических ошибок и несоответствий, а также проводят анализ тенденций с целью обнаружения недостоверных результатов. Запросы направляются представителям стран, которые представляют данные с тем, чтобы можно было внести корректировки (исправить ошибки) или дать объяснения (по поводу кажущихся неправдоподобными, но верных результатов). В ходе этого процесса странам также рекомендуется предоставлять оценки для недостающих или неполных элементов данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Кроме того, у стран также есть возможность увидеть и прокомментировать основные показатели, которые СИЮ подготавливает для ежегодного обзора страновых показателей.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
