<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 5-3-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt; Processus de collecte:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’UNICEF entreprend un vaste processus consultatif de compilation et d’évaluation des données provenant de sources nationales dans le but de mettre à jour ses bases de données mondiales sur la situation des enfants. Jusqu’en 2017, le mécanisme utilisé par l’UNICEF pour collaborer avec les autorités nationales pour assurer la qualité des données et la comparabilité internationale sur les indicateurs clés pertinents pour les enfants était connu sous le nom de Rapport sur les données par pays sur les indicateurs des objectifs (CRING). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; À partir de 2018, l’UNICEF a lancé un nouveau processus de consultation par pays avec les autorités nationales sur certains indicateurs mondiaux des ODD liés à l’enfant, qu’il est dépositaire ou co-dépositaire pour répondre aux normes et directives émergentes sur les flux de données pour la production mondiale de rapports sur les indicateurs des ODD, qui mettent fortement l’accent sur la rigueur technique, l’appropriation par les pays et l’utilisation des données et des statistiques officielles. Le processus de consultation a sollicité des commentaires directement auprès des Offices nationaux de la statistique, ainsi que d’autres organismes gouvernementaux responsables des statistiques officielles, sur la compilation des indicateurs, y compris les sources de données utilisées, et sur l’application de définitions, de classifications et de méthodologies convenues à l’échelle internationale aux données de cette source. Une fois examinés, les pays ont accès à des commentaires sur l’accept ou non de points de données spécifiques et, dans la négative, sur les raisons pour lesquelles ils sont acceptés. Vous trouverez plus de détails sur le processus de consultation dans la note d’orientation &lt;a href=&quot;https://data.unicef.org/resources/resource-type/guidance/&quot;&gt;&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
