<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 7-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Потоки охватываются двумя дополнительными источниками. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; ОЭСР &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: потоки, охватываемые ОЭСР, определяются как все официальные займы, гранты и инвестиции в акционерный капитал, полученные странами, включенными Комитетом содействия развитию (КСР) в Список получателей официальная помощь в целях развития (ОПР), от иностранных правительств и многосторонних агентств для целей исследований и разработок в области экологически чистой энергетики и получения энергии из возобновляемых источников, включая комбинированные системы, извлеченные из Системы отчетности кредиторов (СОК) ОЭСР / КСР со следующими отраслевыми кодами: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; 23210 Производство энергии, возобновляемые источники - несколько технологий - программы получения энергии из возобновляемых источников, которые нельзя отнести к одной единственной технологии (коды с 23220 по 23280 ниже). Производство топливной древесины / древесного угля следует включить в лесное хозяйство 31261. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; 23220 Гидроэлектростанции - включая речные баржи, вырабатывающие энергию. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; 23230 Солнечная энергия - включая фотоэлектрические элементы, солнечные тепловые системы и солнечное отопление. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; 23240 Энергия ветра - энергия ветра для подъема воды и выработки электроэнергии. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; 23250 Морская энергия - включая преобразование тепловой энергии океана, энергию приливов и волн. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; 23260 Геотермальная энергия - Использование геотермальной энергии для производства электроэнергии или непосредственно в качестве тепла для сельского хозяйства и т. д. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; 23270- Электростанции, работающие на биотопливе. Использование твердых и жидких веществ, произведенных из биомассы, для прямого производства электроэнергии. Также включает биогазы от анаэробной ферментации (например, свалочный газ, газ из осадка сточных вод, ферментация энергетических культур и навоза) и тепловых процессов (также известных как синтез-газ); электростанции, работающие на отходах, использующие биоразлагаемые бытовые отходы (отходы домашних хозяйств и отходы компаний и государственных служб, которые напоминают бытовые отходы, собираемые на установках, специально предназначенных для их утилизации с рекуперацией горючих жидкостей, газов или тепла). См. код 23360 для электростанций, работающих на невозобновляемых отходах. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Исследования и разработка технологий и мер по повышению энергоэффективности отражены в коде сектора СОК 23182 «Исследования в области энергетики». Вышеупомянутые потоки также включают техническую помощь, предоставляемую для поддержки производства, исследований и разработок, как определено выше. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;IRENA:&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Потоки, охватываемые IRENA, определяются как все дополнительные займы, гранты и инвестиции в акционерный капитал, полученные развивающимися странами (определяемыми как страны в развивающихся регионах, как указано в составе регионов ООН M49) от всех иностранных правительств, многосторонних агентств и дополнительных финансовых институтов развития (включая экспортные кредиты, если таковые имеются) для целей исследований и разработок в области экологически чистой энергетики и получения энергии из возобновляемых источников, включая комбинированные системы. Эти дополнительные потоки охватывают те же технологии и другие виды деятельности (исследования и разработки, техническая помощь и т. д.), которые перечислены выше, и исключают все потоки, извлеченные из СОК ОЭСР / КСР. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Определение и классификация возобновляемых технологий соответствует Международной стандартной классификации энергетических продуктов (СМКЭП) ООН . Выше даны определения других понятий.&lt;/p&gt;</data>
</root>
