<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-d-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;All data used are from the questionnaires answered by national authorities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INDICATOR LEVEL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The score of each indicator level will be classified as a percentage of performance along the &amp;#x201C;1 to 5&amp;#x201D; scale. e.g. for a country selecting level 3 for indicator 2.1, the indicator level will be expressed as: 3/5*100=60%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CAPACITY LEVEL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The level of the capacity will be expressed as the average of all indicators. e.g. for a country selecting level 3 for indicator 2.1 and level 4 for indicator 2.2. Indicator level for 2.1 will be expressed as: 3/5*100=60%, indicator level for 2.2 will be expressed as: 4/5*100=80% and capacity level for 2 will be expressed as: (60+80)/2=70%&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NIVEL DEL INDICADOR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La puntuación de cada nivel del indicador se clasificará como un porcentaje de rendimiento a lo largo de la escala de &amp;#x201C;1 a 5&amp;#x201D;. Por ejemplo, para un país que seleccione el nivel 3 para el indicador 2.1, el nivel del indicador se expresará como 3/5*100=60%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NIVEL DE CAPACIDAD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El nivel de la capacidad se expresará como la media de todos los indicadores. Por ejemplo, para un país que seleccione el nivel 3 para el indicador 2.1 y el nivel 4 para el indicador 2.2. El nivel del indicador 2.1 se expresará como 3/5*100=60%, el nivel del indicador 2.2 se expresará como: 4/5*100=80% y el nivel de capacidad para el 2 se expresará como: (60+80)/2=70%&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Toutes les données utilisées proviennent des questionnaires auxquels les autorités nationales ont répondu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NIVEAU DE L’INDICATEUR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le score de chaque niveau d’indicateur sera classé en pourcentage de performance sur l’échelle « 1 à 5 ». Par exemple, pour un pays sélectionnant le niveau 3 pour l’indicateur 2.1, le niveau de l’indicateur sera exprimé comme suit : 3/5 * 100 = 60%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NIVEAU DE CAPACITÉ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le niveau de la capacité sera exprimé comme la moyenne de tous les indicateurs. Par exemple, pour un pays qui a choisi le niveau 3 pour l’indicateur 2.1 et le niveau 4 pour l’indicateur 2.2, le niveau de l’indicateur 2.1 sera exprimé comme suit : 3/5 *100 = 60 %, le niveau de l’indicateur 2.2 sera exprimé comme suit : 4/5 * 100 = 80 % et le niveau de capacité pour 2 sera exprimé comme suit : (60 + 80) / 2 = 70 %. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; УРОВЕНЬ ПОКАЗАТЕЛЯ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценка каждого уровня показателя будет распределяться в зависимости от степени выполнения, выражаемой в процентах, при этом уровень показателя выбирается в интервале шкалы значений от &quot;1 до 5&quot;, например, для страны, выбирающей уровень 3 для показателя 2.1, степень выполнения будет выражена как: 3/5 * 100 = 60% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; УРОВЕНЬ ВОЗМОЖНОСТИ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Уровень возможности будет выражен как среднее значение всех показателей, например, для страны, выбирающей уровень 3 для показателя 2.1 и уровень 4 для показателя 2.2. степень выполнения для показателя 2.1 будет выражена как: 3/5 * 100 = 60%, степень выполнения для показателя 2.2 будет выражена как: 4/5 * 100 = 80%, а уровень возможности для 2 будет выражен как: (60 + 80) / 2 = 70% &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
