<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-d-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.d: Наращивать потенциал всех стран, особенно развивающихся стран, в области раннего предупреждения, снижения рисков и регулирования национальных и глобальных рисков для здоровья&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.d.1: Способность соблюдать Международные медико-санитарные правила (ММСП) и готовность к чрезвычайным ситуациям в области общественного здравоохранения&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 23 марта 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Имеются связи с: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Задача 3.d: Наращивать потенциал всех стран, особенно развивающихся стран, в области раннего предупреждения, снижения рисков и регулирования национальных и глобальных рисков для здоровья &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля атрибутов 13 основных возможностей, которые были достигнуты в определенный момент времени. 13 основных возможностей: (1) Законодательство и финансирование; (2) Координация ММСП и функции национальных координаторов; (3) Зоонозные явления и взаимосвязь здоровья человека и животных; (4) Пищевая безопасность; (5) Лаборатория; (6) Санэпиднадзор; (7) Человеческие ресурсы; (8) Национальная рамочная программа по чрезвычайным ситуациям в области здравоохранения; (9) Предоставление медицинских услуг; (10) Информирование о рисках; (11) Пункты въезда; (12 Чрезвычайные происшествия с отравляющими веществами; (13) Радиоизотопные аварийные ситуации. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Основной потенциал: &lt;/strong&gt; основной потенциал общественного здравоохранения, который государства-участники должны иметь на своей территории в соответствии со Статьями 5 и 12 и Приложением 1A требований ММСП (2005 год) к 2012 году. Тринадцать основных возможностей и 24 показателя определены в этом документе. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Показатель &lt;/strong&gt;: переменная, которую можно многократно (прямо или косвенно) оценивать с течением времени, чтобы выявить изменения в системе. Он может быть качественным или количественным, что позволяет объективно оценивать прогресс программы или мероприятия. Количественные оценки необходимо интерпретировать в более широком контексте, принимая во внимание другие источники информации (например, отчеты надзорных органов и специальные исследования), и их следует дополнять качественной информацией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Атрибуты: &lt;/strong&gt; один элемент из набора определенных элементов или характеристик, которые отражают уровень эффективности или достижения определенного показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Уровни возможностей. &lt;/strong&gt; Каждому атрибуту присвоен уровень зрелости или &quot;уровень возможностей&quot;. Достижение заданного уровня возможностей требует наличия всех атрибутов на более низких уровнях. В контрольном списке состояние развития основного потенциала оценивается на пяти уровнях возможностей, каждый из 5 используемых уровней описывается конкретными показателями в соответствии с соответствующими возможностями. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;</data>
</root>
