<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-d-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.d: Наращивать потенциал всех стран, особенно развивающихся стран, в области раннего предупреждения, снижения рисков и регулирования национальных и глобальных рисков для здоровья&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.d.1: Способность соблюдать Международные медико-санитарные правила (ММСП) и готовность к чрезвычайным ситуациям в области общественного здравоохранения&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 23 марта 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Имеются связи с: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Задача 3.d: Наращивать потенциал всех стран, особенно развивающихся стран, в области раннего предупреждения, снижения рисков и регулирования национальных и глобальных рисков для здоровья &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля атрибутов 13 основных возможностей, которые были достигнуты в определенный момент времени. 13 основных возможностей: (1) Законодательство и финансирование; (2) Координация ММСП и функции национальных координаторов; (3) Зоонозные явления и взаимосвязь здоровья человека и животных; (4) Пищевая безопасность; (5) Лаборатория; (6) Эпиднадзор; (7) Человеческие ресурсы; (8) Национальная рамочная программа по чрезвычайным ситуациям в области здравоохранения; (9) Предоставление медицинских услуг; (10) Информирование о рисках; (11) Пункты въезда; (12 Чрезвычайные происшествия с отравляющими веществами; (13) Радиоизотопные аварийные ситуации. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Основная возможность: &lt;/strong&gt; основная возможность общественного здравоохранения, которую государства-участники должны иметь на своей территории в соответствии со Статьями 5 и 12 и Приложением 1A требований ММСП (2005 год) к 2012 году. Тринадцать основных возможностей и 24 показателя определены в этом документе. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Показатель &lt;/strong&gt;: переменная, которую можно многократно измерять (прямо или косвенно) в динамике по времени с тем, чтобы отразить изменения в системе. Показатель может быть качественным или количественным, что позволяет объективно оценивать прогресс программы или события. Количественные измерения необходимо интерпретировать в более широком контексте, принимая во внимание другие источники информации (например, отчеты надзорных органов и специальные исследования), и их следует дополнять качественной информацией..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Атрибуты: &lt;/strong&gt; один элемент из набора конкретных элементов или характеристик, отражающих уровень производительности или достижений определенного показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Уровни возможностей. &lt;/strong&gt; Каждому атрибуту присвоен уровень зрелости или &quot;уровень возможностей&quot;. Достижение заданного уровня возможностей требует наличия всех атрибутов на более низких уровнях. В перечне контрольных показателей состояние развития основных возможностей оценивается по пяти уровням возможностей, каждый из пяти используемых уровней характеризуется конкретными показателями, связанными с соответствующими возможностями. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Государства-участники ММСП могут использовать онлайн-инструмент отчетности, в котором имеется вопросник Инструмента самооценки государств-участников ММСП, опубликованный в июле 2018 года (все ссылки и результаты располагаются по адресу: &lt;a href = &quot;https: // extranet. who.int/e-spar/&quot;&gt;https://extranet.who.int/e-spar/ &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Инструмент состоит из 24 показателей для тринадцати возможностей ММСП, необходимых для выявления, оценки, уведомления, представления и принятия мер, в том числе в пунктах въезда, в ответ на риски для здоровья населения и серьезные события, вызывающие озабоченность внутри стран и за пределами их территории. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для каждой из 13 возможностей используются от одного до трех показателей для оценки статуса каждой возможности. Каждый показатель базируется на пяти кумулятивных уровнях для годовой отчетности. Государству-участнику, представляющему отчет, предлагается выбрать по каждому показателю, какой из пяти уровней лучше всего описывает текущий статус государства-участника. Для перехода на следующий уровень у каждого показателя должны быть в наличии все возможности, описанные на предыдущих уровнях.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ получает данные, направляемые официальным национальным координатором ММСП от лица государства-участника, при этом информацию передают назначенные сотрудники, которые будут иметь доступ к странице с ограниченным доступом e-SPAR, предназначенной для отчетности в режиме онлайн, и будут проверять все национальные отчеты, представленные в базе данных e-SPAR. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; После представления данных каждым государством-участником, государства-участники и сотрудники ММСП ВОЗ, задействованные в составлении конкретного отчета, получат сообщение-подтверждение от e-SPAR с кратким изложением предоставленной информации. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ также рассмотрит данные, полученные на всех уровнях организации, используя платформу e-SPAR для мониторинга и оценки результатов, прежде чем окончательный отчет для Всемирной ассамблеи здравоохранения будет подготовлен и опубликован. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Результаты могут быть разбиты по странам, административным регионам ВОЗ, возможностям и их показателям. Все данные безопасно заносятся в платформу e-SPAR. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных за 2019 год в настоящее время продолжается. Крайний срок подачи заполненных вопросников - конец февраля, а отчет, который будет представлен Всемирной ассамблее здравоохранения, готовится ежегодно к маю. Сбор данных ежегодно начинается во втором полугодии.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Выпуск всех данных производится ежегодно примерно в апреле, незадолго до Всемирной ассамблеи здравоохранения &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Каждое государство-участник назначает Национального координатора по ММСП и регулярно обновляет контактные данные назначенных им должностных лиц, которые могут отчитываться в режиме онлайн и просматривать все национальные отчеты, представленные в базе данных e-SPAR. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Пересмотренные Международные медико-санитарные правила (ММСП) были приняты в 2005 году и вступили в силу в 2007 году (доступны по адресу: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/iris/bitstream/10665/43883/1/9789241580410_eng.pdf&quot;&gt; http://apps.who.int/iris/bitstream/10665/43883/1/9789241580410_eng. pdf &lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В соответствии с ММСП государства-участники обязаны развивать и поддерживать минимальные основные возможности для наблюдения и реагирования, в том числе в пунктах въезда, с целью раннего обнаружения, оценки, уведомления и реагирования на любые потенциальные события в области общественного здравоохранения, имеющие международное значение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Статья 54 ММСП требует, чтобы государства-участники и Генеральный директор отчитывались перед Всемирной ассамблеей здравоохранения об осуществлении настоящих Правил в соответствии с решением Всемирной ассамблеи здравоохранения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В 2008 году Всемирная ассамблея здравоохранения приняла Резолюцию WHA61 (2), а позднее в 2018 году Резолюцию WHA71 (15), которыми было определено, что государства-участники и Генеральный директор должны продолжать отчитываться ежегодно перед Всемирной Ассамблеей здравоохранения об осуществлении Международных медико-санитарных правил (2005 года), используя отчетный инструмент ежегодной самооценки.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; Настоящий показатель ЦУР 3.d.1. отражает возможности, которые государства-участники Международных медико-санитарных правил (2005 года) (ММСП) согласовали и обязались развивать. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 1) показатель основан на самооценке и самостоятельном предоставлении данных государством-участником &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2) вопросник был пересмотрен в 2018 году и использовался для представления отчетности в 2018 и 2019 годах в том же формате, но который отличается от вопросника, использовавшегося в период с 2010 по 2017 годы, поэтому существует ограничение для сравнения оценок из отчетов за 2010-2017 годы с отчетами после 2018 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; УРОВЕНЬ ПОКАЗАТЕЛЯ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценка каждого уровня показателя будет распределяться в зависимости от степени выполнения, выражаемой в процентах, при этом уровень показателя выбирается в интервале шкалы значений от &quot;1 до 5&quot;, например, для страны, выбирающей уровень 3 для показателя 2.1, степень выполнения будет выражена как: 3/5 * 100 = 60% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; УРОВЕНЬ ВОЗМОЖНОСТИ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Уровень возможности будет выражен как среднее значение всех показателей, например, для страны, выбирающей уровень 3 для показателя 2.1 и уровень 4 для показателя 2.2. степень выполнения для показателя 2.1 будет выражена как: 3/5 * 100 = 60%, степень выполнения для показателя 2.2 будет выражена как: 4/5 * 100 = 80%, а уровень возможности для 2 будет выражен как: (60 + 80) / 2 = 70% &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Оценка не производится. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Совокупное количество каждого значения по показателю / возможности, по странам / количеству стран, представивших вопросник, из 196 государств-участников ММСП, которые находятся в зоне ответственности ВОЗ или другим группам &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В годовых отчетах государств-участников ММСП используется специальный стандартный инструмент отчетности, предоставленный Секретариатом ВОЗ в июле 2018 года (Инструмент подготовки годовой отчетности государствами-участниками и другие руководства, ссылки и справочные материалы доступны по адресу: &lt;a href = &quot;https: //extranet.who) .int / e-spar / &quot;&gt; https://extranet.who.int/e-spar/ &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Государства-участники ММСП могут использовать онлайн-инструмент подготовки отчетности, который представляет собой вопросник Инструмента самооценки государств-участников ММСП, опубликованный в июле 2018 года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Инструмент состоит из 24 показателей для тринадцати возможностей ММСП, необходимых для выявления, оценки, уведомления, сообщения и реагирования, в том числе в пунктах въезда, на риски для здоровья населения и острые нарушения, вызывающие озабоченность внутри стран и за пределами их территорий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для каждой из 13 возможностей используются от одного до трех показателей для оценки статуса каждой возможности. Каждый показатель базируется на пяти кумулятивных уровнях для годовой отчетности. Государству-участнику, представляющему отчет, предлагается выбрать по каждому показателю, какой из пяти уровней лучше всего описывает текущий статус государства-участника. Для перехода на следующий уровень у каждого показателя должны быть в наличии все возможности, описанные на предыдущих уровнях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ предоставила конкретные рекомендации и инструменты, соответствующие ресурсы и ссылки для государств-участников ММСП, ежегодно представляющих свои отчеты, а также специальную веб-платформу (e-SPAR доступна по адресу: &lt;a href = &quot;https://extranet.who.int/) e-spar / &quot;&gt; https://extranet.who.int/e-spar/ &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Национальная межсекторальная самооценка возможностей ММСП при подготовке годового отчета получает поддержку в виде мероприятий, проводимых страновыми и региональными бюро ВОЗ, а также технической направленностью и пропагандистской работой. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; После того, как каждое государство-участник представило данные, ВОЗ проверяет данные, полученные на всех уровнях организации, с использованием платформы e-SPAR для мониторинга и оценки результатов, прежде чем окончательный отчет для Всемирной ассамблеи здравоохранения будет подготовлен и опубликован. Результаты публикуются на нескольких веб-сайтах ВОЗ: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; e-SPAR (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/e-spar/&quot;&gt; https://extranet.who.int/e-spar/ &lt;/a&gt;), &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Стратегическое партнерство по ММСП (2005 год) и безопасности здоровья; Портал санитарно-эпидемиологической безопасности и готовности к чрезвычайным ситуациям (SPH) (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/sph/&quot;&gt; https://extranet.who.int/sph/ &lt;/a&gt;) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Панель визуализации данных мировой статистики здравоохранения (&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.sdg.3-d&quot;&gt; http://apps.who.int/gho/data/node.sdg.3-d &lt;/a&gt;) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Глобальная обсерватория здравоохранения на период после 2017 года (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/data/gho/data/themes/theme-details/GHO/international-health-regulations-(2005)-monitoring-framework-spar&quot;&gt; https://www.who.int/data/gho/data/themes/theme-details/GHO/international-health-regulations- (2005) -monitoring- framework-spar &lt;/a&gt;) и на период 2010-2017 годов (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/data/gho/data/themes/topics/GHO/all-capacities&quot;&gt; https://www.who.int/data/gho/data/themes/topics/GHO/all-capacities &lt;/a&gt;) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; С 2010 года все 196 государств-участников ММСП хотя бы один раз предоставили данные для годовых отчетов по ММСП / показателю ЦУР 3.d.1. В прошлом 2018 году, 183 государства предоставили данные по этому показателю, используя формат отчета e-SPAR, который был опубликован. Это был самый высокий показатель с 2010 года. За текущий период 2019 года по состоянию на 6 февраля 2020 года мы получили 100 отчетов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Крайний срок для представления ежегодных отчетов государствами-участниками - 29 февраля, поэтому мы ожидаем окончательные цифры в первую неделю марта. &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; Итоговые данные по странам для формата отчета e-SPAR, полученные в 2019 году &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; До 12 февраля 2020 года (предварительные данные) &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Всего представлено страновых отчетов &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 108 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Всего AFRO &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 37 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Всего AMRO &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 04 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Всего EMRO &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 07 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Всего EURO&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 38 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Всего SEARO &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 11 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Всего WPRO &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 11 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных начался в 2010 году и процесс продолжался с помощью того же вопросника до 2017 года (серия данных за 2010-2017 годы). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Новый инструмент ежегодной оценки и отчетности государств-участников ММСП, внедренный с 2018 года (серия данных за 2018-19 годы) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные за все годы опубликованы в e-SPAR (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/e-spar/&quot;&gt; &lt;u&gt; https://extranet.who.int/e-spar / &lt;/u&gt; &lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Дезагрегирование данных по административным регионам и государствам-членам ВОЗ может производиться по 13 возможностям. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценка не проводится. Все региональные и глобальные итоги основаны на представленных вопросниках. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/iris/bitstream/10665/43883/1/9789241580410_eng.pdf%20&quot;&gt; http://apps.who.int/iris/bitstream/10665/43883/1/9789241580410_eng.pdf &lt;/a&gt; (Статья 54) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gb/ebwha/pdf_files/WHA71/A71(15)-en.pdf&quot;&gt; WHA71 / 15 &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://apps.who.int/gb/archive/pdf_files/A61/A61_7-en.pdf&quot;&gt; WHA61 / 7 &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://www.who.int/ihr/publications/WHO-WHE-CPI-2018.16/en/&quot;&gt; https://www.who.int/ihr/publications/WHO-WHE-CPI-2018.16/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://www.who.int/ihr/publications/WHO-WHE-CPI-2018.17/en/&quot;&gt; https://www.who.int/ihr/publications/WHO-WHE-CPI-2018.17/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
