<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-d-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The data is collected annually from IHR State Parties, according to WHO standard questionnaire, since 2010 and registered and available at e-SPAR platform, as primary source (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/e-spar&quot;&gt;https://extranet.who.int/e-spar&lt;/a&gt;). The actual total of IHR State Parties is 196 and all are committed to report annually to WHO to report to the World Health Assembly. The number of reports received can change every year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los Estados Partes de la RSI pueden utilizar la herramienta de presentación de informes en línea, que refleja el cuestionario de la Herramienta de Autoevaluación de los Estados Partes de la RSI que se publicó en julio de 2018 (todas las referencias y resultados publicados en: &lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/e-spar/&quot;&gt;https://extranet.who.int/e-spar/&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La herramienta consta de 24 indicadores para las trece capacidades de la RSI necesarias para detectar, evaluar, notificar, informar y responder, incluso en los puntos de entrada, a los riesgos para la salud pública y a los eventos agudos de interés nacional e internacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cada una de las 13 capacidades, se utilizan de uno a tres indicadores para medir el estado de cada capacidad. Cada indicador se basa en cinco niveles acumulativos para la presentación de informes anuales. Para cada indicador, se pide al Estado Parte informante que seleccione cuál de los cinco niveles describe mejor la situación actual del Estado Parte. Para cada indicador, para pasar al siguiente nivel, todas las capacidades descritas en los niveles anteriores deben estar en funcionamiento. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les données sont recueillies chaque année auprès des États parties du RSI, conformément au questionnaire standard de l’OMS, depuis 2010 et enregistrées et disponibles sur la plate-forme « e-SPAR », en tant que source primaire (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/e-spar&quot;&gt;https://extranet.who.int/e-spar&lt;/a&gt;). Le total réel des États parties du RSI est de 196 et tous se sont engagés à faire rapport chaque année à l’OMS pour faire rapport à l’Assemblée mondiale de la Santé. Le nombre de rapports reçus peut changer chaque année. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Государства-участники ММСП могут использовать онлайн-инструмент отчетности, в котором имеется вопросник Инструмента самооценки государств-участников ММСП, опубликованный в июле 2018 года (все ссылки и результаты располагаются по адресу: &lt;a href = &quot;https: // extranet. who.int/e-spar/&quot;&gt;https://extranet.who.int/e-spar/ &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Инструмент состоит из 24 показателей для тринадцати возможностей ММСП, необходимых для выявления, оценки, уведомления, представления и принятия мер, в том числе в пунктах въезда, в ответ на риски для здоровья населения и серьезные события, вызывающие озабоченность внутри стран и за пределами их территории. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для каждой из 13 возможностей используются от одного до трех показателей для оценки статуса каждой возможности. Каждый показатель базируется на пяти кумулятивных уровнях для годовой отчетности. Государству-участнику, представляющему отчет, предлагается выбрать по каждому показателю, какой из пяти уровней лучше всего описывает текущий статус государства-участника. Для перехода на следующий уровень у каждого показателя должны быть в наличии все возможности, описанные на предыдущих уровнях.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
