<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 4-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As of 2020, 91 economies have ever reported ICT skills data since 2005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005 onwards&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since data for the indicator on the proportion of individuals with ICT skills, by type of skills are collected through a survey, classificatory variables for individuals can provide further information on the differences in ICT skills among men/women, children/adults (age groups), employed/unemployed, etc., according to national requirements These data may be used to inform targeted policies to improve ICT skills, and thus contribute to the development of an inclusive information society.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2020, 91 économies ont déjà déclaré des données sur les compétences en TIC depuis 2005. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À partir de 2005&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Étant donné que les données de l’indicateur sur la proportion d’individus possédant des compétences en TIC, selon le type de compétences, sont recueillies au moyen d’une enquête, les variables classificatoires pour les individus peuvent fournir des informations supplémentaires sur les différences de compétences en TIC entre les hommes/femmes, les enfants/adultes (groupes d’âge), les employés/chômeurs, etc., selon les besoins nationaux. Ces données peuvent être utilisées pour éclairer des politiques ciblées visant à améliorer les compétences en TIC et ainsi contribuer au développement d’une société d’information inclusive. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
