<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-4-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Objectif 4 : Assurer l&apos;accès de tous à une éducation de qualité, sur un pied d&apos;égalité, et promouvoir les possibilités d&apos;apprentissage tout au long de la vie&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sans objet &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021-08-20&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Union internationale des télécommunications (UIT)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Union internationale des télécommunications (UIT)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pourcentage d&apos;individus&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varié. Chaque enquête a son propre cycle de collecte de données. L’UIT recueille des données deux fois par an auprès des États membres, au 1er trimestre et au 3e trimestre. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;UIT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tant qu’institution spécialisée des Nations Unies pour les TIC, l’UIT est la source officielle des statistiques mondiales sur les TIC, recueillant des données sur celles-ci auprès de ses États membres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données sont transmises par les États membres à l’UIT. Celle-ci vérifie et valide les données, en consultation avec les États membres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aucun ajustement n’est apporté aux données soumises par les pays. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Au niveau national&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aucun par le compilateur de données.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;• Aux niveaux régional et mondial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aucun par le compilateur de données.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuel pour mesurer l&apos;accès des ménages et des particuliers aux TIC et l&apos;utilisation de ces technologies, de l’UIT, Édition 2020 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.itu.int/en/ITU-D/Statistics/Documents/publications/manual/ITUManualHouseholds2020_F.pdf&quot;&gt;https://www.itu.int/en/ITU-D/Statistics/Documents/publications/manual/ITUManualHouseholds2020_F.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données sont vérifiées et validées par la Division des données et de l’analyse des TIC (IDA) de l’UIT. Les pays sont contactés pour clarifier et corriger leurs soumissions. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les lignes directrices du Manuel pour mesurer l&apos;accès des ménages et des particuliers aux TIC et l&apos;utilisation de ces technologies, Édition 2020 sont suivies. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les lignes directrices du Manuel pour mesurer l&apos;accès des ménages et des particuliers aux TIC et l&apos;utilisation de ces technologies, Édition 2020 sont suivies. &lt;/p&gt;</data>
</root>
