<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-8-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Рекомендованными источниками данных для мониторинга доли населения с большими расходами домохозяйств на здравоохранение как доли от общих расходов или доходов домохозяйств являются обследования домохозяйств, проводимых национальными статистическими управлениям на регулярной основе и включающих информацию как о расходах домохозяйств на здравоохранение, так и общих расходах домохозяйств. Обследования бюджетов домашних хозяйств (HBS) и обследования доходов и расходов домашних хозяйств (HIES) обычно собирают такую информацию, поскольку они в основном проводятся с целью получения исходных данных для расчета индексов потребительских цен или составления национальных счетов. Другим потенциальным источником информации являются социально-экономические исследования или обследования уровня жизни; однако в рамках некоторых из этих обследований может не собираться информация об общих расходах домохозяйств на потребление, например, когда в стране оценивается бедность с использованием дохода в качестве меры благосостояния. Наиболее важным критерием выбора источника данных для оценки показателя 3.8.2 ЦУР является наличие информации как о потребительских расходах домашних хозяйств на здравоохранение, так и общих потребительских расходах домашних хозяйств.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда для оценки показателя 3.8.2 ЦУР используются данные социально-экономических исследований или обследования уровня жизни, все проблемы обеспечения сопоставимости показателя 1.1.1 ЦУР по разным странам также присущи процессам проведении мониторинга показателя 3.8.2 ЦУР. Для любого типа обследования домашних хозяйств, фокусирующего внимание на расходах домашних хозяйств на здравоохранение, необходимо улучшить существующие инструментарии обследования для обеспечения сопоставимости между странами. Всемирная организация здравоохранения сотрудничает с различными учреждениями ООН и другими важными заинтересованными сторонами для обеспечения того, чтобы это произошло. Одним из примеров является участие ВОЗ в постоянном пересмотре КИПЦ-COICOP, проводимом Статистическим отделом ООН. Другим примером является проект Фонда Билла и Мелинды Гейтс (BMGF), который ВОЗ поддерживает для улучшения оценки расходов домашних хозяйств на здравоохранение.</data>
</root>
