<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 4-2-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Административные данные, поступающие из школ и других центров организованного обучения или из обследований домашних хозяйств по зачислению детей в программы образования детей младшего возраста с указанием возраста по годам; переписи населения и обследования для оценки численности населения с указанием возраста по годам (при использовании административных данных по зачислению); административные данные министерств образования об официальном возрасте поступления для получения начального образования. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Процесс сбора: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический институт ЮНЕСКО составляет временные ряды на основе данных по зачислению, представленных министерствами образования или национальными статистическими управлениями, и оценок численности населения, подготовленных Отделом народонаселения ООН. Данные по зачислению собираются с помощью проведения ежегодного Обзора формального образования. Странам предлагается представить данные в соответствии с уровнями образования, определенными в Международной стандартной классификации образования (МСКО), чтобы обеспечить международную сопоставимость полученных показателей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Полученные данные проверяются с помощью электронных систем обнаружения ошибок, которые выявляют наличие арифметических ошибок и несоответствий, а также проводят анализ тенденций с целью обнаружения недостоверных результатов. Запросы направляются представителям стран, которые представляют данные с тем, чтобы можно было внести корректировки (исправить ошибки) или дать объяснения (по поводу кажущихся неправдоподобными, но верных результатов). В ходе этого процесса странам также рекомендуется предоставлять оценки для недостающих или неполных элементов данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Кроме того, у стран также есть возможность увидеть и прокомментировать основные показатели, которые СИЮ подготавливает для ежегодного обзора страновых показателей.&lt;/p&gt;</data>
</root>
