<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 4-1-1bc, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Computation method:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator is calculated as the percentage of children and/or young people at the relevant stage of education achieving or exceeding a pre-defined proficiency level in a given subject. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Performance above the minimum level, PLtn,s, above minimum = p&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;where p is the percentage of students in a learning assessment at stage of education n, in subject s in any year (t-i) where 0 ? i ? 5, who has achieved the level of proficiency that is greater than a pre-defined minimum standard, Smin. The minimum standard is defined by the global education community taking into consideration regional differences.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt; 
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Méthode de calcul :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est la proportion des enfants et/ou des jeunes à un stade d&apos;éducation spécifique qui atteignent ou dépassent un niveau de compétence prédéfini dans une matière donnée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Performance au-dessus du niveau minimal, PLtn,s, au-dessus du minimum = p&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;où p est le pourcentage d&apos;élèves dans une évaluation de l&apos;apprentissage au stade d&apos;éducation n, dans la matière s au cours de l&apos;année (t-i), où 0≤ i ≤5, qui a atteint un niveau de compétence supérieur à une norme minimale prédéfinie, Smin. La norme minimale est définie par la communauté internationale de l&apos;éducation en tenant compte des différences régionales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Методология&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Метод расчета:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель рассчитывается как количество детей и / или молодежи, выраженное в процентах, на соответствующей ступени образования, достигших или превысивших предварительно установленный уровень владения навыками по данному предмету. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Успеваемость выше минимального уровня, обозначаемая как PL t, n, s, выше минимального = p&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;где p - процент студентов, подвергающихся процедуре оценки успеваемости и достигших уровня успеваемости, превышающего ранее установленный минимальный стандарт Smin, на этапе обучения n, по предмету s на любом году обучения (t-i), где 0&lt; i ≤ 5, . Минимальный стандарт определяется мировым образовательным сообществом с учетом региональных различий.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
