<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_SOURCE field for indicator 4-1-1bc, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Name:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bodies responsible for conducting learning assessments (including Ministries of Education, National Statistical Offices and other data providers). For cross-national assessments, the data providers are the International Association for the Evaluation of Educational Achievement (IEA), Laboratorio Latinoamericano de Evaluaci&amp;#xF3;n de la Calidad de la Educaci&amp;#xF3;n (LLECE), the Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), Programme d&amp;apos;Analyse des Syst&amp;#xE8;mes Educatifs de la CONFEMEN (PASEC) and Southern and Eastern Africa Consortium for Monitoring Educational Quality (SACMEQ).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Fournisseurs de données&lt;/h1&gt; 
&lt;p&gt;Organismes responsables de la conduite des évaluations de l&apos;apprentissage (y compris les ministères de l&apos;éducation, les bureaux nationaux de statistique et autres fournisseurs de données). Pour les évaluations internationales, les fournisseurs de données sont l&apos;Association internationale pour l&apos;évaluation du rendement scolaire (IEA), le Laboratorio Latinoamericano de Evaluaci&amp;#xF3;n de la Calidad de la Educaci&amp;#xF3;n (LLECE), l&apos;Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE), le Programme d&apos;analyse des systèmes éducatifs de la CONFEMEN (PASEC) et le Consortium d&apos;Afrique australe et orientale pour le pilotage de la qualité de l&apos;éducation (SACMEQ).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Название:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Органы, ответственные за проведение оценок успеваемости (включая министерства образования, национальные статистические управления и других поставщиков данных). Для проведения межнациональных оценок поставщиками данных являются Международная ассоциация по оценке учебных достижений (IEA), Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования (LLECE), Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР), Программа анализа систем образования CONFEMEN (PASEC) и Консорциум Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования (SACMEQ).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
