<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-1-1bc, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 4: Обеспечение всеохватного и справедливого качественного образования и поощрение возможности обучения на протяжении всей жизни для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Задача 4.1:К 2030 году обеспечить, чтобы все девочки и мальчики завершали получение бесплатного, равноправного и качественного начального и среднего образования, позволяющего добиться востребованных и эффективных результатов обучения&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индикатор 4.1.1: Доля детей и молодежи, приходящаяся на a) учащихся 2/3 классов; b) выпускников начальной школы; и c) выпускников неполной средней школы, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики, в разбивке по полу&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: июль 2016 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные индикаторы&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Это метаданные охватывают часть (b) и (c) показателя 4.1.1: Доля детей и молодежи, приходящаяся на b) выпускников начальной школы; и c) выпускников неполной средней школы, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики с разбивкой по полу&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2, 1.4, 1.5, 2.1, 2.2, 2.3, 3.1, 3.3, 3.4, 3.7, 3.c, 4.5, 5.3, 5.4, 5.5, 5.b, 7.a, 8.6, 8.7, 8.b, 10.2, 10.6, 12.8, 13.3, 13.b, 16.a&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Организация(и):&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ЮНЕСКО-ИСЮ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Определение:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Процент детей и молодежи, обучающихся во 2-м или 3-м классе начальной школы, выпускников начальной школы и выпускников неполной средней школы, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики. Минимальный уровень владения навыками будет оцениваться с помощью новых общих шкал для чтения и математики, которые в настоящее время находятся в разработке.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Понятия:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Минимальный уровень владения навыками является эталоном базовых знаний в какой-либо области (математика или чтение), оцениваемым посредством оценок успеваемости. Например, тест по чтению в рамках Международной программы по оценке образовательных достижений учащихся (PISA) имеет шесть уровней владения навыками, из которых Уровень 2 описывается как минимальный уровень владения навыками. В рамках Международного исследования качества математического и естественнонаучного образования (TIMSS) и Международного исследования качества чтения и понимания текста (PIRLS) существуют четыре уровня владения навыками: Низкий, Средний, Высокий и Продвинутый. Студенты, достигшие среднего эталонного уровня, могут применять базовые знания в различных ситуациях, аналогично идее минимального уровня владения навыками. В настоящее время нет общих стандартов, одобренных международным сообществом или странами. Индикатор показывает данные, публикуемые каждым из агентств и организаций, специализирующихся на межнациональных оценках успеваемости.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Описание:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Различные межнациональные оценки успеваемости включают следующие инициативы: Программа анализа образовательных систем CONFEMEN (PASEC), Международное исследование качества чтения и понимания текста (PIRLS), Международная программа по оценке образовательных достижений учащихся (PISA), Консорциум стран Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования (SACMEQ), Третье региональное сравнительно-пояснительное исследование (TERCE) и  Международное исследование качества математического и естественнонаучного образования  (TIMSS). (a) Краткосрочная стратегия: Использовать национальные широкомасштабные репрезентативные данные оценки, полученные в результате межнациональных оценок, даже если уровни успеваемости могут быть не сопоставимы напрямую. (b) Среднесрочная стратегия: Использовать глобальную шкалу отчетности, основанную либо на новом тесте, либо на статистической увязке национальных, региональных и межнациональных оценок.&lt;/p&gt;</data>
</root>
