<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 4-1-1bc, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Various cross-national learning assessments including: Programme d&amp;apos;analyse des syst&amp;#xE8;mes &amp;#xE9;ducatifs de la CONFEMEN (PASEC), Progress in International Reading Literacy Study (PIRLS), Programme for International Student Assessment (PISA), Southern and Eastern Africa Consortium for Monitoring Educational Quality (SACMEQ), Tercer Estudio Regional Comparativo y Explicativo (TERCE) and Trends in International Mathematics and Science Study (TIMSS). (a) Short-term strategy: Use national large-scale representative assessment data from cross-national assessments even though the performance levels may not be directly comparable. (b) Medium-term strategy: Use a global reporting scale based on either a new test or the statistical linking of national, regional and cross-national assessments.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
 &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Description :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt; Diverses évaluations internationales de l&apos;apprentissage, y compris : le Programme d&apos;analyse des systèmes éducatifs de la CONFEMEN (PASEC), le Progrès dans l&apos;étude internationale de la maîtrise de la lecture (PIRLS), le Programme international pour le suivi des acquis des élèves (PISA), le Consortium d&apos;Afrique australe et orientale pour le pilotage de la qualité de l&apos;éducation (SACMEQ), Tercer Estudio Regional Comparativo y Explicativo (TERCE) et Tendances dans l&apos;étude internationale des mathématiques et des sciences (TIMSS). (a) Stratégie à court terme : Utiliser des données d&apos;évaluation nationales représentatives à grande échelle provenant d&apos;évaluations internationales, même si les niveaux de performance ne sont pas directement comparables. (b) Stratégie à moyen terme : Utiliser une échelle globale basée soit sur un nouveau test, soit sur le jumelage des évaluations nationales, régionales et internationales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Описание:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Различные методы межнациональных оценок успеваемости включают следующие инициативы: Программа анализа систем образования CONFEMEN (PASEC), Международное исследование качества чтения и понимания текста (PIRLS), Международная программа по оценке образовательных достижений учащихся (PISA), Консорциум Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования (SACMEQ), Третье региональное сравнительно-пояснительное исследование (TERCE) и Международное исследование качества математического и естественнонаучного образования (TIMSS). (a) Краткосрочная стратегия: Использовать национальные широкомасштабные репрезентативные оценочные данные, полученные в результате межнациональных оценок, даже если уровни успеваемости могут быть не сопоставимы напрямую. (b) Среднесрочная стратегия: Использовать глобальную шкалу отчетности, основанную либо на новом тесте, либо на статистической увязке национальных, региональных и межнациональных оценок.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
