<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 8-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 8: Содействие поступательному, всеохватному и устойчивому экономическому росту, полной и производительной занятости и достойной работе для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 8.a: Увеличить оказываемую в рамках инициативы «Помощь в торговле» поддержку развивающихся стран, особенно наименее развитых стран, в том числе по линии Расширенной комплексной рамочной программы для оказания технической помощи в вопросах торговли наименее развитым странам&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 8.a.1: Объем обязательств и выплат в рамках инициативы «Помощь в торговле»&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР / КСР собирает данные по потокам официальных и частных ресурсов с 1960 года на агрегированном уровне и с 1973 года на уровне деятельности через Систему отчетности кредиторов (данные СОК считаются полными с 1995 года по обязательствам на уровне деятельности и с 2002 года по выплатам).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные предоставляются донорами в соответствии с теми же стандартами и методологиями (см. здесь:&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные предоставляются ежегодно за календарный год лицами, ответственными за направление статистических отчетов в национальных администрациях (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лицо, направляющее отчеты, отвечает за сбор статистики КСР в каждой отчитывающейся стране / агентстве. Это лицо, направляющее отчеты, обычно находится в национальном агентстве помощи, министерстве иностранных дел или финансов и т. д.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по потокам за предыдущий год публикуются ежегодно в декабре. Подробные сведения о потоках за 2015 год будут опубликованы в декабре 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Данные представляются ежегодно за календарный год лицами, ответственными за направление статистических отчетов в национальных администрациях (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные в Системе отчетности кредиторов доступны с 1973 года. Однако охват данных считается полным с 1995 года по обязательствам на уровне видов деятельности и с 2002 года по выплатам. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Статистика Комитета содействия развитию (КСР) унифицирована на основе календарного года для всех доноров и может отличаться от данных, составленных на основе финансового года, применяющегося в бюджетных документах некоторых стран.&lt;/p&gt;</data>
</root>
