<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 8-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 8: Содействие поступательному, всеохватному и устойчивому экономическому росту, полной и производительной занятости и достойной работе для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 8.a: Увеличить оказываемую в рамках инициативы «Помощь в торговле» поддержку развивающихся стран, особенно наименее развитых стран, в том числе по линии Расширенной комплексной рамочной программы для оказания технической помощи в вопросах торговли наименее развитым странам&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 8.a.1: Объем обязательств и выплат в рамках инициативы «Помощь в торговле»&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Объем обязательств и выплат в рамках инициативы «Помощь в торговле» - это валовые выплаты и обязательства в отношении всей официальной помощи в целях развития (ОПР) от всех доноров для помощи в торговле. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;КСР определяет официальную помощь в целях развития (ОПР) как «те потоки в страны и территории, которые включены в Список получателей ОПР КСР, и в многосторонние учреждения, которые i) предоставляются официальными учреждениями, включая правительства штатов и местные органы власти, или их исполнительными агентствами; и ii) каждая сделка проводится с целью содействия экономическому развитию и благосостоянию развивающихся стран в качестве своей основной цели; и носит льготный характер и предусматривает элемент гранта в размере не менее 25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). ) &quot;. (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;) &lt;/ p&gt;
&lt;p&gt;Другие официальные потоки (ДОП, за исключением официально предоставляемых экспортных кредитов, определяются как операции официального сектора, которые не отвечают условиям права на получение ОПР, либо потому, что они не нацелены в первую очередь на развитие, либо потому, что они недостаточно льготные. См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016 ) 3FINAL.pdf &lt;/a&gt;, пункт 24. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Помощь в торговле отражается в Системе отчетности кредиторов (СОК)посредством кодов секторов в серии 331 и помощи для торгового маркера. см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm &lt;/a&gt;. &lt; / p&gt;
&lt;p&gt; &amp; # x2018; Все доноры &amp; # x2019; относится к донорам КСР, донорам, не являющимся членами КСР, и многосторонним организациям. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР / КСР собирает данные по потокам официальных и частных ресурсов с 1960 года на агрегированном уровне и с 1973 года на уровне деятельности через Систему отчетности кредиторов (данные СОК считаются полными с 1995 года по обязательствам на уровне деятельности и с 2002 года по выплатам).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные предоставляются донорами в соответствии с теми же стандартами и методологиями (см. здесь:&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные предоставляются ежегодно за календарный год лицами, ответственными за направление статистических отчетов в национальных администрациях (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лицо, направляющее отчеты, отвечает за сбор статистики КСР в каждой предоставляющей помощь стране / агентстве. Лицо, направляющее отчеты, обычно находится в национальном агентстве помощи, министерстве иностранных дел или финансов и т. д.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по потокам за предыдущий год публикуются ежегодно в декабре. Подробные сведения о потоках за 2015 год будут опубликованы в декабре 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Декабрь 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Данные представляются ежегодно за календарный год лицами, ответственными за направление статистических отчетов в национальных органах государственного управления (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общий объем официальной помощи в целях развития (ОПР) и другие официальные потоки (ДОП) в развивающиеся страны позволяют количественно оценить общественные усилия, которые доноры предоставляют развивающимся странам для помощи в торговле. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные в Системе отчетности кредиторов доступны с 1973 года. Однако охват данных считается полным с 1995 года по обязательствам на уровне видов деятельности и с 2002 года по выплатам. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сумма потоков ОПР и ДОП от всех доноров в развивающиеся страны для помощи в торговле. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; На страновом уровне &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Благодаря высокому качеству отчетности оценка отсутствующих данных не производится. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; На региональном и глобальном уровнях &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не применимо. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные и региональные данные основаны на сумме потоков ОПР и ДОП на помощь торговой деятельности. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; На стороне доноров для всех стран КСР и многих поставщиков, не входящих в КСР (двусторонних и многосторонних), которые отчитываются перед КСР о помощи, направляемой на стипендии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; На стороне получателей для всех развивающихся стран, имеющих право на ОПР. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель может быть дезагрегирован по донорам, странам-получателям, типам финансирования, типам помощи, торговой политике и нормативным актам, а также подсекторам корректировок, связанных с торговлей, и т. д. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Статистика Комитета содействия развитию (КСР) унифицирована на основе календарного года для всех доноров и может отличаться от данных, составленных на основе финансового года, применяющегося в бюджетных документах некоторых стран.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; URL: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;www.oecd.org/dac/stats&quot;&gt; www.oecd.org/dac/stats &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; См. все ссылки здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
