<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-8-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ВОЗ получает данные обследований домохозяйств от национальных статистических управлений, в которых знаменатель и числитель формулы для расчета доли расходов на здравоохранение составлены в соответствии с их собственными руководящими принципами, либо непосредственно ими, либо консультантами ВОЗ. ВОЗ работает через свои региональные бюро или страновые бюро для получения доступа к данным. Никаких систематических корректировок не проводится. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Всемирный банк (ВБ) обычно получает данные от национальных статистических управлений (НСУ) напрямую. Но в некоторых случаях используются данные НСУ, получаемые косвенным путем. Например, Евростат и LIS (Люксембургское исследование доходов), получив от НСУ данные и гармонизовав их, затем предоставляют эти данные Всемирному банку. Национальный университет Ла-Платы, Аргентина и Всемирный банк совместно поддерживают базу данных SEDLAC (Социально-экономическая база данных для стран Латинской Америки и Карибского бассейна), которая включает в себя согласованные статистические данные по бедности и другие обобщенные и социальные переменные по 24 странам Латинской Америки и Карибского бассейна, основанные на микроданных, полученных при проведении обследований домашних хозяйств, организуемых национальными статистическими управлениями. Данные получаются посредством реализации конкретных страновых программ, включающих программы технической помощи и совместные аналитические мероприятия, а также мероприятий по наращиванию потенциала. Всемирный банк сотрудничает с национальными статистическими управлениями на основе рабочих программ, включающих статистические системы и анализ данных. Экономисты Всемирного банка, занимающиеся вопросами бедности, обычно взаимодействуют с экспертами национальных статистических управлений по широкому кругу вопросов оценки и анализа бедности в рамках деятельности по оказанию технической помощи. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всемирная организация здравоохранения и Всемирный банк разрабатывают показатель 3.8.2, следуя тому же принципу (см. Методологию). Обе организации объединяют оценки на мезоуровне. Правомочность оценок, включенных в общую глобальную базу данных для составления региональных и глобальных оценок, основана на следующих проверках качества: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Применительно к знаменателю формулы для расчета доли расходов на здравоохранение&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Сравнивается логарифм общего потребления на душу населения в эталонном источнике
с логарифмом общего потребления на душу населения, оцененным по результатам обследования. Оба показателя рассчитываются ежемесячно по ППС в международных долларах в ценах 2011 года. Эталонный источник берется из Povcalnet, если таковой имеется, и из Показателей мирового развития (ПМР), рассчитанных как расходы домохозяйств на конечное потребление в международных долларах в постоянных ценах 2011 года, поделенных на общую численность населения. Если разница между логарифмом общего потребления на душу населения в эталонном источнике и логарифмом величины, оцененной по результатам обследования как доля логарифма общего потребления на душу населения в эталонном источнике, превышает 10% при сравнении с данными из PovcalNet и более 15%, когда проводится сравнение с данными из ПМР, то значение в точке обследования отождествляется как выброс по отношению к международному уровню потребления на душу населения. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Сравнивается численность бедного населения, оцененная по результатам обследования
на уровне черты бедности в 1,90 долл. США в день по ППС в ценах 2011 года, с распространенностью бедности, зарегистрированной в PovcalNet, на уровне той же черты бедности (эталонное значение). Если абсолютная разница между эталонным значением и оценкой обследования превышает 10 процентных пунктов, то значение в точке обследования идентифицируется как выброс в распространенности крайней нищеты и помечается для возможного исключения. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Сравнивается численность бедного населения, оцененная по результатам обследования
на уровне черты бедности в 3,10 долл. США в день по ППС в ценах 2011 года, с распространенностью бедности, зарегистрированной в PovcalNet, на уровне той же черты бедности (эталонное значение). Если абсолютная разница между эталонным значением и оценкой обследования превышает 10 процентных пунктов, то значение в точке обследования идентифицируется как выброс в численности бедных на уровне черты бедности в 3,10 долл. США в день и помечается для возможного исключения.&lt;li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Применительно к числителю формулы для расчета доли расходов на здравоохранение&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Сравнивается средний коэффициент расходов на здравоохранение в обследовании
с эталонной средней долей бюджета, построенной как отношение совокупного показателя расходов, оплаченных из собственных средств домохозяйств, в текущих ценах в местной валюте и совокупных расходов конечного потребления домохозяйств в текущих ценах в местной валюте. Если абсолютная разница превышает 5 процентных пунктов, то значение в точке обследования идентифицируется как выброс с точки зрения доли бюджета домохозяйства, расходуемой на здравоохранение, и помечается для возможного исключения. Макропоказатель наличных расходов домашних хозяйств доступен по адресу &lt;a href=&quot;http://www.who.int/health-accounts/ghed/en/&quot;&gt;Global Health Expenditure Database&lt;/a&gt; (GHED)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-8&quot; id=&quot;footnote-ref-8&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; and the &lt;a href=&quot;http://data.worldbank.org/data-catalog/world-development-indicators&quot;&gt;World Development Indicators Database&lt;/a&gt; (WDI)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-9&quot; id=&quot;footnote-ref-9&quot;&gt;[9]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Информация о расходах домохозяйств на конечное потребление также взята из ПМР (код серии: NE.CON.PRVT.CN).&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Эти эталонные показатели также используются для выбора между двумя оценками для этих стран и теми годами, за которые обе организации имеют один и тот же источник данных. Для получения дополнительной информации см. доклад ВОЗ и Всемирного банка об отслеживании всеобщего охвата медико-санитарными услугами за 2017 год, а также доклад Wagstaff и др. за 2018 год. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В конце процесса обеспечения качества данных ВОЗ и Всемирный банк собирают не дублирующие друг друга оценки доли населения с большим удельным весом семейных расходов на медицинскую помощь в общем объеме расходов или доходов домохозяйств для каждой страны. Затем Всемирная организация здравоохранения проводит процесс страновых консультаций. В соответствии с резолюцией Исполнительного комитета ВОЗ (EB107.R8) Всемирной организации здравоохранения предлагается проводить процесс страновых консультаций с государствами-членами до публикации оценок. Для любого данного показателя этот процесс начинается с того, что ВОЗ направляет официальный запрос министерствам здравоохранения о назначении ими координатора для консультаций по данному показателю. После того, как государства-члены назначают координаторов, ВОЗ направляет им проекты смет и методологические описания. Коды STATA доступны для производства общих оценок. Затем координаторы направляют в ВОЗ свои комментарии, часто содержащие новые данные или пересмотренные страновые оценки, которые используются для обновления страновых оценок. В ходе страновых консультаций 2017 года 137 государств-членов ВОЗ назначили координаторов, 100 из них получили проекты смет и информацию о методологии; 37 получили только информацию о методологии, так как проект сметы не был подготовлен. Из 57 государств-членов ВОЗ без назначенных координаторов имеются оценки для 32 из этих стран.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В дополнение к таким консультациям Всемирная организация здравоохранения и Всемирный банк регулярно проводят учебные мероприятия по оценке недостаточности охвата финансовой защитой, в которых принимают участие представители Министерства здравоохранения, а также Национального статистического управления. ВОЗ поддерживает несколько региональных и национальных программ сотрудничества в поддержку разработки показателя 3.8.2, но так как он был принят недавно, то Национальное статистическое управление пока не осуществляет его разработку на регулярной основе, несмотря на имеющиеся данные и простую методологию. Результаты такого сотрудничества еще не включены в базу данных, собранных ВОЗ и Всемирным банком, однако оценки, подготовленные страной, будут подвергаться такому же процессу обеспечения качества, о котором только что говорилось.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;сноски&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://iresearch.worldbank.org/PovcalNet/povOnDemand.aspx&quot;&gt;http://iresearch.worldbank.org/PovcalNet/povOnDemand.aspx&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-6&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&quot;&gt;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-индикаторы&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-7&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/health-accounts/ghed/en/&quot;&gt;http://www.who.int/health- accounts/ghed/en/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-8&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&quot;&gt;https://datacatalog.worldbank.org/dataset/world-development-indicators&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-9&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
