<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 12-c-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 12: Обеспечение перехода к рациональным моделям потребления и производства&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 12.c: Рационализировать отличающееся неэффективностью субсидирование использования ископаемого топлива, ведущее к его расточительному потреблению, посредством устранения рыночных диспропорций с учетом национальных условий, в том числе путем реорганизации налогообложения и постепенного отказа от вредных субсидий там, где они существуют, для учета их экологических последствий, в полной мере принимая во внимание особые потребности и условия развивающихся стран и сводя к минимуму возможные негативные последствия для их развития таким образом, чтобы защитить интересы нуждающихся и уязвимых групп населения&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 12.c.1: Сумма субсидий на ископаемое топливо на единицу ВВП (производство и потребление) и их доля в совокупных национальных расходах на ископаемое топливо&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: сентябрь 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ООН-Окружающая среда (Программа Организации Объединенных Наций по окружающей среде) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для оценки субсидий на ископаемое топливо на национальном, региональном и глобальном уровне рекомендуется использовать три субпоказателя для отчетности по этому показателю: 1) перевод государственных средств с прямой передачей информации; 2) индуцируемые переводы (поддержка цен); и в качестве необязательного субпоказателя 3) налоговые расходы, прочие упущенные доходы и занижение цен на товары и услуги. Для определения субсидий на ископаемое топливо используются определения из Руководства по энергетической статистике МЭА (IEA, 2005) и Соглашения о субсидиях и компенсационных мерах (ASCM) Всемирной торговой организации (ВТО) (WTO, 1994). Для классификации отдельных энергетических продуктов следует использовать стандартизованные описания из Классификации основных продуктов Статистического отдела ООН. Предлагается исключить формулировку &amp; # x201C; как доля общих национальных расходов на ископаемое топливо &amp; # x201D; и, таким образом, этот показатель фактически можно обозначить как «Сумма субсидий на ископаемое топливо на единицу ВВП (производство и потребление)». &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Понятия и определения, используемые в методологии, основаны на существующих международных структурах и глоссариях. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Используется определение ископаемого топлива из Руководства по энергетической статистике МЭА, говорящее, что ископаемые виды топлива получают из природных ресурсов, которые сформировались из биомассы в геологическом прошлом. В более широком смысле термин «ископаемое» также можно применить к любому вторичному топливу, произведенному из ископаемого топлива.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Используются термины, изложенные в Классификация основных продуктов, пересмотр 2.1, для статистической классификации отдельных продуктов. Другого общепринятого определения не найдено.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Электроэнергия и тепло, произведенные из ископаемого топлива, включаются в объем ископаемого топлива. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Для дополнительного возможного мониторинга оценки этого показателя включаются неэнергетические виды использования. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Дополнительная информация представлена в методологическом документе, озаглавленном «Оценка субсидий на ископаемое топливо в контексте Целей в области устойчивого развития». &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Перевод средств с прямой передачей информации обычно отражаются в государственных бюджетах и хорошо документируются отраслевыми министерствами и министерствами финансов с разбивкой по программам, а иногда и по видам топлива. Те субсидии, которые соответствуют определению субсидий в СНС, т.е. субсидии на продукты и другие субсидии на производство, также можно найти в Системе национальных счетов страны. Бюджетные документы общедоступны для большинства стран. Однако степень детализации информации об отдельных программах в этих отчетах сильно различается. Информацию о поддержке корпораций, занимающихся производством или преобразованием энергии, иногда можно найти, например, в их годовых отчетах. В некоторых случаях исследователи могут напрямую получать неопубликованные данные от государственных энергетических предприятий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Индуцируемые переводы оцениваются путем вычисления разницы между ценой производителя или потребителя и базовой ценой и умножением этой разницы на произведенный или потребленный объем. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценка величины специальных элементов, введенных в налоговый кодекс в пользу определенных отраслей или видов деятельности этих отраслей (например, инвестиций в производительный капитал), может быть сложной задачей. Некоторые страны уже делают это и отчитываются о годовой величине этих налоговых элементов в своих периодических отчетах о налоговых расходах. Если это не делается, то аналитик должен построить модель и оценить разницу в доходах, которые будут причитаться государству при базовых условиях и с особым налоговым элементом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Субсидии на ископаемое топливо следует контролировать на ежегодной основе. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные будут собираться Программой Организации Объединённых Наций по окружающей среде посредством электронной отчетности, разрабатываемой Программой Организации Объединённых Наций по окружающей среде. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Годовая отчетность об индуцируемых переводах, начиная с 2018 года. Данные о переводе средств с прямой передачей информации и упущенных налоговых поступлениях будут доступны к 2020 году. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодно. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Национальные координаторы из национальных статистических систем. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; ОЭСР &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; МВФ и МЭА &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ООН-Окружающая среда (Программа Организации Объединенных Наций по окружающей среде) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Масштабы и влияние субсидий на ископаемое топливо представляют как проблемы, так и возможности для достижения целей Повестки дня в области устойчивого развития на период до 2030 года. Во-первых, использование ископаемых видов топлива и их продвижение с помощью программ дотаций отрицательно влияет на способность правительств достигать ключевых целей, таких как сокращение бедности, улучшение здоровья, достижение гендерного равенства, обеспечение доступа к энергии и решение проблемы изменения климата. В то же время необходимо обеспечить, чтобы бедные домохозяйства, которые особенно уязвимы в процессах, связанных с ростом цен, получали или сохраняли доступ к энергии. Энергозависимые секторы экономики могут пострадать, в частности, из-за резких изменений цен. Поэтому любая успешная реформа требует тщательного анализа и принятия мер, направленных на смягчение негативных последствий. С другой стороны, перераспределение субсидий на ископаемое топливо в сторону секторов, имеющих отношение к развитию, могло бы дать толчок достижению ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Осознание и понимание природы существующих субсидий на основе достоверных данных необходимы для повышения прозрачности и информированности при принятии решений. Отчетность по глобальному показателю, оценивающему субсидии потребителям и производителям ископаемого топлива, дает глобальную картину, которая включает субсидии как потребителям, так и производителям. Показатель позволяет отслеживать национальные и глобальные тенденции и служит важным руководством при разработке политических решений. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для мониторинга и отчетности по показателю 12.c.1 ЦУР необходим потенциал национальных статистических систем для оценки прямых и косвенных трансфертов государственных средств. Сбор данных статистическими агентствами от отраслевых министерств и государственных предприятий, в том числе на субнациональном уровне, который зависит от их потенциала. Необходимы дополнительные учебные материалы и обмен опытом по разработке показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В методологии показателя используется мониторинг, разбитый на этапы, позволяющие странам с разным потенциалом участвовать в мониторинге показателя 12.c.1. Два этапа включают в себя как глобальный мониторинг, основанный на оценках разрыва в уровне цен, так и национальный мониторинг прямых и косвенных трансфертов с дополнительным мониторингом упущенных налоговых расходов. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Предлагается, чтобы страны отчитывались о категориях субсидий, перечисленных ниже, в качестве субпоказателей. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Перевод государственных средств с прямой передачей информации; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Индуцируемые переводы (отчетность по регулируемым ценам и расчет общей суммы); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Налоговые расходы, прочие упущенные государственные доходы и занижение цен на товары и услуги, включая риски (дополнительно). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Последняя категория должна быть включена в качестве дополнительного субпоказателя. Каждый субпоказатель должен быть выражен в национальной валюте или в долларах США в текущих ценах. Программа ООН по окружающей среде будет использовать рыночные обменные курсы для пересчета между национальной валютой и долларом США. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Следует проявлять осторожность, если страна выбирает агрегирование по трем субпоказателям с тем, чтобы избежать двойного счета, и все три субпоказателя должны быть общедоступными для обеспечения прозрачности. Следует проявлять осторожность при агрегировании оценок индуцированных переводов с данными по переводам средств с прямой передачей информации и некоторым мерам по занижению цен на товары и услуги. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оценки субсидий потребителям, наблюдаемые как результат фиксации разрывов в уровне цен (т. е. поддержка потребительских цен), были рассчитаны несколькими международными организациями (Межамериканский банк развития - МАБР, МЭА и МВФ), охватывающими различные географические регионы и периоды времени. Три организации, производящие эти оценки, используют примерно один и тот же подход, который можно описать следующим уравнением: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Поддержка потребительских цен = (скорректированная справочная котировка за вычетом налогов, местная цена за вычетом налога) x субсидируемые единицы &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценки основаны на справочных котировках на импортные (или экспортные) паритеты с использованием цены продукта в ближайшем международном центре, скорректированные, при необходимости, с учетом различий в качестве, плюс стоимость фрахта и страхования для нетто-импортера (или минус для нетто-экспортера), плюс затраты на внутреннюю доставку и маркетинг и любой налог на добавленную стоимость (НДС). Для торгуемых товаров (в основном угля, сырой нефти и нефтепродуктов) справочные котировки основаны на спотовой цене ближайшего международного центра, например, США, Северо-Западной Европы или Сингапура. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; На страновом уровне: &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Отсутствующие значения не вменяются. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Метод разрыва в уровне цен используется для создания национальных, региональных и глобальных оценок. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Методология, используемая для расчета региональных / глобальных агрегатов на основе числовых значений по странам, доступна по адресу &lt;a href=&quot;http://pre-uneplive.unep.org/media/docs/graphs/aggregation_methods.pdf&quot;&gt; http://pre-uneplive.unep.org/media/docs/graphs/aggregation_methods.pdf &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Первоначальная оценка исходных данных показывает, что в 99 странах есть данные, которые можно использовать для оценки ископаемого топлива в результате перевода средств с прямой передачей информации, и многие из этих стран также имеют информацию об упущенных налоговых поступлениях. Данные об индуцируемых переводах с использованием подхода с разрывом в уровне цен доступны для всех стран-членов ООН. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Отчетность по этому показателю будет соответствовать годовому циклу с первоначальной отчетностью по индуцированным трансфертам, начиная с 2018 года. Данные о переводе средств с прямой передачей информации и упущенных налоговых поступлениях появятся к 2020 году. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Из-за риска двойного учета набор данных должен содержать дезагрегированную информацию по отдельным оценкам субсидий, которые будут представлены в виде субпоказателей по категориям субсидий. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные на страновом уровне и данные о разрыве в уровне цен показаны отдельно, поэтому это не должно применяться. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Руководство по энергетической статистике, 2005 г., Международное энергетическое агентство, Париж, Франция. &lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1787/9789264033986-en&quot;&gt; https://doi.org/10.1787/9789264033986-en &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; OECD. (2015). &lt;em&gt;OECD Companion to the Inventory of Support Measures for Fossil Fuels 2015&lt;/em&gt;. Paris.&lt;/p&gt;</data>
</root>
