<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 17-3-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FDI part: FDI inflows (expressed in millions of US dollars)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign direct investment (FDI) is defined as an investment involving a long-term relationship&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;and reflecting a lasting interest and control by a resident entity in one economy (foreign&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;direct investor or parent enterprise) in an enterprise resident in an economy other than&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;that of the foreign direct investor (FDI enterprise or affiliate enterprise or foreign affiliate). Please see the Methodological Note of UNCTAD&amp;#x2019;s World Investment Report &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(https://unctad.org/system/files/official-document/wir2021_chMethodNote_en.pdf&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Parte de la IED: Entradas de IED (expresadas en millones de dólares estadounidenses)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La inversión extranjera directa (IED) se define como una inversión que implica una relación a largo plazo y que refleja un interés y un control duraderos por parte de una entidad residente en una economía (inversor extranjero directo o empresa matriz) en una empresa residente en una economía distinta a la del inversor directo extranjero (empresa IED o empresa filial o filial extranjera). Véase la Nota Metodológica del Informe sobre las Inversiones en el Mundo de la UNCTAD (&lt;a href=&quot;https://unctad.org/en/PublicationChapters/wir2019chMethodNote_en.pdf&quot;&gt;https://unctad.org/en/PublicationChapters/wir2019chMethodNote_en.pdf&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Часть прямых иностранных инвестиций: приток прямых иностранных инвестиций (выраженный в миллионах долларов США)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прямые иностранные инвестиции (ПИИ) определяются как инвестиции, включающие долгосрочные отношения и отражающие устойчивую заинтересованность и контроль со стороны резидента в одной стране (прямого иностранного инвестора или материнского предприятия) над предприятием-резидентом в экономике, отличной от экономики страны прямого иностранного инвестора (предприятие с ПИИ, дочернее предприятие или иностранный филиал). См. методологическое примечание к Докладу о мировых инвестициях ЮНКТАД (&lt;a href=&quot;https://unctad.org/en/PublicationChapters/wir2019chMethodNote_en.pdf&quot;&gt;https://unctad.org/en/PublicationChapters/wir2019chMethodNote_en .pdf&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
