<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 4-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Валовая выплата стипендий от общего объема ОПР от всех доноров. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия&lt;em&gt;: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; ОПР: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;Комитет содействия развитию (КСР) определяет официальную помощь в целях развития (ОПР) как потоки в страны и территории, включенные в список получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию и в многосторонние организации, которая:
&lt;li&gt;предоставляется официальными учреждениями, включая органы государственной власти и местного самоуправления, или их исполнительными органами; и
&lt;li&gt;каждая транзакция осуществляется для поддержки экономического развития и благосостояния развивающихся стран в качестве своей основной цели; и
&lt;li&gt;носит льготный характер и предусматривает грант-элемент в размере не менее 25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;) &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Стипендии: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Финансовая помощь отдельным студентам и выплаты стажерам. Студенты-бенефициары и стажеры являются гражданами развивающихся стран. Финансовая помощь включает двусторонние гранты студентам, зарегистрированным для систематического обучения в частных или государственных высших учебных заведениях для прохождения очного обучения или учебных курсов в стране-доноре. Ориентировочные затраты на обучение студентов, посещающих школы, финансируемые донором, но не получающих индивидуальные гранты, сюда не включены, а включены в статью «Вмененные затраты на учащихся» (код сектора СОК 1520). Затраты на обучение связаны с выплатами стажерам из развивающихся стран, получающих в основном неакадемическую, практическую или профессиональную подготовку в стране-доноре.&lt;/p&gt;</data>
</root>
