<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 2-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные поступают от официально назначенных национальных координаторов (НК) (см. &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points /en/&quot;&gt;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/en/&lt;/a&gt;) и региональных и международных сельскохозяйственных исследовательских центров, хранящих коллекции ГРРПСХ &quot;ex situ&quot;. Поставщики данных отчитываются либо (i) напрямую в ФАО, используя бланк, содержащийся в документе «Список идентификаторов для отчетности по растительному компоненту показателя 2.5.1 ЦУР» (см. ссылки), доступ к которому можно получить с домашней страницы Всемирной системы информации и раннего предупреждения по проблемам генетических ресурсов растений (ВСИРП) (&lt;a href=&quot;http: //www.fao.org/wiews&quot;&gt;http://www.fao.org/wiews &lt;/a&gt;) или (ii) с помощью опубликованных информационных систем, которые соответствуют стандарту Списка идентификаторов паспорта биоразнообразия для нескольких сельскохозяйственных культур ФАО (MCPD) версия 2 (см. ссылки), например EURISCO (&lt;a href=&quot;http://eurisco.ipk-gatersleben.de/&quot;&gt;http://eurisco.ipk-gatersleben.de/&lt;/a&gt;) и Genesys (&lt;a href=&quot;https://www.genesys-pgr.org &quot;&gt;https://www.genesys-pgr.org&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные хранятся во Всемирной системе информации и раннего предупреждения по проблемам генетических ресурсов растений (ВСИРП)- &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/wiews&quot;&gt;http://www.fao.org/wiews&lt;/a&gt;), на платформе ФАО, созданной для облегчения обмена информацией, а также для периодических оценок состояния мировых генетических ресурсов растительного происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные координаторы по управлению генетическими ресурсами зоологического происхождения, назначаемые соответствующими правительствами, предоставляют данные в Информационную систему о разнообразии домашних животных (ИС-РДЖ) (&lt;a href=&quot;http://dad.fao.org&quot;&gt;http://dad.fao.org&lt;/a&gt;). ИС-РДЖ позволяет странам хранить данные по генетическим ресурсам животных, которые содержатся в объектах среднесрочного или долгосрочного хранения, в зависимости от того, что необходимо для показателя. &lt;/p&gt;</data>
</root>
