<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 7-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources of discrepancies:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There may be discrepancies between internationally reported and nationally reported figures. The reasons are the following:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Modelled estimates versus survey data point.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Use of different definitions of polluting (or previously solid) fuels (wood only or wood and any other biomass, e.g. dung residues; kerosene included or not as polluting fuels).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Use of different total population estimate.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estimates are expressed as percentage of population using polluting (or solid) fuels (as per SDG indicator) as compared to percentage of household using polluting (or solid) fuels (as assessed by surveys such as DHS or MICS).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;In the estimates presented here, values above 95% polluting fuel use are reported as &amp;#x201C;&amp;gt;95&amp;#x201D;, and values below 5% as &amp;#x201C;&amp;lt;5&amp;#x201D;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Changes in modelling methodology:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prior to 2018, estimates of the proportion of the population primarily relying on solid fuels were obtained from a multilevel model with region and nonparametric functions of time as the only covariates (Bonjour et al., 2013). For tracking SDG7 in 2018 and 2019 this model was used to estimate polluting and clean fuel use, though this time it was implemented in the Bayesian framework for increased robustness and more reliable quantification of uncertainty. For 2020, the model has been expanded to allow estimates for individual fuels, and extra flexibility has been added to the functions of time to better capture nonlinear trends in some countries (Stoner et al. 2020). These refinements have been introduced alongside an ever-expanding collection of data, which underwent a major quality-control effort. Due to the increased data availability, borrowing of information across regions is no longer essential, hence time is now the only covariate. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On both occasions where the model changed, the WHO conducted a thorough sensitivity analysis, including full country-by-country comparisons of estimates between the existing model and the candidate model. In most cases, estimates of the proportion using clean fuels exhibited little change, see annex below. Where larger discrepancies were identified, they were carefully investigated to determine the likely cause. Many of these were in fact the result of the new model better capturing nonlinear trends.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The same model is used for the 2022 revision, with updated data inputs as described in previous sections.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Puede haber discrepancias entre las cifras comunicadas a nivel internacional y las comunicadas a nivel nacional. Las razones son las siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Estimaciones modelizadas frente a datos de encuestas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uso de diferentes definiciones de combustibles contaminantes (o anteriormente sólidos) (sólo madera o madera y cualquier otra biomasa, por ejemplo, residuos de estiércol; queroseno incluido o no como combustible contaminante).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Uso de una estimación diferente de la población total&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Las estimaciones se expresan como porcentaje de la población que utiliza combustibles contaminantes (o sólidos) (según el indicador de los ODS) en comparación con el porcentaje de hogares que utilizan combustibles contaminantes (o sólidos) (según la evaluación de encuestas como la DHS o la MICS).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En las estimaciones presentadas aquí, los valores superiores al 95% de uso de combustibles contaminantes se indican como &amp;#x201C;&amp;gt;95&amp;#x201D;, y los valores inferiores al 5% como &amp;#x201C;&amp;lt;5.&amp;#x201D;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Cambios en la metodología de modelización:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes de 2018, las estimaciones de la proporción de la población que depende principalmente de los combustibles sólidos se obtuvieron a partir de un modelo multinivel con la región y funciones no paramétricas del tiempo como únicas covariables (Bonjour et al. 2013). Para el seguimiento del ODS7 en 2018 y 2019 se utilizó este modelo para estimar el uso de combustibles contaminantes y limpios, aunque esta vez se implementó en el marco bayesiano para aumentar la robustez y cuantificar de forma más fiable la incertidumbre. Para 2020, el modelo se ha ampliado para permitir estimaciones para combustibles individuales, y se ha añadido flexibilidad adicional a las funciones del tiempo para captar mejor las tendencias no lineales en algunos países (Stoner et al. 2019). Estos refinamientos se han introducido junto con una recolección de datos cada vez más amplia, que se sometió a un importante esfuerzo de control de calidad. Debido a la mayor disponibilidad de datos, el préstamo de información entre regiones ya no es esencial, por lo que el tiempo es ahora la única covariable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las dos ocasiones en que el modelo cambió, la OMS realizó un análisis de sensibilidad exhaustivo, que incluía comparaciones completas país por país de las estimaciones entre el modelo existente y el modelo candidato. En la mayoría de los casos, las estimaciones de la proporción de uso de combustibles limpios apenas cambiaron (véase el anexo). En los casos en los que se identificaron discrepancias mayores, se investigaron cuidadosamente para determinar la causa probable. Muchas de ellas eran, de hecho, el resultado de que el nuevo modelo captaba mejor las tendencias no lineales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Sources des divergences : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il peut y avoir des écarts entre les chiffres communiqués au niveau international et ceux communiqués au niveau national. Les raisons sont les suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;]Estimations modélisées par rapport au point de données de l&apos;enquête.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisation de définitions différentes des combustibles polluants (ou précédemment solides) (bois uniquement ou bois et toute autre biomasse, par exemple résidus d&apos;excréments ; kérosène inclus ou non comme combustible polluant). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Utilisation d&apos;une estimation différente de la population totale. &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Les estimations sont exprimées en pourcentage de la population utilisant des
combustibles polluants (ou solides) (selon l&apos;indicateur ODD) par rapport au pourcentage de ménages utilisant des combustibles polluants (ou solides) (selon des enquêtes telles que l&apos;EDS ou MICS).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dans les estimations présentées ici, les valeurs supérieures à 95 % d&apos;utilisation
de combustibles polluants sont indiquées comme suit : &amp;#x201C;&amp;gt;95&amp;#x201D;, et les valeurs inférieures à 5 % comme suit : &amp;#x201C;&amp;lt;5&amp;#x201D;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Changements dans la méthodologie de modélisation : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avant 2018, les estimations de la proportion de la population qui dépend principalement des combustibles solides ont été obtenues à partir d&apos;un modèle à plusieurs niveaux dont les seules covariables étaient des fonctions régionales et non paramétriques du temps (Bonjour et al. 2013). Pour le suivi de l&apos;ODD7 en 2018 et 2019, ce modèle a été utilisé pour estimer l&apos;utilisation de combustibles polluants et propres, bien que cette fois il ait été mis en œuvre dans le cadre bayésien pour une robustesse accrue et une quantification plus fiable de l&apos;incertitude. Pour 2020, le modèle a été élargi pour permettre des estimations pour les différents combustibles, et une flexibilité supplémentaire a été ajoutée aux fonctions du temps pour mieux saisir les tendances non linéaires dans certains pays (Stoner et al. 2019). Ces améliorations ont été introduites parallèlement à une collecte de données en constante expansion, qui a fait l&apos;objet d&apos;un important effort de contrôle de la qualité. En raison de la disponibilité accrue des données, l&apos;emprunt d&apos;informations entre les régions n&apos;est plus essentiel, le temps est donc désormais la seule covariable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les deux cas où le modèle a changé, l&apos;OMS a effectué une analyse de sensibilité approfondie, y compris des comparaisons complètes, pays par pays, des estimations entre le modèle existant et le modèle candidat. Dans la plupart des cas, les estimations de la proportion utilisant des combustibles propres ont peu varié (voir annexe ci-dessous). Lorsque des écarts plus importants ont été constatés, ils ont été soigneusement étudiés pour en déterminer la cause probable. Bon nombre d&apos;entre elles étaient en fait le résultat du nouveau modèle qui saisissait mieux les tendances non linéaires. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Могут быть расхождения между международными и национальными данными. Причины следующие: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Смоделированные оценки по сравнению с элементами данных обследования. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование различных определений загрязняющего (или ранее использовавшегося термина твердого) топлива (только древесина или древесина и любая другая биомасса, например, остатки навоза; керосин, включенный или не включенный как загрязняющее топливо). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование различных оценок общей численности населения &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Оценки выражаются как процентная доля населения, использующего загрязняющее (или твердое) топливо (в соответствии с показателем ЦУР), по сравнению с процентной долей домохозяйств, использующих загрязняющее (или твердое) топливо (по оценке таких обследований, как Обследование демографических характеристик и состояния здоровья или Кластерное обследование по многим показателям). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; В представленных здесь оценках значения использования загрязняющего топлива выше 95% указаны как &amp;#x201C; &amp;gt; 95 &amp;#x201D;, а значения ниже 5% - как &amp;#x201C; &amp;lt; 5. &amp;#x201D; li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt; Изменения в методологии моделирования: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; До 2018 года оценки доли населения, в основном полагающегося на твердое топливо, получали на основе многоуровневой модели с региональными и непараметрическими функциями времени в качестве единственных ковариантов (Bonjour et al.2013). Для отслеживания ЦУР 7 в 2018 и 2019 годах эта модель использовалась для оценки загрязнения и использования чистого топлива, хотя на этот раз она была реализована в Байесовской структуре для повышения устойчивости и более надежной количественной оценки неопределенности. На 2020 год модель была расширена, чтобы дать возможность оценивать отдельные виды топлива, а функциям времени была добавлена дополнительная гибкость, чтобы лучше отслеживать нелинейные тенденции в некоторых странах (Stoner et al.2019). Эти уточнения были внесены вместе с постоянно расширяющимся сбором данных, к которому были приложены серьезные усилия по контролю качества. Из-за увеличения доступности данных заимствование информации по регионам больше не является необходимым, поэтому время теперь является единственной ковариантой. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В обоих случаях, когда модель изменялась, ВОЗ провела тщательный анализ чувствительности, включая полное сравнение оценок существующей модели и модели-кандидата по странам. В большинстве случаев оценки доли, использующей чистые виды топлива, мало изменились, см. приложение ниже. В тех случаях, когда были выявлены более значительные расхождения, они были тщательно исследованы для определения вероятной причины. Многие из них на самом деле были результатом применения новой модели, лучше отражающей нелинейные тенденции.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
