<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 7-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For cooking fuels, coverage of 170 countries is available through the WHO Global Household Energy Database.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For lighting fuels, the WHO database includes data for 125 countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For heating fuels, the WHO database includes data for 71 countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From 1960 to 2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disaggregated estimates for different end-uses (i.e. cooking, heating and lighting; with expected improvements in household surveys, this will be possible for heating and lighting for all countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disaggregation of access to clean fuel and technologies for cooking by rural or urban place of residence is possible for all countries with survey data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gender disaggregation by main user (i.e. cook) of cooking energy will be available with expected improvements in household surveys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gender disaggregation of head of household for cooking, lighting and heating is available&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Energy is a service provided at the household, rather than individual level.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nonetheless, it is used differentially by men and women and has different impacts on their health and well-being. What will be possible, in principle, is to report energy access disaggregated by the main user of cooking energy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In addition, WHO&amp;apos;s Household energy database includes country data from thirty countries on the time spent by children collecting fuelwood and water disaggregated by sex. With the improvements in data collection via the below mentioned survey harmonization process, data will be available reporting time spent exclusively on fuel collection rather than in combination with water collection.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los combustibles para cocinar, se dispone de una cobertura de 170 países a través de la base de datos mundial de la OMS sobre energía en los hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los combustibles de iluminación, la base de datos de la OMS incluye datos de 77 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los combustibles de calefacción, la base de datos de la OMS incluye datos de 55 países.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde 1960 hasta 2018&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estimaciones desagregadas para diferentes usos finales (es decir, cocina, calefacción e iluminación; con las mejoras previstas en las encuestas de hogares, esto será posible para la calefacción y la iluminación para todos los países con datos de encuestas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desglose del acceso a combustibles limpios y tecnologías para cocinar por lugar de residencia rural o urbano es posible para todos los países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desglose por género según el usuario principal (es decir, el cocinero) de la energía para cocinar estará disponible con las mejoras previstas en las encuestas de hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de un desglose por género del jefe de familia para la cocina, la iluminación y la calefacción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La energía es un servicio que se presta en el hogar y no a nivel individual. Sin embargo, los hombres y las mujeres la utilizan de forma diferenciada y tiene distintos efectos en su salud y bienestar. Lo que sí será posible, en principio, es informar sobre el acceso a la energía desglosado por el principal usuario de la energía para cocinar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, la base de datos de la OMS sobre la energía en los hogares incluye datos de treinta países sobre el tiempo que dedican los niños a recoger leña y agua, desglosados por sexo. Con las mejoras en la recopilación de datos a través del proceso de armonización de encuestas mencionado más abajo, se dispondrá de datos que informen sobre el tiempo dedicado exclusivamente a la recolección de combustible y no en combinación con la recolección de agua.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour les combustibles de cuisson, la base de données mondiale de l&apos;OMS sur l&apos;énergie domestique couvre 170 pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour les combustibles d&apos;éclairage, la base de données de l&apos;OMS comprend des données pour 77 pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les combustibles de chauffage, la base de données de l&apos;OMS comprend des données pour 55 pays.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Séries chronologiques : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De 1960 à 2018 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estimations désagrégées pour différentes utilisations finales (c&apos;est-à-dire la cuisine, le chauffage et l&apos;éclairage ; avec les améliorations attendues des enquêtes sur les ménages, cela sera possible pour le chauffage et l&apos;éclairage pour tous les pays disposant de données d&apos;enquête. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La ventilation de l&apos;accès aux combustibles et aux technologies propres pour la cuisine par lieu de résidence rural ou urbain est possible pour tous les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ventilation par sexe du principal utilisateur (c&apos;est-à-dire le cuisinier) de l&apos;énergie de cuisson sera disponible avec les améliorations attendues des enquêtes sur les ménages. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ventilation par sexe du chef de famille pour la cuisine, l&apos;éclairage et le chauffage est disponible. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;énergie est un service fourni au niveau du ménage, plutôt qu&apos;au niveau individuel. Néanmoins, elle est utilisée différemment par les hommes et les femmes et a des impacts différents sur leur santé et leur bien-être. Ce qui sera possible, en principe, c&apos;est de rendre compte de l&apos;accès à l&apos;énergie, ventilé par principal utilisateur de l&apos;énergie de cuisson. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En outre, la base de données de l&apos;OMS sur l&apos;énergie domestique comprend des données de trente pays sur le temps passé par les enfants à ramasser du bois de chauffage et de l&apos;eau, ventilées par sexe. Grâce aux améliorations apportées à la collecte des données par le processus d&apos;harmonisation des enquêtes mentionné ci-dessous, les données seront disponibles en rendant compte du temps consacré exclusivement à la collecte du bois de chauffage plutôt qu&apos;à la collecte de l&apos;eau. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Что касается топлива для приготовления пищи, то данные, охватывающие 170 стран, доступны при использовании Глобальной базы данных ВОЗ по бытовой энергии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По топливу для освещения в базу данных ВОЗ включены данные по 77 странам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По топливу для отопления база данных ВОЗ включает данные по 55 странам. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; С 1960 по 2018 годы &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Дезагрегированные оценки по различным конечным целям использования (например, приготовление пищи, отопление и освещение; при ожидаемых улучшениях в обследованиях домашних хозяйств это станет возможным для целей отопления и освещения для всех стран по данным обследований. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дезагрегирование доступа к чистому топливу и технологиям для приготовления пищи по месту жительства в сельской или городской местности возможно для всех стран. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Будет доступна гендерная разбивка по основным потребителям энергии (например, поварам) для приготовления пищи при ожидаемых улучшениях в обследованиях домашних хозяйств &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доступна гендерная разбивка по главам домохозяйства для приготовления пищи, освещения и обогрева &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Энергия - это услуга, предоставляемая на уровне домашнего хозяйства, а не на индивидуальном уровне. Тем не менее, она по-разному используется мужчинами и женщинами и по-разному влияет на их здоровье и благополучие. В принципе возможно будет представлять отчеты о доступе к энергии с разбивкой по основным потребителям энергии для приготовления пищи. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Кроме того, база данных ВОЗ по использованию энергии в домашних хозяйствах включает страновые данные по тридцати странам о времени, затрачиваемом детьми на сбор дров и воды, с разбивкой по полу. С улучшением сбора данных посредством упомянутого ниже процесса гармонизации обследования, данные будут доступны для отчетности о времени, потраченном исключительно на сбор топлива, а не в сочетании со сбором воды.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
