<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 7-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator uses the type of primary fuels and technologies used for cooking, heating, and lighting as a practical surrogate for estimating human exposure to household (indoor) air pollution and its related disease burden, as it is not currently possible to obtain nationally representative samples of indoor concentrations of criteria pollutants, such as fine particulate matter and carbon monoxide. However epidemiological studies provide a science-based evidence for establishing those estimates using these surrogates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator is based on the main type of fuel and technology used for cooking as cooking occupies the largest share of overall household energy needs. However, many households use more than one type of fuel and stove for cooking and, depending on climatic and geographical conditions, heating with polluting fuels can also be a contributor to household (indoor) air pollution levels. In addition, lighting with kerosene, a very polluting and hazardous fuel is also often used, and in some countries is the main fuel used for cooking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While the existing global household survey evidence base provides a good starting point for tracking household energy access for cooking fuel, it also presents a number of limitations that will need to be addressed over time. Currently there is a limited amount of available data capturing the type of fuel and devices used in the home for heating and lighting. Accordingly WHO in cooperation with World Bank, and the Global Alliance for Clean Cook stoves, is leading a survey enhancement process with representatives from country statistical offices and national household surveying agencies (e.g. Demographic and Health Survey, Multiple Indicator Cluster Survey, Living Standards Measurement Survey) to better gather efficiently and harmoniously information on the fuels and technologies for cooking, heating and lighting. This process is currently in the piloting phase with expected rollout of the final household surveys questions (~6 questions in total) expected in the coming year. These few questions will replace and slightly expand the current set of questions commonly used on national multipurpose surveys to assess household energy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Substantial progress has already been made toward developing and piloting a new methodology known as the Multi-Tier Framework for Measuring Energy Access (World Bank) which is able to capture the affordability and reliability of energy access explicitly referenced in the language of SDG7 and harnesses the normative guidance in the WHO guidelines to benchmark tiers of energy access. The methodology for the Multi-Tier Framework for Measuring Energy Access has already been published based on a broad consultative exercise and represents a consensus view across numerous international agencies working in the field. A first Global Energy Access Survey using this methodology has already been launched and is underway expecting to yield results by early 2017.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limitations : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur utilise le type de combustibles primaires et de technologies utilisés pour la cuisine, le chauffage et l&apos;éclairage comme substitut pratique pour estimer l&apos;exposition humaine à la pollution de l&apos;air (intérieur) des ménages et la charge de morbidité qui y est associée, car il n&apos;est pas possible actuellement d&apos;obtenir des échantillons représentatifs au niveau national des concentrations intérieures des principaux polluants, tels que les particules fines et le monoxyde de carbone. Cependant, les études épidémiologiques fournissent des preuves scientifiques pour établir ces estimations en utilisant ces substituts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est basé sur le principal type de combustible et de technologie utilisé pour la cuisson, car la cuisson occupe la plus grande part des besoins énergétiques globaux des ménages. Cependant, de nombreux ménages utilisent plus d&apos;un type de combustible et de poêle pour cuisiner et, selon les conditions climatiques et géographiques, le chauffage avec des combustibles polluants peut également contribuer aux niveaux de pollution de l&apos;air (intérieur) des ménages. En outre, l&apos;éclairage au kérosène, un combustible très polluant et dangereux, est également souvent utilisé et, dans certains pays, c&apos;est le principal combustible utilisé pour la cuisine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Si la base de données des enquêtes mondiales sur les ménages constitue un bon point de départ pour suivre l&apos;accès des ménages à l&apos;énergie pour la cuisson des aliments, elle présente également un certain nombre de limites qu&apos;il conviendra d&apos;aborder au fil du temps. Actuellement, il existe une quantité limitée de données disponibles sur le type de combustible et les appareils utilisés dans les foyers pour le chauffage et l&apos;éclairage. C&apos;est pourquoi l&apos;OMS, en coopération avec la Banque mondiale et l&apos;Alliance mondiale pour les fourneaux de cuisson propres, mène un processus d&apos;amélioration des enquêtes avec des représentants des bureaux de statistiques des pays et des organismes nationaux d&apos;enquête sur les ménages (par exemple, enquête démographique et sanitaire, enquête en grappes à indicateurs multiples, enquête sur la mesure des niveaux de vie) afin de mieux recueillir des informations de manière efficace et harmonieuse sur les combustibles et les technologies de cuisson, de chauffage et d&apos;éclairage. Ce processus est actuellement en phase pilote et la mise en place des questions finales des enquêtes sur les ménages (~6 questions au total) est prévue pour l&apos;année prochaine. Ces quelques questions remplaceront et élargiront légèrement la série actuelle de questions couramment utilisées dans les enquêtes nationales polyvalentes pour évaluer l&apos;énergie des ménages. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des progrès substantiels ont déjà été réalisés dans le développement et l&apos;expérimentation d&apos;une nouvelle méthodologie connue sous le nom de Cadre multi-niveaux pour la mesure de l&apos;accès à l&apos;énergie (Banque mondiale) qui est capable de saisir l&apos;accessibilité financière et la fiabilité de l&apos;accès à l&apos;énergie explicitement mentionnées dans le langage de l&apos;ODD7 et qui exploite les orientations normatives des directives de l&apos;OMS pour évaluer les niveaux d&apos;accès à l&apos;énergie. La méthodologie du Cadre multi-niveaux pour la mesure de l&apos;accès à l&apos;énergie a déjà été publiée sur la base d&apos;un vaste exercice de consultation et représente un consensus entre de nombreuses agences internationales travaillant dans ce domaine. Une première enquête mondiale sur l&apos;accès à l&apos;énergie utilisant cette méthodologie a déjà été lancée et devrait donner des résultats d&apos;ici le début de 2017. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
