<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 7-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Primary household fuels and technologies, particularly for cooking, is routinely collected at the national levels in most countries using censuses and surveys. Household surveys used include: United States Agency for International Development (USAID)-supported Demographic and Health Surveys (DHS); United Nations Children&amp;#x2019;s Fund (UNICEF)-supported Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS); WHO-supported World Health Surveys (WHS); and other reliable and nationally representative country surveys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The World Health Organization is the agency that has taken responsibility for compiling a database of statistics on access to clean and polluting fuels and technologies harvested from the full global body of household surveys for cooking, heating and lighting. Currently, the WHO Database covers cooking energy for 170 countries and one territory for the period 1960-2018 and is updated regularly and publicly available. For lighting, the WHO database includes data for 77 countries for the period 1963=-2018. For heating, the WHO database includes data for 55 countries for the period 1977 &amp;#x2013; 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presently WHO is working with national surveying agencies, country statistical offices and other stakeholders (e.g. researchers) to enhance multipurpose household survey instruments to gather data on the fuels and technologies used for heating and lighting.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les combustibles et les technologies primaires des ménages, en particulier pour la cuisine, sont régulièrement collectés au niveau national dans la plupart des pays à l&apos;aide de recensements et d&apos;enquêtes. Les enquêtes auprès des ménages utilisées comprennent : les enquêtes démographiques et sanitaires (DHS) soutenues par l&apos;Agence des États-Unis pour le développement international (USAID) ; les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS) soutenues par le Fonds des Nations unies pour l&apos;enfance (UNICEF) ; les enquêtes sur la santé dans le monde (WHS) soutenues par l&apos;OMS ; et d&apos;autres enquêtes fiables et représentatives au niveau national.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;Organisation mondiale de la santé est l&apos;agence qui a pris la responsabilité de compiler une base de données de statistiques sur l&apos;accès aux combustibles et aux technologies propres et polluantes, recueillies à partir de l&apos;ensemble des enquêtes mondiales sur les ménages pour la cuisine, le chauffage et l&apos;éclairage. Actuellement, la base de données de l&apos;OMS couvre l&apos;énergie de cuisson pour 170 pays et un territoire pour la période 1960-2018 et est mise à jour régulièrement et accessible au public. En ce qui concerne l&apos;éclairage, la base de données de l&apos;OMS comprend des données pour 77 pays pour la période 1963=-2018. Pour le chauffage, la base de données de l&apos;OMS comprend des données pour 55 pays pour la période 1977 &amp;#x2013; 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actuellement, l&apos;OMS travaille avec les agences nationales d&apos;enquête, les bureaux de statistiques des pays et d&apos;autres parties prenantes (par exemple les chercheurs) pour améliorer les instruments d&apos;enquête polyvalents sur les ménages afin de recueillir des données sur les combustibles et les technologies utilisés pour le chauffage et l&apos;éclairage.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные по первичным видам топлива и технологиям, используемым в домашних хозяйствах, особенно для приготовления пищи, обычно собираются на национальном уровне в большинстве стран при проведении переписей населения и обследований домашних хозяйств. Используемые обследования домашних хозяйств включают: Обследование демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), поддерживаемое Агентством США по международному развитию (USAID); Кластерное обследование по многим показателям (MICS), поддерживаемое Детским фондом Организации Объединенных Наций (ЮНИСЕФ); Обследования состояния здоровья в мире (WHS), поддерживаемое ВОЗ; и другие надежные и репрезентативные на национальном уровне обследования, проводимые странами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения - это агентство, которое взяло на себя ответственность за составление базы статистических данных по доступу к чистым и загрязняющим видам топлива и технологиям, собранных из информации, содержащейся в полном глобальном массиве обследований домашних хозяйств по вопросам приготовления пищи, отопления и освещения. В настоящее время база данных ВОЗ охватывает информацию по энергии для приготовления пищи по 170 странам и одной территории за период с 1960 по 2018 годы и она регулярно обновляется и является общедоступной. В отношении освещения в базу данных ВОЗ включены данные по 77 странам за период с 1963 по 2018 годы. В отношении отопления база данных ВОЗ включает данные по 55 странам за период с 1977 по 2018 годы. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время ВОЗ работает с национальными исследовательскими агентствами, страновыми статистическими управлениями и другими заинтересованными сторонами (например, научными сотрудниками) над совершенствованием многоцелевых инструментов обследования домашних хозяйств для сбора данных по видам топлива и технологиям, используемым для отопления и освещения. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
