<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 6-5-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные пока не включены в национальные статистические системы, но информация, необходимая для расчета показателя, проста и не требует продвинутых возможностей мониторинга и обычно доступна для всех стран. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Пространственная информация («территория трансграничного бассейна») обычно доступна в министерствах, отвечающих за водные ресурсы. Что касается механизма договоренности, то данные, необходимые для расчета показателя, могут быть получены непосредственно из информации из административных источников (в государствах-членах есть отчеты по договоренностям о сотрудничестве). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ограничения с точки зрения сопоставимости результатов между странами такие же, как и те, что описаны в разделе 12. Однако четкое определение и учет критериев, разработанных на основе подробной методологии, в настоящее время апробированы в рамках инициативы Механизма «ООН-Водные ресурсы» - Глобальная инициатива по управлению окружающей средой (UN-Water GEMI), что делает их доступными для стран с тем, чтобы обеспечить единый эталон. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Кроме того, элементы показателя базируются на основных принципах обычного международного водного права, также содержащихся в двух конвенциях ООН - Конвенции о праве несудоходных видов использования международных водотоков (Нью-Йорк, 1997 год) и Конвенции ЕЭК ООН по охране и использованию трансграничных водотоков и международных озер (Хельсинки, 1992 год) - а также проектах статей о праве трансграничных водоносных горизонтов (2008 год; резолюции Генеральной Ассамблеи ООН 63/124 и 66/104). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Предлагаемый механизм отчетности в рамках Конвенции по водным ресурсам позволит также иметь подкомпоненты показателя, представляемые странами, что обеспечит как большую уверенность в окончательном значении показателя (валидация), так и повышенную сопоставимость.&lt;/p&gt;</data>
</root>
