<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 6-5-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt; Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Paso 1 Identificar las aguas superficiales y acuíferos transfronterizos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Si bien la identificación de las aguas superficiales transfronterizas es sencilla, la identificación de los acuíferos transfronterizos requiere investigaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Si no hay aguas superficiales o subterráneas transfronterizas, no se procede a la presentación de informes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Paso 2 Calcular la superficie de cada cuenca transfronteriza y la suma total&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Comúnmente, al menos las cuencas de los ríos y lagos se han delineado a través de mapas topográficos y el área de la cuenca es conocida o fácilmente medible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La superficie transfronteriza total del país es la suma de las superficies del país de cada una de las cuencas y acuíferos transfronterizos (expresada en km2). Las zonas transfronterizas para diferentes tipos de sistemas (por ejemplo, cuencas fluviales y acuíferos) o múltiples acuíferos pueden superponerse. La zona de los acuíferos transfronterizos, incluso si se encuentra dentro de una cuenca fluvial transfronteriza, debe añadirse para poder seguir de cerca el progreso de la cooperación en los acuíferos transfronterizos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los cálculos se pueden llevar a cabo más fácilmente con los Sistemas de Información Geográfica (SIG). Una vez generadas, con herramientas apropiadas para el análisis espacial, las formas de las cuencas superficiales y los acuíferos pueden utilizarse para reportar información tanto desagregada (para la cuenca de agua superficial o acuífero) como agregada (existe acuerdo sobre cualquiera de ellas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Paso 3 Revisar los arreglos existentes para la cooperación transfronteriza en la gestión de los recursos hídricos y verificar qué aguas transfronterizas están cubiertas por un acuerdo de cooperación&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Algunos arreglos operacionales para la ordenación integrada de las aguas transfronterizas vigentes abarcan tanto las aguas superficiales como las subterráneas. En tales casos, debe quedar claro que la extensión geográfica de ambos se utiliza para calcular el valor del indicador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En otros casos, la zona de aplicación podrá limitarse a una sección fronteriza del curso de agua y, en tales casos, sólo debe considerarse que la zona correspondiente puede tener una disposición operativa para calcular el valor del indicador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Al final de este paso, debe saberse qué cuencas transfronterizas están cubiertas por acuerdos de cooperación (y sus respectivas zonas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Paso 4 Comprobar cuáles de los acuerdos existentes para la cooperación transfronteriza en la gestión de los recursos hídricos son operativos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La siguiente lista de verificación permite determinar si el acuerdo de cooperación en una cuenca determinada o en relación con un país co-ribereño en particular es operativo:.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;existencia de un órgano conjunto, mecanismo conjunto o comisión para la cooperación transfronteriza &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;regularidad de la comunicación formal en forma de reuniones &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;existencia de planes conjuntos o coordinados de gestión del agua, o de objetivos conjuntos &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;intercambio regular de información y datos &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Si no se cumple alguna de las condiciones, el acuerdo de cooperación no puede considerarse operativo. Esta información está actualmente disponible en los países y también puede retirarse de los sistemas de presentación de informes mundiales, regionales o de cuenca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Paso 5 Calcular el valor del indicador&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Es decir, calcular la cuota de superficie sumando la superficie en el país de las cuencas de aguas superficiales o acuíferos transfronterizos que están cubiertos por un acuerdo de cooperación operacional y dividiéndola por la superficie total sumada en el país de todas las cuencas transfronterizas (incluidos los acuíferos), multiplicada por 100 para obtener una participación porcentual.&lt;/p&gt;</data>
</root>
