<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 6-a-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 6: Garantizar la disponibilidad y la gestión sostenible del agua y el saneamiento para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 6.a: De aquí a 2030, ampliar la cooperación internacional y el apoyo prestado a los países en desarrollo para la creación de capacidad en actividades y programas relativos al agua y el saneamiento, como los de captación de agua, desalinización, uso eficiente de los recursos hídricos, tratamiento de aguas residuales, reciclado y tecnologías de reutilización&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 6.a.1: Volumen de la asistencia oficial para el desarrollo destinada al agua y el saneamiento que forma parte de un plan de gastos coordinados por el gobierno&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 11 de julio de 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicadores relacionados&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;6.5; 7.a; 13.b: 15.9: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Comentarios:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.5 (aplicar la gestión integrada de los recursos hídricos a todos los niveles, incluida la cooperación transfronteriza, según proceda) 7.a (mejorar la cooperación internacional para facilitar el acceso a la investigación y la tecnología en materia de energía limpia) 13.b (mecanismos para aumentar la capacidad de planificación y gestión relacionadas con el cambio climático, centrándose en las mujeres, los jóvenes y las comunidades locales y marginadas) 15.9 (integrar los valores de los ecosistemas y la biodiversidad en la planificación nacional y local, procesos de desarrollo, estrategias de reducción de la pobreza y cuentas). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organización(es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Organización Mundial de la Salud (OMS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa de las Naciones Unidas para el Medio Ambiente (PNUMA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La cantidad de asistencia oficial para el desarrollo relacionada con el agua y el saneamiento que forma parte de un plan de gastos coordinado por el gobierno se define como la proporción de los desembolsos totales de la Asistencia Oficial para el Desarrollo (AOD) relacionada con el agua y el saneamiento que se incluye en el presupuesto del gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x201C;La cooperación internacional y el apoyo al desarrollo de capacidades&amp;#x201D; implica la ayuda (en su mayor parte cuantificable) en forma de subvenciones o préstamos por parte de organismos de apoyo externos. El importe de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD) relacionada con el agua y el saneamiento puede utilizarse como indicador de este aspecto, capturado por el Sistema de Notificación de Países Acreedores (CRS, por sus siglas en inglés) de la OCDE. La AOD se define como flujos de financiación oficial administrados con el objetivo principal de promover el desarrollo económico y el bienestar de los países en desarrollo, y que son de carácter concesional con un elemento de subvención de al menos el 25% (utilizando una tasa de descuento fija del 10%). Por convención, los flujos de AOD comprenden las contribuciones de los organismos gubernamentales donantes, a todos los niveles, a los países en desarrollo (&amp;#x201C;AOD bilateral&amp;#x201D;) y a las instituciones multilaterales. Los ingresos de AOD, desde la perspectiva de los receptores, comprenden los desembolsos de los donantes bilaterales y las instituciones multilaterales. Quedan excluidos los préstamos de los organismos de crédito a la exportación&amp;#x2014;con el mero propósito de promover las exportaciones&amp;#x2014; (véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;Los países en desarrollo&amp;#x201D; se refieren a los países que pueden recibir ayuda oficial al desarrollo (véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&lt;/a&gt;). Esto limita el alcance de los informes a los países que reciben AOD en materia de agua y saneamiento, y se espera que el número de estos países disminuya en el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las actividades y programas relacionados con el agua y el saneamiento incluyen los de suministro de agua, saneamiento e higiene (WASH) (metas 6.1, 6.2), aguas residuales y calidad del agua (6.3), eficiencia del agua (6.4), gestión de recursos hídricos (6.5) y ecosistemas relacionados con el agua (6.6). Según la redacción de la meta 6.a, incluye actividades y programas de captación de agua, desalinización, eficiencia hídrica, tratamiento de aguas residuales, tecnologías de reciclaje y reutilización. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un plan de gasto coordinado por el gobierno se define como un plan de financiación/presupuesto para el sector del agua y el saneamiento, que evalúa claramente las fuentes de financiación disponibles y las estrategias para financiar las necesidades futuras.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripción:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Análisis y Evaluación Mundial del Saneamiento y el Agua Potable (GLAAS, por sus siglas en inglés) de ONU-Agua proporciona información sobre gobernanza, monitoreo, recursos humanos y financiamiento en el sector del agua, el saneamiento y la higiene (WASH). La encuesta GLAAS de ONU-Agua se lleva a cabo actualmente cada dos años, dirigida por la OMS, y recopiló datos de 94 países (predominantemente países de ingresos bajos y medianos bajos) en el ciclo más reciente de 2013-2014. El alcance de la pregunta sobre la financiación externa se ha ampliado más allá de WASH para el ciclo GLAAS 2016-17 para incluir las aguas residuales y la calidad del agua, la eficiencia del agua, la gestión de los recursos hídricos y el estado de los ecosistemas relacionados con el agua. GLAAS ha completado tres ciclos completos (2009-2010, 2011-2012 y 2013-2014), así como un piloto realizado en 2008. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los gobiernos nacionales que participan en la encuesta GLAAS rellenan el cuestionario, preferiblemente con el apoyo de una revisión de múltiples partes interesadas. Aunque un ministerio dirige el proceso, a menudo se da el caso de que muchos ministerios y departamentos diferentes deben participar en el proceso para obtener los datos necesarios para completar el cuestionario. Un punto focal nacional de GLAAS apoya al ministerio principal para coordinar la recopilación de datos, compilar la respuesta nacional al cuestionario y dirigir el proceso de validación de datos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Comité de Asistencia para el Desarrollo (CAD) de la OCDE ha venido reuniendo datos sobre las corrientes de ayuda desde 1973 a través del Sistema de Notificación de los Países Acreedores de la OCDE sobre la base de una metodología estándar y definiciones acordadas de los países miembros y otros proveedores de ayuda. Los datos se obtienen generalmente a nivel de actividad e incluyen numerosos parámetros que permiten desglosar por proveedor y país receptor, por tipo de financiación y por tipo de recursos proporcionados. Se dispone de datos para prácticamente todos los países de ingresos altos como donantes bilaterales, y para un número cada vez mayor de proveedores de ayuda de ingresos medianos, así como para instituciones de préstamos multilaterales. La metodología sobre la recopilación de datos sobre AOD por la OCDE puede consultarse aquí: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos se complementarán con la presentación de informes sobre la Gestión Integrada de los Recursos Hídricos (GIRH) en la meta 6.5 de los ODS (para las aguas residuales y la calidad del agua, la eficiencia del agua, la gestión de los recursos hídricos y el estado de los ecosistemas relacionados con el agua) (PNUMA 2016). El análisis de la GIRH ha sido realizado en el pasado por ONU-Agua en 2008 (dirigido por ONU-DAES) y en 2012 (dirigido por el PNUMA, PNUD, GWP y SIWI) según lo solicitado por la Comisión de las Naciones Unidas para el Desarrollo Sostenible (ONU-Agua 2008, 2012). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los gobiernos nacionales que participan en la encuesta del Análisis y Evaluación Mundial del Saneamiento y el Agua Potable (GLAAS) de ONU-Agua rellenan el cuestionario, preferiblemente con el apoyo de una revisión de múltiples partes interesadas. Aunque un ministerio dirige el proceso (por ejemplo, el Ministerio del Agua, el Ministerio de Medio Ambiente, etc., dependiendo del país), a menudo es necesario que muchos ministerios y departamentos diferentes participen en el proceso para obtener los datos necesarios para completar el cuestionario. Una persona de contacto nacional del GLAAS ayuda al ministerio principal a coordinar la recolección de datos, a compilar la respuesta nacional al cuestionario y a dirigir el proceso de validación de los datos. Para cada presentación del GLAAS, se recoge información sobre los procesos del país (número de ministerios implicados, si se celebró una reunión nacional para apoyar la cumplimentación del cuestionario, la validación de las partes interesadas, el uso de la documentación, etc.). Una vez recibida, la presentación del país se somete a un exhaustivo proceso de validación de los datos, que suele ser un proceso iterativo que requiere comunicación y retroalimentación con los homólogos regionales y nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se pide a los países que den su consentimiento para publicar las respuestas de datos individuales y validadas que se suministran a la GLAAS. Así, a través de los procesos de recolección de datos, validación y consulta, se espera que los resultados sean comparables y no se prevén más ajustes.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recopilación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La ronda actual de GLAAS se ha puesto en marcha y los datos de los desembolsos de AOD de 2015 canalizados a través de los presupuestos de los gobiernos nacionales estarán disponibles a finales de 2016. Los datos de la OCDE sobre los desembolsos de AOD de 2015 estarán disponibles a través del CRS en diciembre de 2016. (De año calendario a año calendario)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Q1 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ministerios con responsabilidades relacionadas con las finanzas, el suministro de agua y el saneamiento, la agricultura, el desarrollo y la gestión de los recursos hídricos, el medio ambiente y los asuntos exteriores.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Nombre:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;OMS y OCDE, PNUMA&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La OMS y la OCDE, con el apoyo del PNUMA&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La cantidad de Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD) relacionada con el agua y el saneamiento es una medida cuantificable como indicador de &amp;#x201C;la cooperación internacional y el apoyo al desarrollo de capacidades&amp;#x201D; en términos financieros. Es esencial poder evaluar la AOD en proporción a la cantidad que se incluye en el presupuesto gubernamental para comprender mejor si los donantes están alineados con los gobiernos nacionales y, al mismo tiempo, poner de relieve los desembolsos totales de AOD en materia de agua y saneamiento para los países en desarrollo a lo largo del tiempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un valor bajo de este indicador (cercano al 0%) sugeriría que los donantes internacionales están invirtiendo en actividades y programas relacionados con el agua y el saneamiento en el país fuera del ámbito del gobierno nacional. Un valor alto (cercano al 100%) indicaría que los donantes están alineados con el gobierno nacional y con las políticas y planes nacionales de agua y saneamiento.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos sobre la AOD relacionada con el agua y el saneamiento incluida en el presupuesto gubernamental estarán disponibles a finales de 2016 con el actual ciclo de datos del Análisis y Evaluación Mundial del Saneamiento y el Agua Potable (GLAAS) de ONU-Agua. Hasta entonces, se informará de la AOD total relacionada con el agua y el saneamiento (denominador). El total de la AOD relacionada con el agua y el saneamiento se seguirá comunicando como un indicador adicional en el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, la proporción de AOD canalizada a través del tesoro público se comunicará como un indicador adicional. La AOD canalizada a través del tesoro público indica un alto nivel de cooperación y alineación entre los donantes y el gobierno nacional en el que los donantes canalizan los fondos a través del proceso presupuestario nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Sistema de Notificación de Países Acreedores (CRS) de la OCDE desglosa actualmente la AOD para el agua y el saneamiento entre varias categorías, entre las que se incluyen: política y administración del sector, protección de los recursos hídricos, sistemas de agua y saneamiento grandes y básicos, infraestructuras de cuencas fluviales, gestión de residuos, recursos hídricos agrícolas y educación y formación. Si bien estas categorías no se alinean directamente con las áreas objetivo del ODS 6 de forma individual, lo que limita el desglose de la AOD entre las áreas objetivo de los ODS, la AOD combinada de estas categorías se alinea con la mayoría de la AOD reportada para el sector del agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dado que el numerador y el denominador proceden de diferentes fuentes, existe la posibilidad de que existan diferentes supuestos subyacentes sobre lo que debería incluirse/excluirse en las cifras de la AOD. Esto podría llevar a situaciones en las que la proporción de AOD incluida en el presupuesto gubernamental sea mayor que 1 (100%) si la AOD total comunicada a la OCDE es menor que la AOD comunicada para ser incluida en el presupuesto. Para evitar esta posibilidad, la OCDE proporcionará a GLAAS las cifras de AOD comunicadas, desglosadas a nivel de proyecto, para que los encuestados puedan cotejarlas con los datos de sus proyectos presupuestados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La AOD sólo representa un aspecto de la cooperación internacional. Para captar otras dimensiones, se dispone de indicadores de apoyo adicionales, incluidos los indicadores de los Comportamientos de Colaboración identificados por la asociación Saneamiento y Agua para Todos (SWA, por sus siglas en inglés). Cada comportamiento tiene uno o dos indicadores clave para los gobiernos y para los socios de desarrollo. Si los gobiernos y los asociados para el desarrollo adaptan conjuntamente los comportamientos, el rendimiento y la sostenibilidad del sector a largo plazo mejorarán. Para más información sobre los comportamientos de colaboración, véase: &lt;a href=&quot;http://sanitationandwaterforall.org/about/the-four-swa-collaborative-behaviours/&quot;&gt;http://sanitationandwaterforall.org/about/the-four-swa-collaborative-behaviours/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador se calcula como la proporción de la AOD total relacionada con el agua y el saneamiento que se incluye en el presupuesto gubernamental, es decir, la cantidad de AOD relacionada con el agua y el saneamiento en el presupuesto gubernamental dividida por la cantidad total de AOD relacionada con el agua y el saneamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El numerador sobre la AOD relacionada con el agua y el saneamiento en el presupuesto gubernamental se obtendrá de la encuesta del Análisis y Evaluación Mundial del Saneamiento y el Agua Potable (GLAAS) de ONU-Agua para el ciclo 2016-2017. La pregunta sobre la financiación externa recoge datos sobre la cantidad de fondos de donantes que se incluyeron en el presupuesto del gobierno. Los datos de los desembolsos de AOD de 2015 a través de la GLAAS estarán disponibles a finales de 2016. El alcance de la pregunta sobre la financiación externa se ha ampliado más allá de WASH para el ciclo 2016-17 para abordar todas las metas del ODS 6, incluidas las aguas residuales y la calidad del agua, la eficiencia del agua, la gestión de los recursos hídricos y los ecosistemas relacionados con el agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El denominador de los desembolsos totales de AOD relacionados con el agua y el saneamiento se obtendrá a través del Sistema de Notificación de Países Acreedores (CRS) de la OCDE (códigos de propósito 14000-series para el sector del agua y código de propósito 31140 para los recursos hídricos agrícolas). Los datos sobre los desembolsos de AOD correspondientes a 2015 estarán disponibles a través del CRS en diciembre de 2016.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Debido a que los desembolsos de la AOD dependen en gran medida del país y del contexto, y de si están alineados con los planes de los gobiernos nacionales, no se elaboran estimaciones para los países en los que faltan datos.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si no se facilitan datos sobre el importe de la AOD incluido en el presupuesto, el país queda excluido del análisis regional y/o mundial.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los agregados mundiales y regionales de la AOD se obtienen a partir de la suma de los desembolsos de la AOD de los países receptores para el sector del agua (códigos de propósito 14000- serie) y los recursos hídricos agrícolas (código de propósito 31140) del Sistema de Información de Acreedores de la OCDE. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las proporciones globales y regionales de los desembolsos de AOD como parte de un presupuesto gubernamental se derivan para los países en base a una suma de la AOD para el sector del agua que se incluye en el presupuesto dividida por una suma de la AOD total para el sector del agua. El cálculo de los agregados globales y regionales sólo se realizará para aquellos países que informen de la cantidad de AOD para el sector del agua que se incluye en el presupuesto. Si no se facilitan datos sobre el importe de la AOD en el presupuesto, el país queda excluido del análisis regional y/o global.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los cuestionarios para los proveedores de cooperación al desarrollo están disponibles en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/financing-sustainable-development/development-finance-standards/&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/financing-sustainable-development/development-finance-standards/&lt;/a&gt;Los datos incluidos en el indicador son los flujos de AOD de todos los donantes hacia los países en desarrollo que pueden recibir AOD para el sector del agua (agua y saneamiento (códigos de propósito 14000- serie), recursos hídricos agrícolas (código de propósito 31140), prevención/control de inundaciones (código de propósito 41050) y centrales hidroeléctricas (código de propósito 23220).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Comité de Ayuda al Desarrollo (CAD) de la OCDE lleva recogiendo datos sobre los flujos de ayuda desde 1973 a través del Sistema de Notificación de Países de Acreedores de la OCDE, basado en una metodología estándar y en definiciones acordadas por los países miembros y otros proveedores de ayuda. Los datos se obtienen generalmente a nivel de actividad, e incluyen numerosos parámetros para permitir el desglose por país proveedor y receptor, por tipo de financiación y por tipo de recursos proporcionados. Se dispone de datos de prácticamente todos los países de renta alta como donantes bilaterales, y de un número creciente de proveedores de ayuda de renta media, así como de instituciones multilaterales de préstamo. La metodología sobre la recogida de datos de la AOD por parte de la OCDE puede consultarse aquí: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se recogen mediante un sistema de información convergente en el que los proveedores bilaterales y multilaterales de cooperación al desarrollo utilizan un único formato de archivo (Sistema de Notificación de los Países Acreedores &amp;#x2013; CRS) para informar a nivel de partida de todos los flujos de recursos destinados a los países en desarrollo. Los informes a nivel de partida se validan con los agregados clave que también comunican los donantes y luego sirven de base para elaborar otras estadísticas agregadas. Para más detalles, véase: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un informante estadístico es responsable de la recopilación de las estadísticas del CAD en cada país/organismo proveedor. Este informante suele estar ubicado en la agencia nacional de ayuda, el Ministerio de Asuntos Exteriores o de Finanzas, etc.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Asia y Pacífico&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: La mayoría de los países (al menos el 80% de los países que cubren el 90% de la población de la región)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Africa&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: La mayoría de los países (al menos el 80% de los países que cubren el 90% de la población de la región)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;América Latina y el Caribe&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: La mayoría de los países (al menos el 80% de los países que cubren el 90% de la población de la región)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Europa, América del Norte, Australia, Nueva Zelanda y Japón&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Algunos países&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Tenga en cuenta que estos datos reflejan la disponibilidad de datos sobre la AOD total en materia de agua y saneamiento. Los datos sobre la proporción incluida en el presupuesto gubernamental estarán disponibles a través del ciclo actual de GLAAS (cf. 7.1, 10.1 y 10.2).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Las series temporales de los parámetros del indicador están disponibles para 2008, 2010, 2012 y 2014.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desagregación subsectorial (sistemas básicos frente a grandes sistemas)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Puede haber diferencias entre la cantidad de ayuda al desarrollo comunicada por un país receptor y la cantidad de AOD desembolsada a ese país según la OCDE-CRS. Mientras que la OCDE capta una cantidad significativa de los flujos de ayuda (según los informes de los donantes externos) para el sector del agua y el saneamiento, los países pueden recibir ayuda al desarrollo para el agua y el saneamiento de donantes nacionales e internacionales que no informan al sistema de datos de la OCDE-CRS. Pueden darse otras diferencias si los países receptores definen la ayuda al desarrollo de forma más o menos rigurosa que la definición de AOD de la OCDE o si utilizan marcos temporales diferentes (por ejemplo, año fiscal en lugar de año natural) para informar de los flujos de ayuda. Para garantizar que los datos sean lo más coherentes posible, la OCDE proporcionará las cifras de AOD comunicadas desglosadas a nivel de proyecto, para que los encuestados puedan cotejarlas con sus datos de proyectos presupuestados.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/glaas/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/glaas/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.unep.org/&quot;&gt;http://www.unep.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/data.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/data.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Análisis y evaluación mundial del saneamiento y el agua potable de ONU-Agua. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/glaas/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/glaas/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU-Agua 2008: Informe de situación sobre la GIRH para la CDS-16, &lt;a href=&quot;http://www.unwater.org/publications/publications-detail/en/c/206480/UNEP-DHI%20&quot;&gt;http://www.unwater.org/publications/publications-detail/en/c/206480/UNEP-DHI&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU-Agua 2012: Informes de situación sobre la GIRH. &lt;a href=&quot;http://www.unwater.org/publications/status-report-on-integrated-water-resources-management/en/%20&quot;&gt;http://www.unwater.org/publications/status-report-on-integrated-water-resources-management/en/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datos de la encuesta de 2012 sobre la aplicación de enfoques integrados para la gestión de los recursos hídricos. &lt;a href=&quot;http://www.unepdhi.org/rioplus20%20&quot;&gt;http://www.unepdhi.org/rioplus20&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PNUMA 2016. Grado de aplicación de la gestión integrada de los recursos hídricos. Proyecto de encuesta para apoyar el indicador 6.5.1 de los ODS &lt;a href=&quot;http://www.unepdhi.org/whatwedo/gemi&quot;&gt;http://www.unepdhi.org/whatwedo/gemi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de notificación de países acreedores de la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económico &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/data.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/data.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
