<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-2-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones representativas a nivel nacional de la mortalidad infantil pueden obtenerse de diferentes fuentes, como el registro civil y las encuestas por muestreo. Se excluyen los sitios de vigilancia demográfica y los datos hospitalarios, ya que rara vez son representativos. La fuente de datos preferida es un sistema de registro civil que registre los nacimientos y las defunciones de forma continua. Si el registro es completo y el sistema funciona eficazmente, las estimaciones resultantes serán precisas y oportunas. Sin embargo, muchos países no tienen sistemas de registro civil que funcionen bien. En estos casos, las encuestas a hogares, como las Encuestas de Indicadores Múltiples por Conglomerados (MICS) apoyadas por UNICEF, las Encuestas Demográficas y de Salud (EDS) apoyadas por USAID y los censos de población periódicos se han convertido en las principales fuentes de datos sobre la mortalidad de menores de cinco años. Estas encuestas preguntan a las mujeres sobre la supervivencia de sus hijos, y son estos informes los que proporcionan la base de las estimaciones de mortalidad infantil para la mayoría de los países de ingresos bajos y medios. Sin embargo, estos datos suelen estar sujetos a errores de muestreo o no, que pueden ser considerables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Registro Civil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos del registro civil son la fuente de datos preferida para la estimación de la mortalidad de menores de cinco años, infantil y neonatal. El cálculo de las tasas de mortalidad de menores de cinco años y de niños pequeños a partir de los datos del registro civil se deriva de una tabla de vida abreviada del período estándar. En el caso de los datos del registro civil (con datos disponibles sobre el número de defunciones y las poblaciones de mitad de año), se construyeron inicialmente observaciones anuales para todos los años de observación de un país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Datos de los censos de población y de las encuestas a hogares&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mayoría de los datos de las encuestas se presentan en una de las dos formas siguientes: la historia de nacimientos completa (FBH, por su sigla en inglés), en la que se pregunta a las mujeres la fecha de nacimiento de cada uno de sus hijos, si el niño sigue vivo y, en caso contrario, la edad en el momento de la muerte; y la historia de nacimientos resumida (SBH, por su sigla en inglés), en la que se pregunta a las mujeres únicamente por el número de sus hijos nacidos y el número de los que han fallecido (o, de forma equivalente, el número de los que siguen vivos).&lt;/p&gt;</data>
</root>
