<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-2-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оценки детской смертности, репрезентативные на национальном уровне, могут быть получены из различных источников, включая регистрацию актов гражданского состояния и выборочные обследования. Сайты, отражающие результаты демографических наблюдений, и данные, полученные из больниц, исключаются, поскольку они редко являются репрезентативными. Предпочтительным источником данных является система регистрации актов гражданского состояния, в которой на постоянной основе регистрируются факты рождения и смерти. Если регистрация является полной и система функционирует эффективно, полученные оценки будут точными и своевременными. Однако во многих странах в настоящий момент отсутствует хорошо функционирующая система регистрации актов гражданского состояния . В таких случаях источниками исходных данных по смертности детей в возрасте до пяти лет становятся обследования домашних хозяйств, такие как Кластерное исследование по многим показателям (MICS), поддерживаемое ЮНИСЕФ, Обследование демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), поддерживаемое Агентством мирового развития США, и периодические переписи населения. В этих обследованиях женщинам задаются вопросы, касающиеся выживания их детей, и именно на основе отчетов этих обследований формируются оценки детской смертности для большинства стран с низким и средним уровнем дохода. Однако эти данные часто подвержены ошибкам выборки и / или ошибкам, не связанным с выборкой, которые могут быть значительными.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Регистрация актов гражданского состояния &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные регистрации актов гражданского состояния являются предпочтительным источником данных для оценки смертности в возрасте до пяти лет, младенческой и неонатальной смертности. Расчет коэффициентов смертности детей в возрасте до пяти лет и младенческой смертности по данным регистрации актов гражданского состояния производится на основе стандартной таблицы смертности по поколениям. Что касается данных регистрации актов гражданского состояния (с доступными данными по количеству умерших и среднегодовой численности населения), первоначально годовые наблюдения строились для всех лет наблюдений в стране.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Данные переписи населения и обследования домашних хозяйств&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большинство данных обследования представлены в одной из двух форм: полный анамнез родов (FBH), в соответствии с которым женщин просят сообщить дату рождения каждого из их детей, независимо от того, жив ли или нет ребенок, а если не жив, то указать возраст, в котором он умер; и сводный анамнез родов (SBH), в соответствии с которым женщин опрашивают только о количестве детей, когда-либо ими рожденных, и о числе умерших (или, эквивалентно, живых на настоящий момент).&lt;/p&gt;</data>
</root>
