<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 15-4-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="ars"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Индекс растительного покрова гор предназначен для оценки изменений зеленой растительности в горных районах - например, лесов, кустарников, деревьев, пастбищ, сельскохозяйственных угодий и т. д. &amp;#x2013; для отслеживания прогресса в достижении цели в горной местности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Индекс будет предоставлять информацию об изменениях в растительном покрове и, таким образом, отобразит положение дел, связанных с сохранением горной окружающей среды. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Горы характеризуются в соответствии с классификацией Программы ООН по окружающей среде - Всемирного центра мониторинга окружающей среды (UNEP-WCMC), которая определяет их в соответствии с высотой, уклоном и местным перепадом высот, как описано Kapos et al. 2000: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 1: высота &amp;gt; 4500 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 2: высота 3500 &amp;#x2013; 4500 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 3: высота 2 500 &amp;#x2013; 3 500 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 4: высота 1500 &amp;#x2013; 2500 метров и уклон &amp;gt; 2 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 5: высота 1000 &amp;#x2013; 1500 метров и уклон &amp;gt; 5 или местный перепад высот (LER в радиусе 7 километров) &amp;gt; 300 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 6: высота 300 &amp;#x2013; 1000 метров и местный перепад высот (LER в радиусе 7 километров) &amp;gt; 300 метров &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The Green Cover Index is meant to measure the changes of the green vegetation in mountain areas - i.e. forest, shrubs, trees, pasture land, crop land, etc. &amp;#x2013; in order to monitor progress on the mountain target. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The index, will provide information on the changes in the vegetation cover and, as such, will provide an indication of the status of the conservation of mountain environments.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mountains are defined according to the UNEP-WCMC classification that identifies them according to altitude, slope and local elevation range as described by Kapos et al. 2000: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Class 1: elevation &amp;gt; 4,500 meters&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Class 2: elevation 3,500&amp;#x2013;4,500 meters&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Class 3: elevation 2,500&amp;#x2013;3,500 meters&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Class 4: elevation 1,500&amp;#x2013;2,500 meters and slope &amp;gt; 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Class 5: elevation 1,000&amp;#x2013;1,500 meters and slope &amp;gt; 5 or local elevation range (LER 7 kilometer radius) &amp;gt; 300 meters&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Class 6: elevation 300&amp;#x2013;1,000 meters and local elevation range (7 kilometer radius) &amp;gt; 300 meters&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
