<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 12-b-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Comité de Estadísticas de la OMT&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;, el principal grupo internacional de estadísticas de turismo compuesto por expertos de países y organizaciones internacionales, ha identificado desde 2016 importantes dificultades con el indicador original: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;El indicador no sigue bien el objetivo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El indicador no tiene una base estadística. No existe un marco estadístico acordado internacionalmente ni conceptos/definiciones que puedan aplicarse a &amp;#x201C;estrategias o políticas de turismo sostenible y planes de acción implementados&amp;#x201D;. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No está claro cuál es la relación/frontera entre los tres instrumentos diferentes mencionados: &amp;#x201C;estrategias&amp;#x201D;, &amp;#x201C;políticas&amp;#x201D;, y &amp;#x201C;planes de acción implementados&amp;#x201D;. Por ejemplo, un plan director de turismo puede contener elementos de los tres, ¿se contaría como 1 o como 3? &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No existe una infraestructura estadística en los países para recolectar esta información, y parece difícil desarrollarla debido a los problemas mencionados anteriormente;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La ausencia de definiciones acordadas internacionalmente sobre estos conceptos y de los procesos estadísticos relacionados significaría que la recolección de datos, en caso de producirse, se vería afectada por la interpretación de cada país encuestado&amp;#x2019;de los términos &amp;#x201C;estrategias&amp;#x201D;, &amp;#x201C;políticas&amp;#x201D; y &amp;#x201C;planes de acción implementados&amp;#x201D;. Esto se vería acentuado por el hecho de que habría que pedir a los funcionarios de los países que autoevaluaran la situación de sus países, lo que provocaría un importante sesgo en los encuestados. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto, se propone centrarse en el objetivo (&amp;quot;desarrollar y aplicar herramientas para supervisar el [turismo] sostenible)&amp;#x201D; y supervisar el estado de aplicación en los países de las principales herramientas de contabilidad &lt;em&gt;hasta la fecha&lt;/em&gt; para el seguimiento internacional de los aspectos clave de la sostenibilidad del turismo, que son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Cuenta Satélite de Turismo basada en el &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/tradeserv/tourism/manual.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;Cuenta Satélite de Turismo: Marco Metodológico Recomendado 2008&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; (CST: MMR 2008) y &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cuentas de agua, energía, emisiones de GEI y residuos de los países basadas en el &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/content/seea-central-framework&quot;&gt;&lt;em&gt;Sistema de Contabilidad Ambiental-Económica (SCAE)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De este modo se obtiene un indicador con base estadística para el seguimiento de la Meta 12.b mediante el seguimiento del grado de aplicación en los países de los cuadros CST y SCAE más relevantes y factibles para el seguimiento de la sostenibilidad en el turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto está en consonancia con el programa de trabajo &lt;a href=&quot;http://statistics.unwto.org/mst&quot;&gt;&lt;em&gt;Medición de la Sostenibilidad del Turismo (MST)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; lanzado por la OMT con el apoyo de la División de Estadística de las Naciones Unidas, que incluye el &lt;a href=&quot;http://statistics.unwto.org/sf_mst&quot;&gt;&lt;em&gt;Marco Estadístico para la Medición de la Sostenibilidad del Turismo (SF-MST)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; actualmente en desarrollo, tal y como solicitó la Comisión de Estadística de las Naciones Unidas en su 48&lt;sup&gt;ª sesión (7-10 de marzo de 2017)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. El SF-MST integra las estadísticas de turismo con otra información económica, social y ambiental y proporciona una base coherente para derivar indicadores que son relevantes para el seguimiento y el análisis de la sostenibilidad del turismo. El desarrollo del SF-MST también cuenta con el apoyo de la Asamblea General de la OMT&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;, el máximo organismo internacional en materia de turismo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El MST está dirigido por el Grupo de Trabajo de Expertos en MST, creado conjuntamente por la OMT y la División de Estadística de las Naciones Unidas, que informa al Comité de Estadísticas de la OMT. El MST cuenta con un subgrupo especial sobre indicadores de los ODS, dirigido por Statistics Austria, que asesora al Comité de Estadísticas de la OMT sobre la mejor manera de supervisar el turismo en el marco de los ODS y ha participado activamente en la preparación de estos metadatos.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; El Comité está compuesto por expertos en estadísticas de turismo de países y organizaciones internacionales y supranacionales como la OIT, la OMT, la OCDE y Eurostat. El Comité es un órgano estatutario de la OMT y rinde cuentas a la Asamblea General de la OMT y también a la Comisión de Estadística de las Naciones Unidas, que lo reconoce oficialmente como el grupo de expertos de los países en estadísticas de turismo&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se puede encontrar más información sobre el mandato, la composición y las actividades del Comité en &lt;a href=&quot;http://statistics.unwto.org/content/committee-statistics-and-tourism-satellite-account&quot;&gt;http://statistics.unwto.org/content/committee-statistics-and-tourism-satellite-account&lt;/a&gt;. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Decisión 48/115 sobre estadísticas de turismo en el Informe sobre el 48º período de sesiones de la Comisión de Estadística de las Naciones Unidas: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/statcom/48th-session/documents/Report-on-the-48th-session-of-the-statistical-commission-E.pdf&quot;&gt;E/2017/24-E/CN.3/2017/35&lt;/a&gt;. Decisión 50/115 sobre la contabilidad ambiental-económica del 50º período de sesiones de la Comisión de Estadística de la ONU: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/statcom/50th-session/documents/Report-on-the-50th-session-of-the-statistical-commission-E.pdf&quot;&gt;E/2019/24-E/CN.3/2019/34&lt;/a&gt;.. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://cf.cdn.unwto.org/sites/all/files/pdf/a22_resolutions_en.pdf&quot;&gt;http://cf.cdn.unwto.org/sites/all/files/pdf/a22_resolutions_en.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
