<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 16-8-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доля развивающихся стран в членском составе международных организаций и удельный вес их голосов состоит из двух компонентов: удельный вес голосов развивающихся стран и доля развивающихся стран в членском составе международных организаций. В некоторых учреждениях эти два компонента идентичны.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель рассчитывается независимо для одиннадцати различных международных учреждений: Генеральная Ассамблея Организации Объединенных Наций, Совет Безопасности Организации Объединенных Наций, Экономический и Социальный Совет Организации Объединенных Наций, Международный валютный фонд, Международный банк реконструкции и развития, Международная финансовая корпорация, Африканский банк развития, Азиатский банк развития, Межамериканский банк развития, Всемирная торговая организация и Совет по финансовой стабильности.&lt;/p&gt;
В системе Организации Объединенных Наций не существует установленной конвенции об обозначении развитых и развивающихся стран или областей. В обычной практике Япония в Азии, Канада и Соединенные Штаты в Северной Америке, Австралия и Новая Зеландия в Океании и Европа считаются развитыми регионами или областями. Агрегирование по всем учреждениям в настоящее время производится в соответствии со статистическим стандартом М.49 Организации Объединенных Наций, который включает в себя обозначение развитых регионов и развивающихся регионов, в то время как текущий обзор направлен на достижение соглашения о том, как определить эти термины для целей мониторинга ЦУР. Обозначения &quot;развитые&quot; и &quot;развивающиеся&quot; предназначены для удобства статистики и не обязательно выражают суждение о стадии, достигнутой конкретной страной или областью в процессе развития.&lt;/p&gt;</data>
</root>
