<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 15-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Индекс Красного списка рассчитывается на определенный момент времени сначала умножая количество видов в каждой категории Красного списка на вес (в диапазоне от 1 для категории «На грани исчезновения» до 5 для категории «Исчезнувшие» и Исчезнувшие в дикой природе) и суммируя эти значения. Затем полученное значение делится на максимальную оценку угрозы, которая представляет собой общее количество видов, умноженное на вес, присвоенный категории &amp; # x2018; Исчезнувшие. Это окончательное значение вычитается из 1, чтобы получить значение индекса Красного списка. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Математически этот расчет выражается как: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; RLIt = 1 &amp;#x2013; [(Ss Wc (t, s) / (WEX * N)] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где Wc (t, s) - это вес для категории (c) в момент времени (t) для видов (вес для В критической опасности = 4, В опасности = 3, В уязвимом положении= 2, Близки к уязвимому положению = 1, Находятся под наименьшей угрозой = 0. Критически исчезающие виды, помеченные как Возможно исчезнувшие или Возможно исчезнувшие в дикой природе имеют вес 5); WEX = 5, вес, присвоенный Исчезнувшие или Исчезнувшие в дикой природе виды; и N - общее количество оцененных видов, за исключением тех, которые были оценены как Данных недостаточно в текущий период времени, и тех, которые считаются Исчезнувшие в год, когда была проведена первая оценка набора видов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Формула требует, чтобы: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Точно такой же набор видов включен во все периоды времени, и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Единственными изменениями в категории Красного списка являются те, которые являются результатом реального улучшения или ухудшения статуса (т. е. исключение изменений, являющихся результатом улучшения знаний или таксономических пересмотров), и&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Виды категории &quot;Данных недостаточно&quot; исключены &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Во многих случаях списки видов будут незначительно изменяться от одной оценки к последующей (например, из-за таксономических пересмотров). Таким образом, эти условия могут быть выполнены путем ретроспективной корректировки более ранней категоризации Красного списка с использованием текущей информации и таксономии. Это достигается за счет предположения, что текущие Категории Красного списка для таксонов применялись с тех пор, как набор видов был впервые оценен для Красного списка, пока не появилась информация об обратном, что произошли реальные изменения статуса. Такая информация часто бывает контекстной (например, относящейся к известной истории утраты среды обитания в пределах ареала вида). Если информации о вновь добавленном виде недостаточно, он не включается в Индекс Красного списка до тех пор, пока он не будет оценен во второй раз, после чего более ранние оценки ретроспективно корректируются путем экстраполяции последних тенденций в отношении численности, ареала, среды обитания и угроз, подкрепленных дополнительной информацией. Чтобы избежать ложных результатов из-за предвзятого выбора видов, индексы Красного списка обычно рассчитываются только для таксономических групп, в которых все виды во всем мире были включены в Красный список, или для образцов видов, которые были отобраны систематически или случайным образом. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Методы и научные основы индекса Красного списка описаны Бутчартом и др. (2004, 2005, 2007, 2010 гг.). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Бутчарт и др. (2010) также описали методы, с помощью которых индексы Красного списка для различных таксономических групп объединяются для создания единого мульти-таксонового индекса Красного списка. В частности, агрегированные индексы Красного списка рассчитываются как среднее арифметическое смоделированных индексов Красного списка. Индексы Красного списка для каждой таксономической группы интерполируются линейно по годам между точками данных и экстраполируются линейно (с наклоном, равным наклону кривой между двумя ближайшими оцененными точками), чтобы согласовать их с годами, для которых имеются индексы Красного списка для других таксонов. Индексы Красного списка для каждой таксономической группы за каждый год моделируются с учетом различных источников неопределенности: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Недостаток данных: категории из Красного списка (от находящихся под наименьшей угрозой до исчезнувших) присваиваются всем видам с недостающими данными, с вероятностью, пропорциональной числу видов в категориях с достаточным объемом данных для этой таксономической группы; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Неопределенность экстраполяции: хотя индексы Красного списка были экстраполированы линейно на основе наклона кривой между двумя ближайшими оцененными точками, существует неопределенность в отношении того, насколько точно может быть определен этот наклон. Чтобы учесть эту неопределенность, а не экстраполировать детерминированно, наклон, используемый для экстраполяции, выбирается из нормального распределения с вероятностью, равной наклону кривой между двумя ближайшими оцененными точками, и стандартным отклонением, равным 60% этого наклона (т. е. стандартное отклонение составляет 60%); &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Временная изменчивость: истинный индекс Красного списка, вероятно, меняется из года в год, но поскольку оценки осуществляются только с многолетними интервалами, точное значение для любого конкретного года является неопределенным. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Чтобы сделать эту неопределенность явной, значение индекса Красного списка для данной таксономической группы в данном году присваивается из скользящего окна в пять лет с центром в ключевом году (с набором окон в 3-4 года для первых двух и последних двух лет в серии). Обратите внимание, что неопределенность оценки еще не может быть включена в индекс. На практике эти неопределенности включаются в агрегированные индексы Красного списка следующим образом: Виды с недостатком данных были отнесены к категории, как описано выше, а индекс Красного списка для каждой таксономической группы был рассчитан путем интерполяции и экстраполяции, как описано выше. Окончательное значение индекса Красного списка было присвоено каждой таксономической группе для каждого года из окна лет, как описано выше. В результате каждого такого прогона создавался индекс Красного списка за полный период времени для каждой таксономической группы, включающий различные источники неопределенности. Для каждой таксономической группы проводится десять тысяч таких прогонов, и вычисляется среднее значение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ниже описаны методы формирования национальных дезагрегированных индексов Красного списка. &lt;/p&gt;</data>
</root>
