<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 6-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;The survey contains 33 questions divided into the four main sections described above. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Each question is given a score between 0 and 100, in increments of 10, guided by threshold descriptions for the following 6 categories:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Very low (0)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Low (20)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Medium-low (40)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Medium-high (60)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;High (80)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Very high (100)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Where question is not applicable, n/a can be selected as a reply, providing adequate explanation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note that more question-specific guidance is provided for each threshold for each question, to ensure objective and comparable results. &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;The un-weighted average of the question scores within each of the four sections is calculated to give a score of 0 &amp;#x2013; 100 for each section, rounded to the nearest whole number. Questions with response n/a are omitted from calculation.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The section scores (rounded to the nearest whole number), are averaged (un-weighted), and rounded to the nearest whole number, to give the indicator score, expressed as a number between 0 and 100.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1. La encuesta contiene 33 preguntas divididas en las cuatro secciones principales descritas anteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Cada pregunta recibe una puntuación de entre 0 y 100, en incrementos de 10, guiada por descripciones de umbrales para las siguientes 6 categorías:.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Muy baja (0)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Baja (20)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Media-baja (40)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Media-alta (60)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alta (80)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Muy alta (100)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Obsérvese que se proporcionan orientaciones para cada umbral de cada pregunta, a fin de garantizar resultados objetivos y comparables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. La media no ponderada de las puntuaciones de las preguntas de cada una de las cuatro secciones se calcula para obtener una puntuación de 0 &amp;#x2013; 100 para cada sección, redondeada al número entero más cercano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Las puntuaciones de las secciones (redondeadas al número entero más cercano), se promedian (sin ponderar), y se redondean al número entero más cercano, para obtener la puntuación del indicador, expresada como un número entre 0 y 100.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1. L&apos;enquête contient 33 questions réparties dans les quatre grandes sections décrites ci-dessus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Chaque question reçoit une note entre 0 et 100, par tranche de 10, en fonction des descriptions des seuils pour les 6 catégories suivantes : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Très faible (0)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Faible (20)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Moyen-faible (40) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Moyen-élevé (60) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Haut (80)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Très élevé (100)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Il convient de noter que des orientations sont fournies pour chaque seuil de chaque question, afin de garantir des résultats objectifs et comparables. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. La moyenne non pondérée des scores des questions dans chacune des quatre sections est calculée pour donner un score de 0 &amp;#x2013; 100 pour chaque section, arrondi au nombre entier le plus proche. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Les notes de section (arrondies au nombre entier le plus proche), sont moyennées (non pondérées), et arrondies au nombre entier le plus proche, pour donner la note de l&apos;indicateur, exprimée par un nombre entre 0 et 100. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 1. Обследование включает в себя 33 вопроса, разделенных на четыре основных раздела, описанных выше. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Каждому вопросу присваивается балльная оценка от 0 до 100 баллов с шагом в 10 баллов в соответствии с описанием пороговых значений для следующих 6 категорий: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Очень низкая (0) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Низкая (20) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Средне-низкая (40) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Средне-высокая (60) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Высокая (80) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Очень высокая (100) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Обратите внимание, что руководство предоставляется для каждого порогового значения по каждому вопросу с тем, чтобы обеспечить объективные и сопоставимые результаты. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. Невзвешенное среднее значение баллов за ответы на вопросы в каждом из четырех разделов рассчитывается так, чтобы получить оценку 0 - 100 баллов для каждого раздела, округленную до ближайшего целого числа. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. Баллы по разделам (округленные до ближайшего целого числа), усредняются (невзвешенные) и округляются до ближайшего целого числа, чтобы получить балл показателя, выраженный числом от 0 до 100. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
