<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 6-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 6: Обеспечение наличия и рационального использования водных ресурсов и санитарии для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 6.5: К 2030 году обеспечить комплексное управление водными ресурсами на всех уровнях, в том числе, при необходимости, на основе трансграничного сотрудничества&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 6.5.1: Степень внедрения комплексного управления водными ресурсами (от 0 до 100)&lt;/p&gt;Последнее обновление: 7 ноября 2019 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Поскольку показатель отражает степень внедрения благоприятной среды для лучшего управления водными ресурсами, он напрямую поддерживает другие конечные цели в рамках ЦУР 6 (6.1 - 6.6). Это достигается путем предоставления странам дополнительной информации о контексте и возможном объяснении прогресса в достижении других целей, а также указывает на препятствия и факторы, способствующие достижению других целей. Он также напрямую поддерживает средства достижения целей 6.a и 6.b, поскольку дезагрегирование возможно для получения данных по финансированию (6.a) и участию заинтересованных сторон (6.b). Помимо ЦУР 6, показатель 6.5.1 связан с рядом других задач в рамках ЦУР, поскольку комплексное управление водными ресурсами связано с интеграцией требований и воздействий на водные ресурсы и связанные с водными ресурсами экосистемы со стороны ряда различных ЦУР и их задач, в том числе: бедность (1,4); сельское хозяйство (2,3); образование (4,7); пол (5,5); энергетика (7.1); работа (8.5); равенство (10.2); городские районы (11,3); изменение климата (13.2); экосистемы (15,9); управление (16.3, 16.5 - 16.7) (Механизм «ООН – Водные ресурсы» за 2016 год).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация(и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Программа Организации Объединенных Наций по окружающей среде (ЮНЕП) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель 6.5.1 - «степень внедрения комплексного управления водными ресурсами (0-100)». Он отражает этапы разработки и внедрения комплексного управления водными ресурсами (КУВР) по шкале от 0 до 100 баллов по шести категориям (см. раздел «Обоснование»). Значение показателя рассчитывается на основе вопросника странового обследования, состоящего из 33 вопросов, при этом каждый вопрос оценивается по одной и той же шкале от 0 до 100 баллов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Определение КУВР основано на международно согласованном определении и использует универсальные принципы. КУВР было официально учреждено в 1992 году и определяется как &quot;процесс, который способствует скоординированному развитию и управлению водными, земельными и связанными с ними ресурсами с целью максимального повышения экономического и социального благосостояния на справедливой основе без ущерба для устойчивости жизненно важных экосистем&quot;. (Глобальное водное партнерство (ГВП) 2010 год). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Метод основан на официальных отчетах ООН о состоянии КУВР за 2008 и 2012 годы Йоханнесбургского плана выполнения решений Всемирного саммита ООН по устойчивому развитию (1992 год).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Понятие КУВР состоит из 4 основных разделов, каждый из которых представляет собой ключевой аспект КУВР: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1. Благоприятная среда: сюда входят правила, законы, планы и стратегии, которые создают &quot;благоприятную среду&quot; для КУВР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Институты и участие: включает контингент и роли политических, социальных, экономических и административных институтов, которые помогают поддерживать внедрение КУВР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. Инструменты управления: инструменты и действия, которые позволяют лицам, принимающим решения, и пользователям делать рациональный и осознанный выбор между альтернативными действиями. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. Финансирование: составление бюджета и финансирование из различных источников, предоставляемые и используемые для развития и управления водными ресурсами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель основан на национальном обследовании, включающем эти четыре основных раздела. Каждый раздел разделен на две части: вопросы, касающиеся &quot;Национального уровня&quot; и &quot;Других уровней&quot; соответственно. Часть &quot;Другие уровни&quot; включает субнациональный (включая провинции / штаты для стран с федеративным устройством), бассейновый и трансграничный уровень, в зависимости от ситуации. Эти две части касаются формулировки Целевого показателя 6.5 «Реализация [комплексного управления водными ресурсами (КУВР)] на всех уровнях». &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Мониторинг прогресса в достижении ЦУР 6.5 находится в ведении правительства страны и является его обязанностью. Правительство назначает министерство, несущее основную ответственность за надзор за проведением этого обследования, которому будет предложено взять на себя ответственность за координацию национального процесса мониторинга и отчетности КУВР. Поскольку вопросы управления водными ресурсами затрагивают широкий круг секторов, которые часто контролируются различными министерствами и другими административными органами на национальном или других уровнях, то этот процесс должен быть инклюзивным, т.е. проходить с участием всех заинтересованных сторон. Необходимо привлечь основные заинтересованные стороны с тем, чтобы они внесли свой вклад в формулирование достаточно информативных и объективных ответов в рамках обследования. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Министерству предлагается назначить национального &quot;координатора по КУВР&quot;, который может быть или не быть государственным чиновником. ООН будет оказывать поддержку там, где это необходимо и возможно. Нижеследующие шаги предлагаются только в качестве руководства, поскольку страны сами решают, какой процесс или процессы лучше всего удовлетворят их потребности. Также следует отметить, что указанные шаги представляют собой &quot;лестничный&quot; подход, в котором выполнение всех шагов обычно приводит к получению более надежного показателя. Однако выполнение всех этапов может оказаться невозможным или необязательным для всех стран. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1. Ответственное министерство или координатор КУВР связывается с другими соответствующими министерствами / ведомствами для формулирования ответов на вопросник. Для каждого возможного варианта ответа существует оценка, которая будет использоваться для расчета общей балльной оценки показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Заполненный проект отчета об обследовании рассматривается заинтересованными сторонами в правительстве. Эти заинтересованные стороны могут включать тех, кто вовлечен в секторы, имеющие отношение к водным ресурсам, такие как сельское хозяйство, энергетика, водоснабжение и окружающая среда, а также управление водными ресурсами на различных административных уровнях. Этот процесс может реализовываться в электронном формате (например, с использованием электронной почты) и / или посредством проведения семинаров. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. Проверенный проект отчета об обследовании утверждается на семинаре с участием многих заинтересованных сторон. Помимо представителей правительства, эти заинтересованные стороны могут включать ассоциации водопользователей, частный сектор, заинтересованные группы, например, связанные с окружающей средой, сельским хозяйством, вопросами бедности и представителей научных кругов. Предлагаемый процесс - семинар, но могут быть рассмотрены альтернативные способы проведения консультаций, например: посредством использования электронной почты или онлайн-звонков для публичного представления материалов. Обратите внимание, что шаги 2 и 3 при желании можно объединить. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. Ответственное министерство или координатор КУВР проводит обсуждение с соответствующими официальными лицами и объединяет полученные данные в окончательную версию. Эта версия является основой для расчета степени внедрения КУВР (0-100) для глобальной отчетности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 5. Ответственное министерство представляет окончательную оценку показателя в национальное статистическое управление, отвечающее за сбор всех национальных данных по целевым показателям ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; На основе национального обследования Механизм «ООН-Водные ресурсы» будет периодически подготавливать сводные отчеты для регионального и глобального уровней, чтобы обеспечить общий прогресс в достижении цели 6.5 ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Временной охват: рекомендуется применять трехлетний цикл отчетности.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Официальные партнеры на страновом уровне контролируют процесс валидации и проведения консультаций. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обследование было разработано таким образом, чтобы показатель был сопоставим по странам и временным периодам. Никаких корректировок не предвидится. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Январь - май 2020 года (5 месяцев). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 1 квартал 2021 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ожидается, что информация, необходимая для заполнения отчета об обследовании, будет подтверждаться государственными чиновниками, ответственными за управление водными ресурсами в стране, и будет подкрепляться официальной документацией. Например. Министерством водных ресурсов в сотрудничестве с Министерством окружающей среды, Министерством финансов, Министерством планирования, Министерством земель и сельского хозяйства, Министерством промышленности и горнодобывающей отрасли и т. д. См. также раздел &quot;Источники данных&quot; выше. Как минимум, небольшая группа должностных лиц может заполнить отчет об обследовании. Однако эти государственные служащие могут принадлежать к разным государственным органам и для формулирования и валидации ответов на каждый вопрос потребуется координация между ними. Более активное участие государственных и негосударственных заинтересованных сторон в валидации балльных оценок ответов на вопросы приведет к более надежной балльной оценке показателей и облегчит отслеживание прогресса в динамике по времени. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Партнеры ЮНЕП и Механизма «ООН-водные ресурсы» в рамках инициативы «ООН-водные ресурсы» по комплексному мониторингу достижения ЦУР 6. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель обеспечивает прямую оценку хода выполнения первой части задачи 6.5 «...обеспечить комплексное управление водными ресурсами на всех уровнях...». Балльная оценка показателя обеспечивает простой и понятный способ оценки прогресса в достижении цели, которая при значении &quot;0&quot; интерпретируется как отсутствие реализации КУВР, а при значении &quot;100&quot; интерпретируется как полная реализация КУВР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для облегчения интерпретации и сравнения результаты разработки показателя можно разделить на следующие категории: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Степень реализации &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Диапазон балльных оценок &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Общая интерпретация полной оценки КУВР &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Очень высокая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 91 - 100 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Подавляющее большинство элементов КУВР полностью реализовано, цели последовательно достигаются, а планы и программы периодически оцениваются и пересматриваются. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Высокая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 71–90 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Цели планов и программ КУВР в целом достигаются, а географический охват и взаимодействие с заинтересованными сторонами в основном хорошие.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Средне-высокая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 51–70 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Потенциал для реализации элементов ИУВР в целом достаточен, и элементы в основном реализуются в рамках долгосрочных программ. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Средне-низкая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 31–50 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Элементы КУВР в целом институционализированы, и процесс реализации продолжается.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Низкая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 11–30 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Внедрение элементов КУВР в целом началось, но с ограниченным распространением по стране и потенциально низким вовлечением групп заинтересованных сторон. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Очень низкая &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 0–10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Разработка элементов КУВР вообще не началась или застопорилась.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Идея обследования заключается в том, что оно предоставляет достаточно информации, которая будет иметь реальную значимость для стран при определении прогресса в достижении цели, а, следовательно, и в различных аспектах КУВР. Был найден баланс между предоставлением информации, достаточной для охвата основных принципов КУВР и, таким образом, предоставляя надежное значение показателя, и отсутствием излишней нагрузки на страны, которая может быть обусловлена ничем не оправданными излишними требованиями к отчетности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Странам рекомендуется предоставлять дополнительную информацию по каждому вопросу, которая может помочь уточнить их выбор балльной оценки и / или учесть этот балл в контексте своей страны. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель 6.5.1 поддерживается показателем 6.5.2 «Доля трансграничных водных бассейнов, охваченных действующими договоренностями о сотрудничестве в области водопользования», который непосредственно касается части задачи 6.5 &quot;...в том числе, при необходимости, на основе трансграничного сотрудничества&quot;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Проблема субъективности в ответах, связанных с этим типом обследования, решается несколькими способами: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Проекты ответов рассматриваются рядом правительственных и неправительственных заинтересованных сторон в рамках открытого, инклюзивного и прозрачного процесса. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Странам рекомендуется предоставлять дополнительную информацию, чтобы уточнить свои ответы и / или изложить их в национальном контексте. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Руководящие принципы представлены для каждого из четырех основных разделов, каждого вопроса и каждого из шести пороговых значений для каждого отдельного вопроса, чтобы ответы были максимально объективными и были сопоставимы как между странами, так и между отчетными периодами. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Для достижения надежных результатов по показателям требуется организовать страновой процесс с участием широкого круга заинтересованных сторон, что потребует определенного количества времени и ресурсов. Преимущество этого подхода состоит в том, что он вводит в действие процесс, который учитывает интегрированный и неделимый характер целей ЦУР, а также подчеркивает важность принципа «никто не должен быть оставлен позади».&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 1. Обследование включает в себя 33 вопроса, разделенных на четыре основных раздела, описанных выше. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Каждому вопросу присваивается балльная оценка от 0 до 100 баллов с шагом в 10 баллов в соответствии с описанием пороговых значений для следующих 6 категорий: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Очень низкая (0) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Низкая (20) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Средне-низкая (40) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Средне-высокая (60) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Высокая (80) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Очень высокая (100) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Обратите внимание, что руководство предоставляется для каждого порогового значения по каждому вопросу с тем, чтобы обеспечить объективные и сопоставимые результаты. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. Невзвешенное среднее значение баллов за ответы на вопросы в каждом из четырех разделов рассчитывается так, чтобы получить оценку 0 - 100 баллов для каждого раздела, округленную до ближайшего целого числа. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. Баллы по разделам (округленные до ближайшего целого числа), усредняются (невзвешенные) и округляются до ближайшего целого числа, чтобы получить балл показателя, выраженный числом от 0 до 100. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Показатель и обследование были разработаны для всех стран для того , чтобы иметь возможность рассчитать значение показателя. В число стран, которые не представили отчеты по обследованию в рамках последнего раунда сбора данных, относятся нестабильные государства / страны, находящиеся в состоянии конфликта, или малые островные развивающиеся государства. Таким образом, оценочно количество ответов стран по процессу достижения ЦУР превысит 90-процентный уровень. Поэтому оценки для стран, не представивших отчеты по обследованию, производиться не будут.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; По оценкам, количество ответов стран превысит 90-процентный уровень. Этот охват данных будет считаться репрезентативным для глобальных агрегатов. Поэтому оценки для стран, не представивших отчет по обследованию, производиться не будут.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В соответствии с принципом Повестки дня на период до 2030 года &quot;никто не должен быть оставлен позади&quot;, региональные и глобальные значения будут основаны на простых невзвешенных средних балльных показателях стран. Баллы по странам будут представлены в виде целого числа и средние региональные и глобальные показатели также будут представлены в виде целого числа. Для расчета глобальных средних значений будут использоваться значения стран, а не средние региональные значения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Региональные значения могут быть получены региональными органами, ответственными за водные ресурсы в регионе, такими как Африканский совет министров по водным ресурсам (AMCOW), Европейское агентство по окружающей среде (EEA) и Экономическая и социальная комиссия Организации Объединенных Наций для Западной Азии (ЭСКЗА). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Национальные координаторы выбираются каждой страной. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сбор данных осуществляется с помощью простого вопросника, состоящего из 33 вопросов в формате MS Word. Ответы на каждый вопрос оцениваются по шкале от 0 до 100 баллов с шагом 10 баллов. Описание пороговых значений дано для шести пороговых значений от 0 до 100 баллов. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Национальные координаторы несут ответственность за согласование национального процесса по привлечению правительственных и неправительственных заинтересованных сторон, в зависимости от контекста каждой страны, в разработку проектов ответов и окончательное формулирование ответов. Это работа может быть организована с использованием электронной почты, путем организации семинаров и онлайн-уведомлений. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Следующие материалы доступны для национальных координаторов на 7 языках (английском, испанском, французском, арабском, русском, китайском, португальском) по адресу &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://iwrmdataportal.unepdhi.org &lt;/a&gt;: обследование (в формате MS Word); подробное руководство по мониторингу; презентация в формате PowerPoint и видеозапись. Кроме того, координаторы могут получить доступ к следующим материалам: базовые исследования 2017 года и двухстраничные сводки результатов (по 172 странам); и отчеты семинаров за 2017 год (по 36 странам). &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Подробные пояснения приведены в руководстве по мониторингу и в материалах самого обследования. Обследование содержит: общее введение и объяснение; глоссарий; введение и глоссарий в каждом из четырех разделов; описания пороговых значений для шести пороговых значений для каждого вопроса; и ряд сносок, объясняющих аспекты вопросов или описаний пороговых значений. Все материалы можно скачать с &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://iwrmdataportal.unepdhi.org &lt;/a&gt;. Кроме того, специальная служба поддержки доступна для оказания помощи в любое время. Служба поддержки доступна по адресу электронной почты &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; iwrmsdg651@un.org &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Следующие рекомендации по обеспечению качества доступны всем лицам, участвующим в обеспечении качества показателя 6.5.1. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Процесс:&lt;li&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Назначение человека, ответственного за обеспечение качества ответа от страны, когда ответ будет готовиться к отправке в первый раз. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Подтверждение получения и информирование страны о процессе контроля качества. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Обновление таблицы контроля качества с указанием даты получения и того, кто отправил материал. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Загрузка черновика отчета по обследованию (MS Word) в папку Dropbox. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Выполнение ВСЕХ проверок, описанных ниже. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Если есть какие-либо расхождения, обратитесь к коллегам из UNEP-DHI (Программа ООН по окружающей среде – Датский институт гидравлики (ЮНЕП-ДИГ)). &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Направление ответа странам после согласования действий. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Проведение всех проверок каждой последующей версии вопросника, пока все проблемы с качеством не будут решены и вопросник не будет помечен как &quot;завершен&quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Проверки: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Координатор: подтверждение, что лицо, представившее отчет, является официальным национальным координатором. Если нет, то в любом ответе в копии следует также добавить адрес национального координатора.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Ответы на вопросы: &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Подготовить ответы на все вопросы. Официальное руководство гласит, что на все вопросы следует отвечать (либо баллами, либо н / п). &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Баллы в диапазоне от 0 до 100 с шагом 10 баллов. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Убедитесь, что н / п (не применимо) используется надлежащим образом. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Поля произвольного текста: в &quot;Описании статуса&quot; и &quot;Путь вперед&quot; поля для каждого вопроса убедитесь, что свободный текст имеет смысл в контексте оценки (и наоборот). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Вычисления. Убедитесь, что средние и окончательные оценки по разделам округлены до ближайшего целого числа и верны, используя таблицу контроля качества в Dropbox. Заполните данные ответы в столбцах M - AX, и различия будут рассчитаны автоматически в столбцах C - G. Если разница больше +/- 0,5, ячейки автоматически выделяются красным цветом с использованием условного форматирования. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Сравните с базовым показателем 2017 года: если возможно, сравните со значением базового обследования 2017 года (имеются по 172 странам) и при необходимости обсудите с коллегами.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Трансграничные проблемы: &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Проверьте таблицу &quot;трансграничные бассейны&quot; в Приложении B. Полный список трансграничных бассейнов можно найти здесь: &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://twap-rivers.org/indicators/Report.ashx?type=IndicatorResultsSummary &lt;/a&gt;. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Переход на последнюю таблицу / вкладку, чтобы увидеть страны в каждом бассейне. Также проверьте карты здесь: &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://twap-rivers.org/indicators/ &lt;/a&gt;, чтобы узнать, может ли бассейн иметь важное значение для этой страны или есть только небольшая часть бассейна в их стране (в этом случае они не могут ее включать). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Проверьте трансграничные вопросы: 1.2c, 2.2e; 3.2d; и 4.2c, и посмотрите, имеют ли они смысл в контексте страны. Островные страны должны представлять &quot;н / п&quot; по всем этим вопросам. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Все данные предоставлены каждой страной и, следовательно, полностью принадлежат странам. Каждая страна проводит консультации с заинтересованными сторонами на уровне, который соответствует имеющимся у них ресурсам и возможностям, чтобы гарантировать, что данные имеют адекватное признание и право собственности в стране. Рекомендации по процессам консультаций представлены в руководстве по мониторингу, а также во вводной презентации и видео для координаторов (все материалы доступны на &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://iwrmdataportal.unepdhi.org &lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;.&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общее количество стран: 172 (89% государств-членов ООН) (ЮНЕП 2018 года) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Следующие данные относятся к региону (региональные группы СОООН): затем следует количество стран с данными / общее количество стран в регионе (по состоянию на 2017 год); затем следует процент стран, по которым имеются данные. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Австралия и Новая Зеландия: 2/2; 100% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Центральная и Южная Азия: 10/14; 71% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Восточная и Юго-Восточная Азия: 13/16; 81% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа и Северная Америка: 43/45; 96% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн: 29/33; 89% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Северная Африка и Западная Азия: 22/23; 96% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Океания (за исключением Австралии и Новой Зеландии): 8/12; 67% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Страны Африки к югу от Сахары: 45/48; 94% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Мир: 172/193: 89% &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Предварительные ЦУР: 2008, 2012 годы (Механизм «ООН — Водные ресурсы» 2008, 2012 годы). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Период ЦУР: 2017 год (ЮНЕП 2018 год). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Все на портале КУВР (&lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://iwrmdataportal.unepdhi.org &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сильной стороной показателя является возможность дезагрегировать оценку страны по четырем основным параметрам КУВР, а также по вопросам, содержащимся в обследовании. Это позволяет странам быстро оценить, какие аспекты КУВР успешно развиваются, а какие требуют дополнительных усилий для достижения цели. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Характер цели, показателя и обследования не поддается дезагрегации по полу, возрастным группам, доходам и т. д. Однако социальное равенство является неотъемлемой частью КУВР, и есть вопросы, которые напрямую касаются таких вопросов, как пол, уязвимые группы, географический охват и широкое участие заинтересованных сторон в развитии и управлении водными ресурсами. Эти вопросы дают представление о национальной и субнациональной ситуации в отношении социального равенства.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Как описано в разделе &quot;Источники данных&quot; ниже, международных оценок данных не будет, а все данные будут предоставлены странами. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://iwrmdataportal.unepdhi.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Здесь содержится новейший инструмент обследования, руководство по мониторингу и вся сопроводительная документация. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; - Африканский совет министров по водным ресурсам (AMCOW) 2018 год: Отчет о состоянии внедрения управления водными ресурсами в Африке: региональный отчет по показателю 6.5.1 ЦУР по реализации КУВР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Программа ООН по окружающей среде (ЮНЕП) 2018 год: Прогресс в области комплексного управления водными ресурсами. Глобальный базовый уровень для показателя 6.5.1 ЦУР 6: степень реализации КУВР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Экономическая и социальная комиссия Организации Объединенных Наций для Западной Азии (2019 год). Отчет о состоянии внедрения комплексного управления водными ресурсами в арабском регионе: прогресс в отношении показателя 6.5.1 ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Инициатива &quot;ООН Водные ресурсы&quot; по комплексному мониторингу достижения ЦУР 6. &lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://sdg6data.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Механизм «ООН — Водные ресурсы», 2016 год: Взаимосвязь водоснабжения и санитарии в Повестке дня в области устойчивого развития на период до 2030 года. Женева. &lt;/p&gt;</data>
</root>
