<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Définition :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Décaissements bruts de l&apos;APD totale et autres flux officiels de tous les donateurs à l&apos;appui des infrastructures. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; APD &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; : Le CAD définit l&apos;APD comme «les flux vers les pays et territoires figurant sur la liste du CAD des bénéficiaires d&apos;APD et vers les institutions multilatérales qui sont &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; fournis par les agences officielles, y compris les gouvernements des États et des collectivités locales, ou par leurs agences exécutives ; et &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; chaque transaction est administrée avec la promotion du développement économique et du bien-être des pays en développement comme objectif principal ; et &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; a un caractère concessionnel et comporte un élément don d&apos;au moins 25 pour cent (calculé à un taux d&apos;actualisation de 10 pour cent). (Voir &lt;&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http ://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Autres flux officiels (AFO) : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Les autres flux officiels (à l&apos;exclusion des crédits à l&apos;exportation bénéficiant d&apos;un soutien public) sont définis comme des transactions du secteur officiel qui ne remplissent pas les conditions d&apos;éligibilité en tant qu&apos;APD , soit parce qu&apos;ils ne visent pas principalement le développement, soit parce qu&apos;ils ne sont pas suffisamment concessionnels. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (Voir &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt; http ://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC (2016) 3FINAL.pdf &lt;/a&gt;, paragraphe 24). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Le soutien à l’infrastructure&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; inclut tous les codes de secteur SRC de la série 200 (voir ici : &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt; http ://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification. htm &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gross disbursements of total ODA and other official flows from all donors in support of infrastructure.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ODA&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: The DAC defines ODA as &amp;#x201C;those flows to countries and territories on the DAC List of ODA Recipients and to multilateral institutions which are &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;provided by official agencies, including state and local governments, or by their executive agencies; and &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;each transaction is administered with the promotion of the economic development and welfare of developing countries as its main objective; and&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;is concessional in character and conveys a grant element of at least 25 per cent (calculated at a rate of discount of 10 per cent). (See &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Other official flows (OOF):&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Other official flows (excluding officially supported export credits) are defined as transactions by the official sector which do not meet the conditions for eligibility as ODA, either because they are not primarily aimed at development, or because they are not sufficiently concessional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(See &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&lt;/a&gt;, Para 24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Support to infrastructure&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; includes all CRS sector codes in the 200 series (see here: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
