<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 2-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Sources des divergences :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nombreux pays ont produit et diffusé des estimations de la prévalence de la sous-alimentation, y compris dans leurs rapports nationaux sur les OMD, mais en utilisant presque toujours une méthodologie différente de celle élaborée par la FAO, ce qui rend les chiffres nationaux non comparables à ceux communiqués par la FAO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;approche la plus couramment utilisée dans la préparation des rapports nationaux a été de calculer le pourcentage de ménages pour lesquels la consommation énergétique alimentaire quotidienne moyenne par habitant est inférieure aux seuils de l&apos;apport alimentaire quotidien recommandé, généralement fixé à 2 100,00 kcal, basé sur les données d&apos;enquêtes auprès des ménages. Dans certains cas, des seuils inférieurs d&apos;environ 1 400,00 kcal ont également été utilisés, probablement en réaction au fait que les pourcentages de ménages déclarant une consommation quotidienne moyenne inférieure à 2 100,00 kcal par habitant donnaient des estimations invraisemblablement élevées de la prévalence de la sous-alimentation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presque sans exception, aucune considération liée à la présence d&apos;une variabilité excessive dans les données de consommation énergétique alimentaire n&apos;est faite, et les rapports révèlent des progrès limités ou nuls dans la réduction de la prévalence de la sous-alimentation au fil du temps. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tel qu’indiqué dans la section Méthode de calcul, les résultats obtenus grâce à ces méthodes alternatives sont très peu fiables et très certainement biaisés en faveur d&apos;une surestimation. Il est donc souhaitable qu&apos;un effort concerté soit fait pour plaider en faveur de l&apos;utilisation des méthodes de la FAO dans la préparation des rapports nationaux. La FAO est prête à fournir tout le soutien technique nécessaire.&lt;/p&gt;</data>
</root>
