<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-a-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La cantidad de asistencia oficial para el desarrollo relacionada con el agua y el saneamiento que forma parte de un plan de gastos coordinado por el gobierno se define como la proporción de los desembolsos totales de la Asistencia Oficial para el Desarrollo (AOD) relacionada con el agua y el saneamiento que se incluye en el presupuesto del gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x201C;La cooperación internacional y el apoyo al desarrollo de capacidades&amp;#x201D; implica la ayuda (en su mayor parte cuantificable) en forma de subvenciones o préstamos por parte de organismos de apoyo externos. El importe de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD) relacionada con el agua y el saneamiento puede utilizarse como indicador de este aspecto, capturado por el Sistema de Notificación de Países Acreedores (CRS, por sus siglas en inglés) de la OCDE. La AOD se define como flujos de financiación oficial administrados con el objetivo principal de promover el desarrollo económico y el bienestar de los países en desarrollo, y que son de carácter concesional con un elemento de subvención de al menos el 25% (utilizando una tasa de descuento fija del 10%). Por convención, los flujos de AOD comprenden las contribuciones de los organismos gubernamentales donantes, a todos los niveles, a los países en desarrollo (&amp;#x201C;AOD bilateral&amp;#x201D;) y a las instituciones multilaterales. Los ingresos de AOD, desde la perspectiva de los receptores, comprenden los desembolsos de los donantes bilaterales y las instituciones multilaterales. Quedan excluidos los préstamos de los organismos de crédito a la exportación&amp;#x2014;con el mero propósito de promover las exportaciones&amp;#x2014; (véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;Los países en desarrollo&amp;#x201D; se refieren a los países que pueden recibir ayuda oficial al desarrollo (véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&lt;/a&gt;). Esto limita el alcance de los informes a los países que reciben AOD en materia de agua y saneamiento, y se espera que el número de estos países disminuya en el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las actividades y programas relacionados con el agua y el saneamiento incluyen los de suministro de agua, saneamiento e higiene (WASH) (metas 6.1, 6.2), aguas residuales y calidad del agua (6.3), eficiencia del agua (6.4), gestión de recursos hídricos (6.5) y ecosistemas relacionados con el agua (6.6). Según la redacción de la meta 6.a, incluye actividades y programas de captación de agua, desalinización, eficiencia hídrica, tratamiento de aguas residuales, tecnologías de reciclaje y reutilización. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un plan de gasto coordinado por el gobierno se define como un plan de financiación/presupuesto para el sector del agua y el saneamiento, que evalúa claramente las fuentes de financiación disponibles y las estrategias para financiar las necesidades futuras.&lt;/p&gt;</data>
</root>
