<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le montant de l&apos;aide publique au développement liée à l&apos;eau et à l&apos;assainissement qui fait partie d&apos;un plan de dépenses coordonné par le gouvernement est défini comme la proportion des décaissements totaux de l&apos;aide publique au développement (APD) liée à l&apos;eau et à l&apos;assainissement qui sont inclus dans le budget du gouvernement.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C; Le soutien à la coopération internationale et au renforcement des capacités&amp;#x201D; implique une aide (pour la plupart quantifiable) sous forme de dons ou de prêts par des organismes de soutien extérieurs. Le montant de l&apos;aide publique au développement (APD) liée à l&apos;eau et à l&apos;assainissement peut être utilisé comme une approximation de cette aide, saisie par le Système de notification des pays créanciers (SNPC) de l&apos;OCDE. L&apos;APD est définie comme des flux de financement officiel administrés avec pour principal objectif la promotion du développement économique et du bien-être des pays en développement, et qui sont de nature concessionnelle avec un élément de subvention d&apos;au moins 25 % (en utilisant un taux d&apos;actualisation fixe de 10 %). Par convention, les flux d&apos;APD comprennent les contributions des organismes gouvernementaux donateurs, à tous les niveaux, aux pays en développement (&amp;#x201C; APD bilatérale &amp;#x201D;) et aux institutions multilatérales. Les recettes d&apos;APD, du point de vue du bénéficiaire, comprennent les décaissements des donateurs bilatéraux et des institutions multilatérales. Les prêts des organismes de crédit à l&apos;exportation &amp;#x2014; ayant pour seul but la promotion des exportations &amp;#x2014; sont exclus (voir &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x201C;Les pays en développement &amp;#x201D; désignent les pays qui peuvent bénéficier de l&apos;aide publique au développement (voir &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/daclist.htm&lt;/a&gt;). Cela limite la portée des rapports aux pays recevant une APD pour l&apos;eau et l&apos;assainissement, et le nombre de ces pays devrait diminuer à l&apos;avenir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les activités et programmes liés à l&apos;eau et à l&apos;assainissement comprennent ceux qui concernent l&apos;approvisionnement en eau, l&apos;assainissement et l&apos;hygiène (WASH) (cibles 6.1, 6.2), les eaux usées et la qualité de l&apos;eau (6.3), l&apos;utilisation rationnelle de l&apos;eau (6.4), la gestion des ressources en eau (6.5) et les écosystèmes liés à l&apos;eau (6.6). Selon la formulation de l&apos;objectif 6.a, il comprend des activités et des programmes pour la collecte de l&apos;eau, le dessalement, l&apos;utilisation efficace de l&apos;eau, le traitement des eaux usées, le recyclage et les technologies de réutilisation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un plan de dépenses coordonné du gouvernement est défini comme un plan/budget de financement pour le secteur de l&apos;eau et de l&apos;assainissement, évaluant clairement les sources de financement disponibles et les stratégies de financement des besoins futurs.&lt;/p&gt;</data>
</root>
