<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 14-4-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador Proporción de las poblaciones de peces marinos dentro de niveles biológicamente sostenibles mide la sostenibilidad de las pesquerías de captura marina del mundo por su abundancia. Una población de peces cuya abundancia es igual o superior al nivel que puede producir el rendimiento máximo sostenible (RMS) se clasifica como biológicamente sostenible. Por el contrario, cuando la abundancia cae por debajo del nivel de RMS, la población se considera biológicamente insostenible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El RMS se define como la mayor cantidad de capturas que puede obtenerse de forma continua de una población en condiciones ambientales constantes y actuales (por ejemplo, el hábitat, las condiciones del agua, la composición y las interacciones de las especies y todo lo que pueda afectar a las tasas de natalidad, crecimiento o mortalidad de la población) sin afectar a la productividad a largo plazo de la población. El indicador mide la sostenibilidad de los recursos pesqueros basándose en un buen equilibrio entre el uso humano y la conservación ecológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los puntos de referencia basados en el RMS son el tipo más común de puntos de referencia utilizados en la gestión de la pesca hoy en día. Esto se debe principalmente a que, durante décadas, los puntos de referencia de los modelos de producción de excedentes se han establecido con mayor frecuencia basándose en el concepto de RMS y son los puntos de referencia básicos para la sostenibilidad de las pesquerías establecidos por la Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar (UNCLOS, artículo 61(3)).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Población de peces&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;se refiere a un grupo de individuos de una sola especie o a veces de especies combinadas que viven en una zona definida de la que se obtienen capturas en una pesquería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada país debe establecer una &lt;strong&gt;&lt;em&gt;lista de referencia de poblaciones&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que consiste en una lista de poblaciones seleccionadas según las directrices de la FAO, con respecto a las cuales se informará del indicador (Apéndice 1). La lista de referencia debe incluir las poblaciones nacionales y compartidas, pero no las poblaciones transzonales, tal y como se definen a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Las poblaciones nacionales&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se encuentran completamente dentro de una ZEE y/o aguas territoriales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Poblaciones compartidas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;están distribuidas dentro de la ZEE y/o las aguas territoriales de dos o más países adyacentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Las poblaciones transzonales&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se desplazan a través de las fronteras entre las aguas de la ZEE o entre la ZEE y alta mar (por ejemplo, las poblaciones de atún), y que son capturadas por múltiples países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se pide a los países que informen sobre las poblaciones que figuran en su lista de referencia, incluidas las que son objeto de seguimiento mediante &lt;strong&gt;&lt;em&gt;evaluaciones oficiales de las poblaciones&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; por parte de un organismo autorizado, mediante un proceso científico y utilizando los mejores datos y datos científicos disponibles. Estas evaluaciones podrían basarse en métodos clásicos o con datos limitados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La evaluación de poblaciones utiliza información biológica, datos pesqueros como las estadísticas de capturas y el esfuerzo pesquero, y datos de estudios científicos para estimar la dinámica de las poblaciones de peces con fines de gestión. Los métodos de evaluación de poblaciones incluyen modelos dinámicos biológicos, modelos estructurados por edad, métodos basados en la talla y modelos de reclutamiento de poblaciones.&lt;/p&gt;</data>
</root>
