<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 14-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель «Доля морских рыбных запасов , находящихся в биологически устойчивых пределах» отражает устойчивость мирового морского рыболовства по их численности. Рыбный запас, численность которого находится на уровне или выше, чем уровень, на котором может осуществляться максимальный устойчивый улов (МУУ), классифицируется как биологически устойчивый. Напротив, когда численность падает ниже уровня МУУ, запас считается биологически неустойчивым. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; МУУ определяется как наибольший объем улова, который можно непрерывно извлекать из запаса при постоянных и текущих экологических условиях (например, среда обитания, водные условия, состав и взаимоотношения видов, а также все, что может повлиять на уровни рождаемости, роста или убыли запаса), не влияя на долгосрочную продуктивность запаса. Показатель отражает устойчивость рыбных ресурсов на основе разумного соотношения между использованием человеком и сохранением окружающей среды. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Реперные точки, базирующиеся на MУУ, являются наиболее распространенным типом контрольных точек, используемых сегодня в управлении рыболовством. Это происходит прежде всего потому, что на протяжении десятилетий контрольные точки из моделей избыточного производства чаще всего устанавливались на основе концепции MУУ, и они являются основными ориентирами устойчивости рыболовства, установленными Конвенцией ООН по морскому праву (UNCLOS, Статья 61 (3). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Рыбные запасы &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; относятся к группе особей одного вида или иногда комбинированных видов, обитающих в определенном районе, уловы из которого получены в ходе промысла. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Справочный список запасов должен быть составлен каждой страной и состоять из списка запасов, отобранных в соответствии с руководящими принципами ФАО, по которым будет составляться отчетный показатель (Приложение 1). Справочный список должен включать национальные и совместные запасы, но не трансграничные запасы, как определено ниже. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Национальные запасы &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; находятся полностью в пределах ИЭЗ (исключительной экономической зоны) и / или территориальных вод. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Совместные запасы &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt; &lt;/em&gt; распределены в пределах ИЭЗ и / или территориальных вод двух или более соседних стран. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Трансграничные запасы &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; перемещаются через границы между водами ИЭЗ или между ИЭЗ и открытым морем (например, запасы тунца), и эти запасы вылавливаются несколькими странами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Странам предлагается отчитываться о запасах, перечисленных в их справочном списке, в том числе о тех, которые отслеживаются с помощью &lt;strong&gt; &lt;em&gt; официальных оценок запасов &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; авторитетным агентством, с помощью научного процесса и с использованием наилучших имеющихся научных методов и данных. Эти оценки могут быть основаны на классическом методе или методе ограниченных данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При оценке запасов используется биологическая информация, данные о промысле, такие как статистика уловов и интенсивность вылова, а также данные научных обследований для оценки динамики популяции рыбных запасов в целях управления. Методы оценки запасов включают биологические динамические модели, модели оценки рыбных запасов на основе возрастной структуры, методы оценка рыбных запасов на основе размерного состава и модели воспроизводства запаса. &lt;/p&gt;</data>
</root>
