<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 12-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;For FAO, a sound statistical basis is essential in monitoring progress towards national and international development goals and targets. To ensure quality standards are maintained, the organization developed a Quality Assurance Framework for the FAO Statistics system (FAO SQAF) consisting of a quality framework and a mechanism to ensure the compliance of FAO statistics to the quality framework itself. The SQAF is available at &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/i3664e/i3664e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/i3664e/i3664e.pdf&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With respect to officially reported loss data submitted by countries through the annual Agriculture Production Questionnaire, loss data is validated during the whole Supply Utilization Account/Food Balance Sheet processing and validation that entails a purely statistical approach based on outlier detection tests and validation routines and a consultative approach where countries are requested for additional information or clarifications. The same approach applies to the date received in 2019 though the ad hoc questionnaire on &amp;#x201C;Food Losses from Production to the Retail stage&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More generally FAO complies with &amp;#x201C;Guidelines on global data flows&amp;#x201D; approved by UNSC 2018 for the national data submitted to FAO for the SDGs Indicators Database. With respect to losses that is extremely scarce dataset (7% of reported records in FAOSTAT in the period 1990-2016), and to the extent that country data has to be estimated with an econometric model, the estimates are validated with countries via an email asking for an authorization to publish them. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The available basic data still does not allow for the publication of the Food Loss Index at the country level but only at the regional level by commodity groups. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Pour la FAO, une base statistique solide est essentielle pour suivre les progrès accomplis vers les objectifs et les cibles de développement nationaux et internationaux. Pour garantir le maintien des normes de qualité, l&apos;organisation a élaboré un cadre d&apos;assurance qualité pour le système statistique de la FAO (SQAF de la FAO), composé d&apos;un cadre de qualité et d&apos;un mécanisme permettant de garantir la conformité des statistiques de la FAO au cadre de qualité lui-même. Le SQAF est disponible à l&apos;adresse &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/i3664e/i3664e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/i3664e/i3664e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne les données sur les pertes officiellement communiquées par les pays dans le cadre du questionnaire annuel sur la production agricole, les données sur les pertes sont validées tout au long du traitement et de la validation du compte d&apos;utilisation des approvisionnements/bilan alimentaire, ce qui implique une approche purement statistique fondée sur des tests de détection des valeurs aberrantes et des routines de validation, ainsi qu&apos;une approche consultative dans le cadre de laquelle les pays sont invités à fournir des informations supplémentaires ou des éclaircissements. La même approche s&apos;applique à la date reçue en 2019 par le biais du questionnaire ad hoc sur &amp;#x201C;Pertes alimentaires de la production au stade du détail&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus généralement, la FAO se conforme aux directives &amp;#x201C;sur les flux de données mondiaux&amp;#x201D; approuvées par le CSNU 2018 pour les données nationales soumises à la FAO pour la base de données des indicateurs des ODD. En ce qui concerne les pertes qui sont un ensemble de données extrêmement rares (7 % des enregistrements signalés dans FAOSTAT sur la période 1990-2016), et dans la mesure où les données nationales doivent être estimées à l&apos;aide d&apos;un modèle économétrique, les estimations sont validées avec les pays via un courriel demandant une autorisation de publication. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données de base disponibles ne permettent toujours pas de publier l&apos;indice de pertes alimentaires au niveau des pays, mais seulement au niveau régional par groupes de produits. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
