<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 12-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Loss estimates from the Supply Utilization Accounts/Food Balance Sheets that are officially reported to FAO through the annual Agricultural Production Questionnaires.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Survey based loss percentages by commodity along the supply chain.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Agricultural surveys, value chain surveys, rapid appraisal methods, administrative data, business surveys.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Modelled estimates for non-reporting countries.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;The FAO developed a food loss estimation model that uses available official data and data from scientific literature to estimate losses at the regional, food group and global level.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Estimations des pertes à partir des comptes d&apos;utilisation de l&apos;offre/bilans alimentaires qui sont officiellement communiqués à la FAO par le biais des questionnaires annuels sur la production agricole.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pourcentages de pertes basés sur des enquêtes par produit le long de la chaîne d&apos;approvisionnement.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Enquêtes agricoles, enquêtes sur la chaîne de valeur, méthodes d&apos;évaluation rapide, données administratives, enquêtes auprès des entreprises.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Estimations modélisées pour les pays non déclarants.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La FAO a développé un modèle d&apos;estimation des pertes alimentaires qui utilise les données officielles disponibles et les données de la littérature scientifique pour estimer les pertes au niveau régional, du groupe alimentaire et mondial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
