<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 6-3-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Objectif 6 : Garantir l&apos;accès de tous à des services d&apos;alimentation en eau et d&apos;assainissement gérés de façon durable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 6.3 : D’ici 2030, améliorer la qualité de l’eau en réduisant la pollution, en éliminant les déversements et en minimisant les rejets de produits chimiques et de matières dangereuses, en réduisant de moitié la proportion d’eaux usées non traitées et en augmentant considérablement le recyclage et la réutilisation sécuritaire à l’échelle mondiale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 6.3.1 : Proportion des flux d’eaux usées domestiques et industrielles traités en toute sécurité&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020-09-14&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La partie domestique des eaux usées traitées est étroitement liée à l’indicateur 6.2.1a sur la « proportion de la population utilisant des services sanitaires gérés en toute sécurité » et s’appuie sur certaines des mêmes sources de données. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indicateur est également directement lié à l’indicateur 6.3.2 sur la « proportion des plans d&apos;eau dont l&apos;eau ambiante est de bonne qualité » car le traitement dangereux des eaux usées entraîne une dégradation de la qualité des eaux réceptrices. Il éclaire directement les progrès accomplis dans la réalisation de l’objectif 6.3 et est étroitement lié à l’objectif 6.6 sur les écosystèmes liés à l’eau, ainsi qu’à l’objectif 14.1 sur la pollution marine (eutrophisation côtière). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programme des Nations Unies pour les établissements humains (ONU-Habitat)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organisation mondiale de la Santé (OMS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Division de la statistique des Nations Unies (DSNU)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Programme des Nations Unies pour les établissements humains (ONU-Habitat)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organisation mondiale de la Santé (OMS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Division de la statistique des Nations Unies (DSNU)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définitions :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur mesure les volumes d’eaux usées générés par différentes activités et les volumes d’eaux usées qui sont traités en toute sécurité avant d’être rejetés dans l’environnement. Ces deux indicateurs sont mesurés en unités de 1000 &lt;sup&gt;m3&lt;/sup&gt;/jour, bien que certaines sources de données puissent utiliser d’autres unités nécessitant une conversion. Le rapport entre le volume traité et le volume généré est considéré comme la « proportion des flux d’eaux usées traités en toute sécurité ». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les flux d’eaux usées seront classés en flux industriels, de services et domestiques, en référence à la Classification internationale type des industries (CITI) de toutes les activités économiques, révision 4. Dans la mesure du possible, la proportion de chacun de ces flux de déchets qui sont traités en toute sécurité avant d’être rejetés dans l’environnement sera calculée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La production et le traitement totaux des eaux usées peuvent être quantifiés au niveau national, et les eaux usées peuvent également être ventilées en différents types de flux, en fonction des catégories CITI. Les eaux usées domestiques produites par les ménages privés, ainsi que les eaux usées générées par les activités économiques relevant des catégories CITI, peuvent ou non être prétraitées sur place avant d’être rejetées dans les égouts pour un traitement ultérieur ou directement dans l’environnement, comme le montre la figure 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Figure 1: « Schematic Representation of wastewater sources, collecting systems and treatment »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(modifiée à partir du diagramme du chargement des eaux usées, OCDE/Eurostat 2018).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les principales sources d&apos;eaux usées comprennent les eaux usées des ménages, des services et des industries, c&apos;est-à-dire des sources ponctuelles d&apos;un ou plusieurs polluant(s) qui peuvent être localisées géographiquement et représentées sous la forme d&apos;un point sur une carte. La pollution diffuse provenant de sources non ponctuelles telles que le ruissellement des terres urbaines et agricoles peut contribuer de manière assez significative aux flux d&apos;eaux usées (Figure 1), et par conséquent son inclusion progressive dans le cadre de surveillance mondial sera importante. Actuellement, elle ne peut être surveillée à la source et son impact sur la qualité de l&apos;eau ambiante sera suivi dans le cadre de l&apos;indicateur 6.3.2 « Proportion des plans d&apos;eau dont l&apos;eau ambiante est de bonne qualité ». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est important de différencier les différents flux d&apos;eaux usées, car les décisions politiques doivent être guidées par le principe du pollueur-payeur. Cependant, les eaux usées transportées par les égouts unitaires combinent généralement à la fois des substances dangereuses et non dangereuses rejetées par différentes sources, mais également des eaux de ruissellement et des eaux pluviales urbaines, qui ne peuvent pas être suivies et surveillées séparément. Par conséquent, bien que le flux d&apos;eaux usées générées puisse être désagrégé par sources (domestiques, services industriels), les statistiques sur les eaux usées traitées sont le plus souvent désagrégées par type (par exemple urbain et industriel) et/ou niveau de traitement (par exemple secondaire) plutôt que par par sources.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les flux totaux d&apos;eaux usées peuvent être classés en trois catégories principales (consulter la section « Agrégations régionales » pour plus de détails) :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Industriel (divisions 05-35 CITI)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Services (divisions 45-96 CITI)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Domestique (ménages privés)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le traitement des eaux usées peut être classé en trois grandes catégories (consulter la section « Agrégations régionales » pour plus de détails) :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Primaire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Secondaire&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tertiaire&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dans la mesure du possible, le traitement sera en outre classé en traitement sur site ou hors site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eaux usées domestiques : Eaux usées des établissements résidentiels qui proviennent principalement du métabolisme humain et des activités domestiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eaux usées industrielles (de procédé) : Eaux rejetées après avoir été utilisées dans, ou produites par, des procédés de production industrielle et qui n&apos;ont plus de valeur immédiate pour ces procédés. Lorsque des systèmes de recyclage des eaux de procédé ont été installés, les eaux usées de procédé constituent le rejet final de ces circuits. Afin de répondre aux normes de qualité pour un éventuel rejet dans les égouts publics, ces eaux usées de procédé sont censées être soumises à un traitement en usine ex-process. L&apos;eau de refroidissement n&apos;est pas prise en compte ici. Les eaux usées sanitaires et les eaux de ruissellement des industries sont également exclues ici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le total des eaux usées générées est le volume total des eaux usées générées par les activités économiques (agriculture, sylviculture et pêche ; mines et carrières ; fabrication ; fourniture d&apos;électricité, de gaz, de vapeur et de climatisation ; et autres activités économiques) et les ménages. L&apos;eau de refroidissement est exclue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eaux usées urbaines : Eaux usées domestiques ou mélange d&apos;eaux usées domestiques avec des eaux usées industrielles et/ou des eaux de ruissellement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eaux usées : Les eaux usées sont de l&apos;eau qui n&apos;a plus de valeur par rapport à l&apos;usage pour lequel elle a été utilisée en raison de sa qualité, de sa quantité ou de la durée de son apparition. L&apos;eau de refroidissement n&apos;est pas prise en compte ici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rejet d&apos;eaux usées : quantité d&apos;eau (en m3) ou de substance (en kg DBO/j ou comparable) ajoutée/lessivée dans une masse d&apos;eau (douce ou non douce) à partir d&apos;une source ponctuelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Traitement des eaux usées : processus visant à rendre les eaux usées conformes aux normes environnementales applicables ou à d&apos;autres normes de qualité pour le recyclage ou la réutilisation.&lt;/p&gt;</data>
</root>
