<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 8-10-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 8: Содействие поступательному, всеохватному и устойчивому экономическому росту, полной и производительной занятости и достойной работе для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 8.10: Укреплять способность национальных финансовых учреждений поощрять и расширять доступ к банковским, страховым и финансовым услугам для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 8.10.2: Доля  взрослых (15 лет и старше), имеющих счет в банке или ином финансовом учреждении или пользующихся услугами операторов мобильных финансовых услуг&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; 1.4, 5.а, 2.3 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Организация(и):&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всемирный банк (ВБ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Определение: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доля взрослых (в возрасте 15 лет и старше), которые сообщают о наличии счета (самостоятельного или совместно с кем-либо) в банке или ином финансовом учреждении или лично пользовавшихся услугами операторов мобильных финансовых услуг в течение последних 12 месяцев. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Понятия: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель наличия счета в финансовом учреждении включает респондентов, которые сообщили, что у них есть счет в банке или ином финансовом учреждении, таком как кредитный союз, микрофинансирующая организация, кооператив или почтовое отделение (если применимо), или у них есть дебетовая карта на свое имя. Кроме того, сюда входят респонденты, сообщившие о получении заработной платы, государственных трансфертов или платежей за сельскохозяйственную продукцию на счет в финансовом учреждении за последние 12 месяцев; совершавшие оплату счетов за коммунальные услуги или плату за обучение со счета в финансовом учреждении за последние 12 месяцев; или получавшие заработную плату или государственные переводы на карту в течение последних 12 месяцев. Показатель наличия счета мобильного банка включает респондентов, которые сообщили, что они сами использовали мобильный банк Ассоциации GSM (GSMA) для небанковских услуг (MMU) в течение последних 12 месяцев для оплаты счетов или для отправки или получения денег. Кроме того, сюда входят респонденты, сообщившие о получении заработной платы, государственных трансфертов или платежей за сельскохозяйственную продукцию через мобильный телефон за последние 12 месяцев.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Описание:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатели в Глобальной базе данных по охвату населения финансовыми услугами (ФИНДЕКС) 2014 года рассчитаны на основе данных обследования, охватывающего почти 150 000 человек в более чем 140 странах, представляющих более 97 процентов населения мира. Обследование проводилось в течение 2014 календарного года компанией Gallup, Inc. в рамках опроса Gallup World Poll, в котором, начиная с 2005 года, постоянно опрашиваются примерно 1000 человек в каждой из более чем 160 стран и на более чем 140 языках с использованием национальных репрезентативных случайных выборок. Целевой группой является все гражданское неинституциональное население в возрасте 15 лет и старше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методология, включающая процедуры проведения интервью, подготовку данных, определение погрешности и примечания в разбивке по странам, размещена по адресу &lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org/content/dam/Worldbank/Research/GlobalFindex/PDF/Methodology.pdf&quot;&gt; http://www.worldbank.org/content/dam/Worldbank/Research/GlobalFindex/PDF/Methodology.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Процесс сбора:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по странам сопоставимы по структуре&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Сбор данных: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Следующий раунд сбора: 2017 год. Данные собираются каждые три года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Выпуск данных: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2017 год&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Не применимо&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Всемирный банк&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Обоснование:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доступ к официальным финансовым услугам, таким как сбережения, страхование, платежи, кредиты и денежные переводы, необходим для того, чтобы люди, независимо от уровня дохода, пола, возраста, образования или места проживания, могли организовывать свою жизнь, строить свое будущее и развивать свой бизнес. Наличие доступа к счету является важной отправной точкой для доступа людей к целому ряду финансовых услуг.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Глобальная база данных по охвату населения финансовыми услугами (ФИНДЕКС) основана на информации, получаемой из индивидуальных опросов, проводимых во всех странах мира каждые три года. Первый раунд опросов был проведен в 2011 году, а второй в 2014 году. Третий раунд будет проведен в 2017 году. База данных охватывает около 140 стран.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Метод расчета: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель основан на данных, собираемых в ходе индивидуальных опросов в каждой стране с репрезентативными выборками. При расчете агрегированных показателей на страновом уровне используются соответствующие веса выборки. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На страновом уровне:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;p&gt;Не применимо&lt;/p&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;p&gt;Не применимо &lt;/p&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Региональные агрегаты:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На страновом уровне; доля взрослых, владеющих счетами, умножается на численность взрослого населения страны. Затем для региональных значений вычисляется сумма по всем странам региона и делится на общую численность взрослого населения, проживающего в этом регионе. Аналогичным образом для глобальных значений один и тот же расчет повторяется для всех стран.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Наличие данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Описание:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Страны, имеющие по крайней мере 1 элемент данных после 2010 года по этому показателю: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Азиатско-Тихоокеанский регион: 35 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Африка: 38 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн: 21 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония: 47&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Временные ряды: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные за 2011 и 2014 годы. Подлежат сбору каждые 3 года.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Дезагрегирование: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Дезагрегирование по доходам; возрасту; уровню образования; городской/сельской местности; полу&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Источники расхождений: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Охват населения финансовыми услугами ФИНДЕКС- это опрос на уровне отдельных лиц, служащий для оценки индивидуального владения счетами. Поскольку доступ к финансовым услугам является понятием индивидуального уровня, эта процедура является подходящим инструментом оценки. Иные обследования, проводимые на уровне домохозяйств, могут включать оценку доступа к финансовым услугам при посредничестве другого члена домохозяйства, что может завысить уровень охвата финансовыми услугами.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; URL: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.worldbank.org&quot;&gt;www.worldbank.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Ссылки: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org/globalfindex&quot;&gt; http://www.worldbank.org/globalfindex &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
