<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 8-10-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Описание:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатели в базе данных Global Financial Inclusion (Global Findex) 2014 года рассчитаны на основе данных обследования, охватывающего почти 150 000 человек в более чем 140 странах, представляющих более 97 процентов населения мира. Обследование проводилось в течение 2014 календарного года компанией Gallup, Inc. в рамках опроса Gallup World Poll, в котором начиная с 2005 года постоянно опрашиваются примерно 1000 человек в каждой из более чем 160 стран и на более чем 140 языках с использованием национальных репрезентативные случайных выборок. Целевой группой является все гражданское, неинституциональное население в возрасте 15 лет и старше. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методология, включая процедуры проведения интервью, подготовку данных, определение погрешности и примечания в разбивке по странам, размещена по адресу &lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org/content/dam/Worldbank/Research/GlobalFindex/PDF/Methodology.pdf&quot;&gt; http://www.worldbank.org/content/dam/Worldbank/Research/GlobalFindex/PDF/Methodology.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicators in the 2014 Global Financial Inclusion (Global Findex) database are drawn from survey data covering almost 150,000 people in more than 140 economies&amp;#x2014;representing more than 97 percent of the world&amp;#x2019;s population. The survey was carried out over the 2014 calendar year by Gallup, Inc. as part of its Gallup World Poll, which since 2005 has continually conducted surveys of approximately 1,000 people in each of more than 160 economies and in over 140 languages, using randomly selected, nationally representative samples. The target population is the entire civilian, noninstitutionalized population age 15 and above. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Methodology, including interview procedures, data preparation, margin of error and notes by country are all available at &lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org/content/dam/Worldbank/Research/GlobalFindex/PDF/Methodology.pdf&quot;&gt;http://www.worldbank.org/content/dam/Worldbank/Research/GlobalFindex/PDF/Methodology.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
