<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 12-3-1a, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Définitions&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’indice&lt;/strong&gt; des pertes alimentaires - Indice des changements dans les pertes alimentaires au fil du temps. L’indice couvre cinq groupes d’aliments le long de la chaîne d’approvisionnement. L’indicateur est calculé comme un ratio des pourcentages de pertes alimentaires pour l’année en cours et des pourcentages de pertes alimentaires pour l’année de base selon une formule standard d’indice à base fixe. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Définition des pertes alimentaires pour le suivi des ODD &lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pertes alimentaires&lt;/strong&gt; - sont toutes les quantités de produits comestibles pour les cultures et le bétail qui, directement ou indirectement, sortent complètement de la chaîne de production/d’approvisionnement après récolte/abattage en étant jetées, incinérées ou autres, et ne reviennent pas dans d’autres utilisations (telles que l’alimentation animale, l’utilisation industrielle, etc.), jusqu’au niveau de la vente au détail. Les pertes qui se produisent pendant le stockage, le transport et la transformation, y compris des quantités importées, sont donc toutes incluses. Les pertes comprennent le produit dans son ensemble avec ses parties non comestibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Concepts connexes&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aliment&lt;/strong&gt; – toute substance, transformée, semi-transformée ou crue, destinée à la consommation humaine, y compris les boissons, les gommes à mâcher et toute substance qui a été utilisée dans la fabrication, la préparation ou le traitement de « denrées alimentaires », à l’exclusion des cosmétiques ou du tabac ou des substances utilisées uniquement comme drogues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Pertes et gaspillages alimentaires (PGA)&lt;/strong&gt; – est la diminution de la quantité ou de la qualité des aliments. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Perte et gaspillage alimentaires quantitatifs&lt;/strong&gt; – est la diminution de la masse de nourriture. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La pré-récolte &lt;/strong&gt;constitue le délai entre la maturité et la récolte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La récolte/l’abattage/la capture&lt;/strong&gt; fait référence à l’acte de séparer la matière alimentaire du site de croissance ou de production immédiate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Portée et limites de l’indice des pertes alimentaires&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La portée de l’indice des pertes alimentaires commence sur le site de production avec les opérations post-récolte / abattage / capture jusqu’au niveau de la vente au détail, mais non inclus, conformément au cadre conceptuel des bilans alimentaires.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’indice couvre cinq groupes alimentaires et 10 produits clés établis par les pays. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les pertes de récolte ne peuvent être incluses dans l’indice qu’au niveau du pays. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les pertes avant récolte sont hors du champ d’application.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le sous-indicateur 12.3.1(b) de l’indice du gaspillage alimentaire couvre le gaspillage alimentaire au niveau de la vente au détail et de la consommation.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;data:image/jpeg;base64, /9j/4AAQSkZJRgABAQEAeAB4AAD/2wBDAAMCAgMCAgMDAwMEAwMEBQgFBQQEBQoHBwYIDAoMDAsKCwsNDhIQDQ4RDgsLEBYQERMUFRUVDA8XGBYUGBIUFRT/2wBDAQMEBAUEBQkFBQkUDQsNFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBQUFBT/wAARCAKmBYEDASIAAhEBAxEB/8QAHwAAAQUBAQEBAQEAAAAAAAAAAAECAwQFBgcICQoL/ 8QAtRAAAgEDAwIEAwUFBAQAAAF9AQIDAAQRBRIhMUEGE1FhByJxFDKBkaEII0KxwRVS0fAkM2JyggkKFhcYGRolJicoKSo0NTY3ODk6Q0RFRkdISUpTVFVWV1hZWmNkZWZnaGlqc3R1dnd4eXqDhIWGh4iJipKTlJWWl5iZmqKjpKWmp6ipqrKztLW2t7i5usLDxMXGx8jJytLT1NXW19jZ2uHi4+Tl5ufo6erx8vP09fb3+Pn6/8QAHwEAAwEBAQEBAQEBAQAAAAAAAAECAwQFBgcICQoL/ 8QAtREAAgECBAQDBAcFBAQAAQJ3AAECAxEEBSExBhJBUQdhcRMiMoEIFEKRobHBCSMzUvAVYnLRChYkNOEl8RcYGRomJygpKjU2Nzg5OkNERUZHSElKU1RVVldYWVpjZGVmZ2hpanN0dXZ3eHl6goOEhYaHiImKkpOUlZaXmJmaoqOkpaanqKmqsrO0tba3uLm6wsPExcbHyMnK0tPU1dbX2Nna4uPk5ebn6Onq8vP09fb3+Pn6/ 9oADAMBAAIRAxEAPwD9U6KKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAooooAKKKKACiiigAoooo A4j4n/GHw38IbWwuPEM08SXzskIt4TISVALZx0HI/OuI0r9sL4daxqlnYW9zqH2i6mSCPdZsBuZgozz0ya86/b+/5A/gz/rvdf8AoMddT8N/2jfhn438WaP4f0zwreWup3T7IbifTbZUV1UtksshYfd6gVwSrS9q6fMlsfnmIzvELOKuXqvCnGPIoqUW3LmV2laS6/mfRVFfPHxu+L3i74M/Fbw/d3dxHcfD7UmVJYRbKXhIAWUbwNxIyJBzzyO1SfD/AOLXiv4v/F7xInhu9t4fAujwtFHI1urC5nKlYzvI3YL5fj+FAO9b+3jzcnW/9fI958QYVYp4Lll7VS5eWyvtfm3+G2t9/I9ptfGmg3viK40G31mxm1u3XfLp8dwpmQcclM5HUfmK2q+APCth8UH/AGjddg03UdMj8drHJ9rupFX7Oy7U3bRsI6bf4exr1/ 40/HTx78MviX4V8P2CW+qz3miwvPYxwAi5vpGmiBU43bd6odoxkDHGaxjilyuU1azseNheK4Sw9XEYujKEYz5NvOy67r7SXyufUFFeE6b4/wDHnwl+E/iTxH8TzBqGpQTL/Z8Fv5Sh94ULGTGAAA5OScnAPXivPbz4mfGiz+HqfEeTX/D/APZrKl1/wjy26lxCzgKem7oQcb8hec54rSWIjHdPv6HqVuIsPh4rnpT5uVzceVc0Yp2vJN6bbJt+R9cUV84/Fz9oTWLX9n3wr468LvHp15q19HbzLJGswTEc/mINw7SRYBxnArjPHHxl+N+i+HdP+IDW2n6N4VupU8nSzGkrmNxlGlJG/DAdVZTyOBSliYR6N9TLE8UYLDNpRnO0YzvGN1yy15t1ZLrf5X1PsGivkDxd8ZvjZN4QX4j2NrYaB4PDIY7BkSaWSNmCrI+ 5d20sQMqV4YHGOa9J8ZftLDw38BtD8bQ2Mb6xrSLFbWbk+Us2G8xjzkopRu+TlRxnIaxEHe+ltfkaU+JcDP2jmpQUI895RtzR2Uo9Wm9FdJnu1FfJfir4n/GL4UaHpXi3Xdc0HXdOupo0udFhiRXt96ltpZVBGMYzuOGxwRX1LoGtW/iPQtO1a0LG1v7aO6h3ddjqGXP4EVpTqqo2rWZ6GX5tRzCpOjGEoTik2pJJ2ez0b/zXU85+IH7S3gn4a+JZtC1q5vF1CFEd</data>
</root>
