<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-2-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Методология&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Метод расчета:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оценки Межведомственной группы ООН по оценке детской смертности (UN IGME) получены на основе национальных данных переписей, обследований или системы регистрации актов гражданского состояния. UN IGME не использует каких-либо ковариантов для получения своих оценок. Единственным применимым методом является метод подгонки кривой к качественным эмпирическим данным для получения оценок тенденций после оценки качества данных. В большинстве случаев оценки UN IGME близки к базовым данным. UN IGME преследует цель минимизации ошибок для каждой оценки, согласование тенденций во времени и получение актуальных и правильно вычисленных оценок. UN IGME применяет Байесовскую модель сокращения смещения B-сплайнов к эмпирическим данным для получения оценок тенденций смертности детей в возрасте до пяти лет для всех стран. Подробности см. в ссылках. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для базовых данных, упомянутых выше, наиболее часто применяются следующие методы&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Регистрация актов гражданского состояния:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;Коэффициент смертности детей в возрасте до пяти лет может быть получен из стандартной таблицы смертности с использованием данных о смертности с разбивкой по возрасту и среднегодовой численности населения из данных регистрации актов гражданского состояния для расчета коэффициентов смертности, которые затем преобразуются в показатели вероятностей смертности в разбивке по возрасту.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Перепись и обследования:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Используется косвенный метод, основанный на сводной истории рождений, ряде вопросов, задаваемых каждой женщине репродуктивного возраста, относительно того, сколько детей она в своей жизни родила и сколько из них до настоящего времени живы. Затем используются метод Брасса и модельные таблицы продолжительности жизни, чтобы получить оценку коэффициентов смертности детей в возрасте до пяти лет и младенческой смертности. Переписи часто включают вопросы для получения информации о случаях смерти в домашних хозяйствах за последние 12 месяцев, которая в дальнейшем используется для расчета оценок смертности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Обследования&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;  Используется прямой метод, основанный на полной истории рождений, ряде подробных вопросов о каждом ребенке, которого женщина родила в течение своей жизни. Оценки неонатальной, постнатальной смертности, а также смертности среди младенцев и детей в возрасте до пяти лет могут быть получены из модуля полной истории рождений.&lt;/p&gt;</data>
</root>
