<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 15-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; На мировые биологические виды влияет ряд угрожающих процессов, включая разрушение и деградацию среды обитания, чрезмерную эксплуатацию, инвазивные чужеродные виды, вмешательство человека, загрязнение и изменение климата. Этот показатель может использоваться для оценки общих изменений в факторах риска исчезновения групп видов в результате этих угроз и пределов, до каких эти угрозы могут снизиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Значение индекса Красной книги варьируется от 1 (все виды отнесены к категории &quot;Находятся под наименьшей угрозой&quot;) до 0 (все виды отнесены к категории &quot;Исчезнувший вид&quot;) и, таким образом, показывает, насколько близко категория видов приблизилась к исчезновению. Таким образом, Индекс Красной книги позволяет сравнивать категории видов как по их общему уровню риска исчезновения (то есть, насколько в общем они находятся под угрозой), так и по скорости, с которой этот уровень риска изменяется с течением времени. Тенденция к снижению индекса Красной книги с течением времени означает, что ожидаемые темпы исчезновения видов в будущем ухудшаются (т.е. темпы утраты биоразнообразия растут). Тенденция к росту означает, что ожидаемая скорость исчезновения видов снижается (т. е. темпы утраты биоразнообразия сокращаются), а горизонтальная линия означает, что ожидаемая скорость исчезновения видов остается неизменной, хотя в каждом из этих случаев происходящие процессы не означают, что потеря биоразнообразия остановлена. Тенденция к росту Индекса Красной книги будет указывать на то, что задача 15.5 ЦУР по сокращению деградации естественной среды обитания и защите находящихся под угрозой видов находится в процессе выполнения. Значение Индекса Красной книги, равное 1, будет означать, что процесс потери биоразнообразия остановлен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Не следует использовать «Индекс Красной книги», чтобы подразумевать, что показатель создается в виде составного показателя ряда разрозненных показателей (таким же образом, как, например, скомпилирован многомерный индекс бедности). Индекс Красной книги представляет собой показатель тенденций риска исчезновения видов, который оценивается с использованием категорий и критериев Красной книги МСОП (Mace et al., 2008, IUCN 2012a) и составлен из данных по изменениям с течением времени в категории Красной книги для каждого вида, исключая любые изменения, обусловленные улучшенными знаниями или пересмотренной таксономией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Индекс Красной книги используется в качестве показателя Стратегического плана в области сохранения биоразнообразия на 2011-2020 гг. (CBD 2014, Tittensor et al, 2014) и использовался в качестве показателя для цели Конвенции о биологическом разнообразии 2010 (Butchart et al., 2010) и цели 7 в области развития, сформулированной в Декларации тысячелетия. Его также можно рассчитать с целью оценки сценариев будущего развития (Visconti et al., 2015). &lt;/p&gt;</data>
</root>
