<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 17-9-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Meta 17: Fortalecer los medios de implementación y revitalizar la Alianza Global para el Desarrollo Sostenible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objetivo 17.9: Aumentar el apoyo internacional para realizar actividades de creación de capacidad eficaces y específicas en los países en desarrollo a fin de respaldar los planes nacionales de implementación de todos los Objetivos de Desarrollo Sostenible, incluso mediante la cooperación Norte-Sur, Sur-Sur y triangular&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 17.9.1: Valor en dólares de la asistencia financiera y técnica (incluso mediante la cooperación Norte-Sur, Sur‑Sur y triangular) prometida a los países en desarrollo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 09 de julio de 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización(es):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un informante estadístico es responsable de la recolección de las estadísticas del CAD en cada país/agencia proveedora. Este informante suele estar ubicado en la agencia nacional de ayuda, el Ministerio de Asuntos Exteriores o de Finanzas, etc.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los datos son comunicados por año calendario por parte de los informantes estadísticos de las administraciones nacionales (organismos de ayuda, Ministerios de Asuntos Exteriores o de Hacienda, etc.).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; OCDE&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las estadísticas del CAD están estandarizadas en base al año calendario para todos los donantes y pueden diferir de los datos del año fiscal disponibles en los documentos presupuestarios de algunos países.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.oecd.org/dac/stats&quot;&gt;www.oecd.org/dac/stats&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ver todos los enlaces aquí: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
