<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 17-9-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 17: Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 17.9: Усилить международную поддержку эффективного и целенаправленного наращивания потенциала развивающихся стран для содействия реализации национальных планов достижения всех целей в области устойчивого развития, в том числе благодаря сотрудничеству по линии Север — Юг и Юг — Юг и трехстороннему сотрудничеству&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 17.9.1: Объем финансовой и технической помощи (в том числе по линии Север — Юг, Юг — Юг и в рамках трехстороннего сотрудничества), предоставляемой развивающимся странам (в долларах США)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 9 июля 2017 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Валовые выплаты общего объема официальной помощи в целях развития (ОПР) и других официальных потоков от всех доноров для создания потенциала и национального планирования. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; ОПР &lt;/strong&gt;: Комитет содействия развитию (КСР) определяет официальную помощь в целях развития (ОПР) как &amp;#x201C; потоки в страны и территории, включенные в Список получателей ОПР Комитета содействия развитию, и в многосторонние учреждения, которая &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; предоставляется официальными учреждениями, включая государственные и местные
органы власти, или их исполнительными органами; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; каждая транзакция проводится с целью содействия экономическому развитию и
благосостоянию развивающихся стран; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; носит льготный характер и подразумевает элемент гранта в размере не менее
25 процентов (рассчитывается по ставке дисконта в 10 процентов). &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;(См.&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Другие официальные потоки (ДОП) &lt;/strong&gt;: Другие официальные потоки (за исключением официально поддерживаемых экспортных кредитов) определяются как транзакции официального сектора, которые не соответствуют установленным критериям ОПР, либо потому, что они не направлены в первую очередь на развитие или потому, что они недостаточно льготные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(См.&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC (2016) 3FINAL.pdf&lt;/a&gt;, пункт 24). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Комитет содействия развитию (КСР) ОЭСР собирает данные по официальным и частным потокам с 1960 года на агрегированном уровне и с 1973 года на уровне видов деятельности с помощью Системы отчетности кредиторов (СОК) (данные СОК считаются полными с 1995 года по обязательствам на уровне видов деятельности и с 2002 года по выплатам). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные представляются донорами в соответствии с теми же стандартами и методологиями (см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные представляются ежегодно за календарный год лицами, направляющими отчеты, которые находятся в национальных администрациях (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лицо, направляющее отчеты, отвечает за сбор статистики КСР в каждой предоставляющей помощь стране / агентстве. Лицо, направляющее отчеты, обычно находится в национальном агентстве помощи, министерстве иностранных дел или финансов и т. д.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по потокам за предыдущий год публикуются ежегодно в декабре. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подробные данные по потокам за 2015 год были опубликованы в декабре 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Данные представляются ежегодно за календарный год лицами, ответственными за направление статистических отчетов в национальных органах государственного управления (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общие потоки официальной помощи в целях развития (ОПР) и другие официальные потоки (ДОП) в развивающиеся страны позволяют количественно оценить общественные усилия (за исключением экспортных кредитов), которые доноры предоставляют развивающимся странам. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные в Системе отчетности кредиторов доступны с 1973 года. Однако охват данных считается полным с 1995 года по обязательствам на уровне видов деятельности и с 2002 года по выплатам. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сумма потоков официальной помощи в целях развития (ОПР) и других официальных потоков (ДОП) от всех доноров в развивающиеся страны для наращивания потенциала и национального планирования. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На страновом уровне:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Не производится&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Не производится&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Глобальные и региональные значения основаны на сумме потоков ОПР и ДОП.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные, основанные на получателях, для всех развивающихся стран, удовлетворяющих критериям ОПР. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель может быть дезагрегирован по типам потоков (ОПР или ДОП), по донорам, странам-получателям, типам финансирования, видам помощи, секторам и т. д. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Статистика Комитета содействия развитию (КСР) унифицирована на основе календарного года для всех доноров и может отличаться от данных, составленных на основе финансового года, применяющегося в бюджетных документах некоторых стран.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats&quot;&gt; www.oecd.org/dac/stats &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; См. все ссылки здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
