<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 17-9-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gross disbursements of total ODA and other official flows from all donors for capacity building and national planning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ODA: The DAC defines ODA as &amp;#x201C;those flows to countries and territories on the DAC List of ODA Recipients and to multilateral institutions which are &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;i) provided by official agencies, including state and local governments, or by their executive agencies; and &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ii) each transaction is administered with the promotion of the economic development and welfare of developing countries as its main objective; and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;is concessional in character and conveys a grant element of at least 25 per cent (calculated at a rate of discount of 10 per cent). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(See http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other official flows (OOF): Other official flows (excluding officially supported export credits) are defined as transactions by the official sector which do not meet the conditions for eligibility as ODA, either because they are not primarily aimed at development, or because they are not sufficiently concessional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(See http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf, Para 24).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desembolsos brutos del total de la AOD y otros flujos oficiales de todos los donantes para el desarrollo de capacidades y la planificación nacional.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;AOD&lt;/strong&gt;: El CAD define la AOD como los flujos destinados a los países y territorios que figuran en la lista de receptores de AOD del CAD y a las instituciones multilaterales que son &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; proporcionados por organismos oficiales, incluidos los gobiernos subnacionales y locales, o por sus agencias ejecutoras; y &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;cada transacción es administrada teniendo como objetivo principal la promoción del desarrollo económico y el bienestar de los países en desarrollo; y &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; es de carácter concesional y conlleva un elemento de donación de al menos el 25 por ciento (calculado a una tasa de descuento del 10 por ciento). &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;(Véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otros flujos oficiales (OOF)&lt;/strong&gt;: Los otros flujos oficiales (excluyendo los créditos a la exportación con apoyo oficial) se definen como transacciones del sector oficial que no cumplen las condiciones para ser consideradas como AOD, ya sea porque no tienen como objetivo principal el desarrollo, o porque no son suficientemente concesionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&lt;/a&gt;, Para 24).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Валовые выплаты общего объема официальной помощи в целях развития (ОПР) и других официальных потоков от всех доноров для создания потенциала и национального планирования. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; ОПР &lt;/strong&gt;: Комитет содействия развитию (КСР) определяет официальную помощь в целях развития (ОПР) как &amp;#x201C; потоки в страны и территории, включенные в Список получателей ОПР Комитета содействия развитию, и в многосторонние учреждения, которая &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; предоставляется официальными учреждениями, включая государственные и местные
органы власти, или их исполнительными органами; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; каждая транзакция проводится с целью содействия экономическому развитию и
благосостоянию развивающихся стран; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; носит льготный характер и подразумевает элемент гранта в размере не менее
25 процентов (рассчитывается по ставке дисконта в 10 процентов). &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;(См.&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Другие официальные потоки (ДОП) &lt;/strong&gt;: Другие официальные потоки (за исключением официально поддерживаемых экспортных кредитов) определяются как транзакции официального сектора, которые не соответствуют установленным критериям ОПР, либо потому, что они не направлены в первую очередь на развитие или потому, что они недостаточно льготные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(См.&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC (2016) 3FINAL.pdf&lt;/a&gt;, пункт 24). &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
