<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Processus de collecte :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les équipes nationales utilisent un logiciel soutenu par l’ONUSIDA pour élaborer des estimations chaque année. Les équipes nationales sont composées principalement d’épidémiologistes, de démographes, de spécialistes du suivi et de l’évaluation et de partenaires techniques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Le logiciel utilisé pour produire les estimations est Spectrum&amp;#x2014;développé par Avenir Santé (www.avenirhealth.org)&amp;#x2014;, et le Estimates and Projections Package, qui est développé par l’East-West Center (&lt;a href=&quot;www.eastwestcenter.org&quot;&gt;www.eastwestcenter.org&lt;/a&gt;). Le Groupe de référence de l’ONUSIDA sur les estimations, la modélisation et les projections fournit des conseils techniques sur le développement de la composante VIH du logiciel (&lt;a href=&quot;www.epidem.org&quot;&gt;www.epidem.org&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Страновые группы используют поддерживаемое ЮНЭЙДС программное обеспечение для составления ежегодной оценки. Страновые группы состоят в основном из эпидемиологов, демографов, специалистов по мониторингу и оценке и технических партнеров. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для составления оценок используется программное обеспечение Spectrum, разработанное организацией Avenir Health (www.avenirhealth.org), и пакет для создания оценок и прогнозов, разработанный Восточно-западным центром (&lt;a href = &quot;www.eastwestcenter.org&quot;&gt;www.eastwestcenter.org&lt;/a&gt;). Контрольная группа ЮНЭЙДС по оценкам, моделированию и прогнозам предоставляет техническое руководство по разработке компонента программного обеспечения, связанного с ВИЧ (&lt;a href=&quot;www.epidem.org&quot;&gt;www.epidem.org&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Country teams use UNAIDS-supported software to develop estimates annually. The country teams are comprised of primarily epidemiologists, demographers, monitoring and evaluation specialists and technical partners.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The software used to produce the estimates is Spectrum&amp;#x2014;developed by Avenir Health (www.avenirhealth.org)&amp;#x2014;and the Estimates and Projections Package, which is developed by the East-West Center (&lt;a href=&quot;www.eastwestcenter.org&quot;&gt;www.eastwestcenter.org&lt;/a&gt;). The UNAIDS Reference Group on Estimates, Modelling and Projections provides technical guidance on the development of the HIV component of the software (&lt;a href=&quot;www.epidem.org&quot;&gt;www.epidem.org&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
