<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Longitudinal data on individuals are the best source of data but are rarely available for large populations. Special diagnostic tests in surveys or from health facilities can be used to obtain data on HIV incidence. HIV incidence is thus modelled using the Spectrum software.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos longitudinales de los individuos son la mejor fuente de datos, pero rara vez están disponibles para grandes poblaciones. Para obtener datos sobre la incidencia del VIH se pueden utilizar pruebas de diagnóstico especiales en las encuestas o de centros de salud. Así, la incidencia del VIH se modela con el programa informático Spectrum.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Méthodologie &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Méthode de calcul : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données longitudinales sur les individus sont la meilleure source de données, mais elles sont rarement disponibles pour de grandes populations. Des tests de diagnostic spéciaux dans les enquêtes ou auprès des établissements de santé peuvent être utilisés pour obtenir des données sur l&apos;incidence du VIH. L&apos;incidence du VIH est ainsi modélisée à l&apos;aide du logiciel Spectrum. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные длительного наблюдения по отдельным лицам являются лучшим источником данных, но редко доступны для больших популяций. Для получения данных по заболеваемости ВИЧ можно использовать специальные диагностические тесты в обследованиях или в медицинских учреждениях. Таким образом, заболеваемость ВИЧ моделируется с помощью программного обеспечения Spectrum. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
