<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 3-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;A description of the methodology is available at: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Countries are provided with capacity building workshops every year on the methods. In addition, they are supported by in country specialists in roughly 45 countries. Where no in country specialists are available, remote assistance is provided. Guidelines are also available at: HIVtools.unaids.org &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una descripción de la metodología está disponible en: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/Estimates_methods_2018.pdf&quot;&gt;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/Estimates_methods_2018.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los países reciben talleres de capacitación cada dos años sobre los métodos. Además, cuentan con el apoyo de especialistas nacionales en unos 45 países. Cuando no hay especialistas en el país, se proporciona asistencia a distancia. Las directrices también están disponibles en: &lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/en/dataanalysis/datatools/spectrum-epp&quot;&gt;http://www.unaids.org/en/dataanalysis/datatools/spectrum-epp&lt;/a&gt; y en &lt;a href=&quot;http://www.avenirhealth.org&quot;&gt;www.avenirhealth.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Une description de la méthodologie est disponible à l&apos;adresse suivante : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les pays bénéficient chaque année d&apos;ateliers de renforcement des capacités sur les méthodes. En outre, ils sont soutenus par des spécialistes nationaux dans environ 45 pays. Lorsqu&apos;aucun spécialiste n&apos;est disponible dans le pays, une assistance à distance est fournie. Les directives sont également disponibles à l&apos;adresse suivante HIVtools.unaids.org &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Описание методологии доступно по адресу: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/Estimates_methods_2018.pdf&quot;&gt; http://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/Estimates_methods_2018.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Каждые два года страны проводят семинары по наращиванию потенциала по методам. Кроме того, их поддерживают местные специалисты примерно в 45 странах. Удаленная помощь предоставляется при отсутствии в стране специалистов. Рекомендации также доступны по адресу: &lt;a href=&quot;http://www.unaids.org/en/dataanalysis/datatools/spectrum-epp&quot;&gt; http://www.unaids.org/en/dataanalysis/datatools/spectrum- epp&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;http://www.avenirhealth.org&quot;&gt; www.avenirhealth.org&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
