<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 15-6-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación e interpretación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Protocolo de Nagoya, para ser operativo, requiere que se cumplan ciertas condiciones de habilitación a nivel nacional para su aplicación efectiva. En particular, los países deberán, en función de sus circunstancias específicas, revisar las medidas legislativas, administrativas o políticas ya existentes o desarrollar nuevas medidas para cumplir las obligaciones establecidas en el Protocolo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En particular, el Protocolo de Nagoya establece que las Partes deben adoptar medidas legislativas, administrativas o de política, según proceda, para garantizar la participación justa y equitativa en los beneficios derivados de la utilización de los recursos genéticos, incluidos los recursos genéticos en poder de las comunidades indígenas, y los beneficios derivados de la utilización de los conocimientos tradicionales asociados a los recursos genéticos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El Centro de Intercambio de Información sobre ADB es una plataforma para el intercambio de información sobre el acceso y la distribución de los beneficios (ADB) establecida por el artículo 14 del Protocolo, El Centro de Intercambio de Información sobre ADB es una herramienta clave para facilitar la aplicación del Protocolo de Nagoya, mediante la mejora de la seguridad jurídica y la transparencia de los procedimientos de acceso, y para el seguimiento de la utilización de los recursos genéticos a lo largo de la cadena de valor. El Protocolo exige a las Partes que pongan a disposición del Centro de Intercambio de Información sobre ADB información sobre las medidas legislativas, administrativas y políticas. También se alienta a los países que no son Partes a que faciliten esta información de la misma manera. El objetivo es permitir que los usuarios de recursos genéticos y conocimientos tradicionales asociados encuentren fácilmente información en el Centro de Intercambio de Información sobre ADB acerca de cómo acceder a estos recursos y conocimientos de forma organizada y en un lugar conveniente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El Tratado Internacional estipula que las Partes Contratantes deben garantizar la conformidad de sus leyes, reglamentos y procedimientos con sus obligaciones en virtud del Tratado Internacional (artículo 4). En virtud del Sistema Multilateral de Acceso y Distribución de Beneficios (Artículos 10-13), los países se conceden mutuamente acceso facilitado a sus recursos fitogenéticos, mientras que se alienta a los usuarios de material fitogenético del Sistema Multilateral a compartir sus beneficios con el mismo. Dichos beneficios deben fluir principalmente hacia los agricultores de los países en desarrollo que promueven la conservación y el uso sostenible de los recursos fitogenéticos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; De conformidad con el artículo 21, el Órgano Rector adoptó los Procedimientos y el mecanismo operativo para promover el cumplimiento y tratar los problemas de incumplimiento. En virtud de la supervisión y la presentación de informes en los Procedimientos, se pide a cada Parte Contratante que presente un informe sobre las medidas que ha adoptado para cumplir sus obligaciones en virtud del Tratado Internacional, incluidas las medidas de acceso y distribución de beneficios. Las Partes Contratantes informan utilizando un formato estándar acordado y a través del Sistema de Información en Línea sobre el Cumplimiento. Además, la información sobre el número de Acuerdos Normalizados de Transferencia de Material se recoge en el Almacén de Datos del Tratado Internacional a través de Easy-SMTA. El SMTA es un contrato obligatorio que las Partes Contratantes del Tratado Internacional han acordado utilizar siempre que se pongan a disposición recursos fitogenéticos comprendidos en el Sistema Multilateral. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El indicador 15.6.1 mide directamente los progresos realizados por los países en el establecimiento de marcos legislativos, administrativos o políticos sobre el acceso y la distribución de beneficios . Al desarrollar sus marcos de ADB, los países están contribuyendo al logro de la Meta 15.6 de los ODS y a la conservación y el uso sostenible de la diversidad biológica y genética. Los avances en este indicador se evalúan midiendo el aumento del número de países que han adoptado medidas legislativas, administrativas y políticas en materia de ADB y que han puesto a disposición esta información en el Centro de Intercambio de Información sobre ADB y a través del Sistema de Información en Línea sobre el Cumplimiento del Tratado Internacional en relación con los recursos fitogenéticos para la alimentación y la agricultura. &lt;/p&gt;</data>
</root>
