<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 15-4-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los ecosistemas de montaña son importantes centros de biodiversidad que proporcionan valiosos servicios ecosistémicos a las zonas situadas aguas arriba y abajo. Sin embargo, las montañas son muy frágiles y se ven afectadas fácilmente por factores tanto naturales como antropogénicos. Entre ellos se encuentran el cambio climático, los riesgos naturales como los corrimientos de tierra y las inundaciones, la expansión agrícola no planificada, la urbanización no planificada, la extracción de madera y las actividades recreativas. La degradación de los ecosistemas de montaña, como la pérdida de la cubierta glaciar, la biodiversidad de la montaña y la cubierta vegetal, afectará a la capacidad del ecosistema para suministrar agua aguas abajo. La pérdida de la cubierta forestal y vegetal reducirá la capacidad del ecosistema para retener el suelo y evitar desprendimientos e inundaciones aguas abajo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto, el seguimiento de los cambios en la vegetación de montaña proporciona información sobre el estado de los ecosistemas de montaña. El seguimiento del Índice de cobertura verde de las montañas (MGCI, por sus siglas en inglés) a lo largo del tiempo puede proporcionar información sobre el alcance del cambio vegetacional y de la salud general del ecosistema de montaña. La evaluación del cambio de la cubierta vegetal diferenciada por la elevación es importante para comprender los cambios que se producen en las regiones de montaña debido a la influencia de la pendiente, el aspecto y la altitud del terreno montañoso en el ecosistema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, los valores del MGCI deben interpretarse con cuidado. No proporciona los detalles sobre el cambio de las especies, el cambio en la línea de árboles o las zonas de sombra de la lluvia. Entender la variación en la composición de las especies y la línea de árboles será importante para identificar los impactos a largo plazo del cambio climático en las regiones de montaña. El análisis de las variaciones vegetativas en cada una de las zonas de elevación a lo largo del tiempo ayudará a determinar las medidas de gestión y adaptación adecuadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En algunos casos, un aumento del valor del indicador en las clases de alta elevación también puede significar la invasión de la vegetación en zonas anteriormente cubiertas por glaciares u otras capas de hielo o nieve permanentes o semipermanentes, como resultado del calentamiento global debido al cambio climático. Este cambio puede rastrearse con la metodología actual y marcarse en consecuencia a nivel de datos desagregados por tipo de cubierta terrestre y clase de elevación, para distinguir este caso de la tendencia general deseada de aumento de la cubierta verde de las montañas.&lt;/p&gt;</data>
</root>
