<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 5-a-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;La nature qualitative et juridique de cet indicateur exigeait l’élaboration d’une méthodologie nuancée et articulée qui pourrait être réalisable, universellement pertinente et significative. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le calcul des résultats au titre de l’indicateur 5.a.2 comporte deux étapes : (1) classification du pays en fonction du nombre d&apos;items retrouvés dans la &lt;strong&gt;législation primaire&lt;/strong&gt; ou dans la &lt;strong&gt; législation primaire et secondaire&lt;/strong&gt; et (2) consolidation de tous les résultats par pays pour la déclaration mondiale. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Étape 1 : Catégories de classification des pays &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le pays sera classé en fonction du nombre total d&apos;items retrouvés dans la &lt;u&gt;législation primaire&lt;/u&gt; ou dans la &lt;u&gt;législation primaire et secondaire&lt;/u&gt;. Étant donné que ce &lt;strong&gt; n’eest pas dans tous les pays&lt;/strong&gt;que de règles foncières coutumières existent ou que le droit coutumier est reconnu (lié à l&apos;item E), aux fins du calcul, une approche à deux échelles (ou double) a été développée : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays où le régime foncier coutumier n’est pas reconnu dans le cadre juridique (soit par la loi ou la constitution), qu’il existe &lt;em&gt;de facto&lt;/em&gt; ou non, l&apos;item E est marqué &lt;strong&gt;sans objet&lt;/strong&gt; et le pays sera évalué parmi les cinq items restants. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays où le régime foncier coutumier est reconnu dans le cadre juridique, le pays sera évalué par rapport aux six items.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le tableau ci-dessous décrit la classification à double approche et les groupes de classification. Comme indiqué ci-dessous, dans les pays où le droit coutumier s&apos;applique (item E), la présence de cinq ou six items est incluse dans le même groupe (groupe 6 - niveaux de garanties très élevés). Cela est dû à la nécessité de rendre universel le calcul de la composante du droit coutumier - une composante de l’indicateur qui, en soi, n’est pas universelle pour tous les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 1 : Catégories de classification&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Résultat de l’évaluation &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Où l&apos;item E &lt;u&gt;s&apos;applique&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Résultat de l’évaluation &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Où l&apos;item E &lt;u&gt;ne s&apos;applique pas&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Classification &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Aucun des six items&lt;/u&gt; n’est présent dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Aucun des cinq items&lt;/u&gt; n’est présent dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Groupe 1&lt;/u&gt; : Aucune preuve de garanties d’égalité des sexes en matière de propriété foncière et/ou de contrôle dans le cadre juridique. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Un des items&lt;/u&gt; présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Un des items&lt;/u&gt; présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Groupe 2&lt;/u&gt; : Très faibles niveaux de garanties d’égalité des sexes en matière de propriété foncière et/ou de contrôle dans le cadre juridique. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Deux des items&lt;/u&gt; présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Deux des items&lt;/u&gt; présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Groupe 3&lt;/u&gt; : Faibles niveaux de garanties d’égalité des sexes en matière de propriété foncière et/ou de contrôle dans le cadre juridique. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Trois des items&lt;/u&gt; sont présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Trois des items&lt;/u&gt; sont présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Groupe 4&lt;/u&gt; : Niveaux moyens de garanties d’égalité des sexes en matière de propriété foncière et/ou de contrôle dans le cadre juridique. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Quatre des items&lt;/u&gt; sont présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Quatre des items&lt;/u&gt; sont présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;u&gt;Groupe 5&lt;/u&gt; : Niveaux élevés de garanties d&apos;égalité des sexes en matière de propriété foncière et/ou de contrôle dans le cadre juridique.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt;&lt;u&gt;Cinq ou six items&lt;/u&gt; sont présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
       &lt;td&gt;
         &lt;p&gt;&lt;u&gt;Les cinq items&lt;/u&gt; sont présents dans la législation primaire ou primaire et secondaire&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
       &lt;td&gt;
          &lt;p&gt;&lt;u&gt;Groupe 6&lt;/u&gt; : Niveaux très élevés de garanties d&apos;égalité des sexes en matière de propriété foncière et/ou de contrôle dans le cadre juridique.&lt;/p&gt;
       &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
   &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Selon la méthodologie, tous les items ont un poids égal. Cela implique qu&apos;aucune dimension n&apos;est plus importante qu&apos;une autre en termes de soutien à l&apos;égalité des sexes en matière de propriété et/ou de contrôle des terres. &lt;/p&gt;</data>
</root>
