<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 14-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In each country, the data available for each stock and expertise level to conduct different types of assessments will differ. Some countries may have classic stock assessments already conducted for many of their stocks, while others may have very few or no assessments available. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For some countries, little stock assessment has been done. To help these countries and to facilitate their reporting, FAO prepared online materials and tools, including a selection of methods that can be used to evaluate stock status with data limited methods such as length-based and catch-only methods. The strengths and limitations of these methods are discussed in an eLearning course (Lesson 4), and caveats were also provided to avoid misuse and exercise cautions in practice. Furthermore, capacity building workshops have been organised to provide support to countries in stock assessment and reporting on the SDG 14.4.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;eLearning course:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://elearning.fao.org/course/view.php?id=502&quot;&gt;https://elearning.fao.org/course/view.php?id=502&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Méthodes et instructions à la disposition des pays pour la compilation des données au niveau national :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dans chaque pays, les données disponibles pour chaque stock et le niveau d&apos;expertise pour réaliser les différents types d&apos;évaluations seront différents. Certains pays peuvent avoir des évaluations classiques déjà réalisées pour un grand nombre de leurs stocks, tandis que d&apos;autres peuvent avoir très peu ou pas d&apos;évaluations disponibles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour certains pays, peu d&apos;évaluations de stocks ont été réalisées. Pour aider ces pays et faciliter leur déclaration, la FAO a préparé du matériel et des outils en ligne, y compris une sélection de méthodes qui peuvent être utilisées pour évaluer l&apos;état des stocks avec des méthodes à données limitées telles que les méthodes basées sur la longueur et les méthodes de capture uniquement. Les forces et les limites de ces méthodes sont discutées dans un cours d&apos;apprentissage en ligne (leçon 4), et des mises en garde ont également été fournies pour éviter les mauvaises utilisations et faire preuve de prudence dans la pratique. En outre, des ateliers de renforcement des capacités ont été organisés pour aider les pays à évaluer les stocks et à établir des rapports sur l&apos;ODD 14.4.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cours en ligne:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://elearning.fao.org/course/view.php?id=502&quot;&gt;https://elearning.fao.org/course/view.php?id=502&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В каждой стране данные, доступные для каждого запаса и уровня знаний для проведения различных типов оценок, будут разными. Некоторые страны могут уже иметь проведенные классические оценки многих своих запасов, в то время как другие могут иметь очень мало оценок или вообще их не иметь. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для некоторых стран было проведено мало оценок запасов. Чтобы помочь этим странам и облегчить процесс составления отчетности, ФАО подготовила онлайн-материалы и инструменты, включая набор методов, которые можно использовать для оценки состояния запаса с помощью методов с ограниченными данными, таких как методы, основанные на длине и только на данных по улову. Сильные и слабые стороны этих методов обсуждаются в курсе электронного обучения (Урок 4), а также были сделаны предостережения, чтобы избежать неправильного использования и соблюдать осторожность на практике. Кроме того, были организованы семинары по наращиванию потенциала для оказания поддержки странам в оценке запасов и составлении отчетности по ЦУР 14.4.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;eLearning course:&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;https://elearning.fao.org/course/view.php?id=502&quot;&gt;https://elearning.fao.org/course/view.php?id=502&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
