<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 14-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для сбора данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Понятие &amp; # xA0; &amp; # x201C; в пределах биологически устойчивых уровней &amp; # x201D; означает, что численность рыбных запасов находится на уровне или выше, чем уровень, при котором может быть получен максимальный устойчивый вылов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По нашим оценкам, с 1974 г. во всем мире насчитывается 584 рыбных запаса, что составляет 70% мировой выгрузки. Каждый запас оценивался с использованием метода, описанного в Техническом документе 569 ФАО &lt;sup&gt; &lt;/sup&gt; (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e.pdf&quot;&gt; http: / /www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e.pdf &lt;/a&gt;). Если численность запаса ниже уровня, обеспечивающего максимальный устойчивый вылов, это считалось выловом в избыточном количестве. Показатель отражает процент оцененных запасов в пределах биологически устойчивых уровней. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако на страновом уровне такие оценки не проводились, и не было разработано никаких методов и руководящих материалов по оценке на страновом уровне, потому что оценка запасов требует навыков численного моделирования и требует большого количества данных, поэтому большинство развивающихся стран не имеют возможности проводить оценку их собственных запасов. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In each country, the data available for each stock and expertise level to conduct different types of assessments will differ. Some countries may have classic stock assessments already conducted for many of their stocks, while others may have very few or no assessments available. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For some countries, little stock assessment has been done. To help these countries and to facilitate their reporting, FAO prepared online materials and tools, including a selection of methods that can be used to evaluate stock status with data limited methods such as length-based and catch-only methods. The strengths and limitations of these methods are discussed in an eLearning course (Lesson 4), and caveats were also provided to avoid misuse and exercise cautions in practice. Furthermore, capacity building workshops have been organised to provide support to countries in stock assessment and reporting on the SDG 14.4.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;eLearning course:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://elearning.fao.org/course/view.php?id=502&quot;&gt;https://elearning.fao.org/course/view.php?id=502&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
