<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 14-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The MSY-based reference point is often established through a formal stock assessment process. The data to inform stock assessments can come from many different sources, including fishery-dependent and fishery-independent sources. Fishery-dependent data are collected from the fishery itself, using both commercial and recreational sources through reporting or sample-based surveys at sea, at landing sites, or within fishing communities. Data from these sources are generally compiled into fisheries statistics. They can include information on removals of fish from the sea, which can include landings and discards, and information on the fleet such as number of boats, number of tows, time spent on the sea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fisheries-independent are obtained in ways not related to any fishing activity and are typically collected by scientists via surveys (often scientific cruises) designed to sample species abundance and biomass over long time series, and over consistent seasons and geographic areas. Typically, fisheries-independent data collect biological information on the species (age, length, weight, maturity, etc.), and habitat and environmental information (temperature, salinity, depth, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Three primary categories of data inputs are required for stock assessment, including data on life history traits, and time series of catch and fishing effort. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Stock abundance&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; is often not known and relative abundance or indices are often used to reflect historical changes in population size. These data can be sourced from fishery-independent surveys, e.g. acoustic or trawl-based sampling, or from fishery-dependent estimates using catch and effort data. Life history parameters provides information on individual growth and stock productivity e.g. fish size, age, reproductive rates, and natural mortality. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Catch&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; is the amount of fish removed from a stock by all types of fishing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Global/Regional:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because of the high data demands of classical stock assessment methods, only a limited number of fish stocks have been assessed. These species account for 17&amp;#x2013;25 percent of the global catch (Branch et al., 2011), and most are caught by fisheries in developed countries. To balance the global representativeness of the assessment results and the goal of using the best available information, the FAO uses a wide spectrum of data and methods to extend its assessment to the fish stocks that account for the majority (70-80 percent) of the global catch (FAO, 2005).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;National:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For country reporting, a questionnaire was sent out to all FAO member States with marine boundaries in 2019, and will be resent in 2020, 2021, and then on a two-year basis. For the complete list of questions used to inform this indicator, please refer to Appendix 2.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Global/regional: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The fish stocks that FAO has monitored since 1974 represent a wide spectrum of data availability, ranging from data-rich and formally assessed stocks to those that have very little information apart from catch statistics by FAO major fishing area and those with no stock assessment at all. For the purposes of using the best available data and information and maintaining consistency among stocks and assessors, a procedure has been defined to identify stock status information (FAO 2011). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;National: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAO collects national data through a questionnaire sent to the Principal Focal Point (PFP) of each country. The PFP organises an institutional set-up which identifies the competent authorities to develop a reference list of stocks and completes the questionnaire. The information or data collected through the questionnaire from a country will initially only inform individual country progress. Depending on the evolution and further standardization of country reporting over the next 3-5 years, national data may be used to inform global/regional estimates.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El punto de referencia basado en el RMS suele establecerse mediante un proceso formal de evaluación de las poblaciones. Los datos que sirven de base a las evaluaciones de las poblaciones pueden proceder de muchas fuentes diferentes, incluidas las dependientes e independientes de la pesca. Los datos dependientes de la pesquería se recolectan de la propia pesquería, utilizando tanto fuentes comerciales como recreativas a través de informes o encuestas por muestreo en el mar, en los lugares de desembarque o en las comunidades pesqueras. Los datos de estas fuentes se suelen compilar en las estadísticas de pesca. Pueden incluir información sobre las extracciones de pescado del mar, que pueden incluir los desembarques y los descartes, e información sobre la flota, como el número de barcos, el número de remolques y el tiempo de permanencia en el mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos independientes de la pesca se obtienen de forma no relacionada con ninguna actividad pesquera y suelen ser recolectados por los científicos a través de estudios (a menudo cruceros científicos) diseñados para muestrear la abundancia y la biomasa de las especies en series temporales largas y en temporadas y zonas geográficas coherentes. Normalmente, los datos independientes de la pesca recolectan información biológica sobre la especie (edad, longitud, peso, madurez, etc.), así como información sobre el hábitat y el medio ambiente (temperatura, salinidad, profundidad, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la evaluación de las poblaciones se requieren tres categorías principales de datos, que incluyen datos sobre los rasgos del ciclo vital y series temporales de capturas y esfuerzo pesquero. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La abundancia de la población&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; a menudo no se conoce y la abundancia relativa o los índices se utilizan a menudo para reflejar los cambios históricos en el tamaño de la población. Estos datos pueden proceder de estudios independientes de la pesquería, por ejemplo, muestreos acústicos o basados en redes de arrastre, o de estimaciones dependientes de la pesquería que utilizan datos de captura y esfuerzo. Los parámetros del ciclo vital proporcionan información sobre el crecimiento individual y la productividad de la población, por ejemplo, el tamaño de los peces, la edad, las tasas de reproducción y la mortalidad natural. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Captura&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es la cantidad de peces extraídos de una población por todos los tipos de pesca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Global/Regional:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido a la gran demanda de datos de los métodos clásicos de evaluación de poblaciones, solo se ha evaluado un número limitado de poblaciones de peces. Estas especies representan el 17&amp;#x2013;25 por ciento de las capturas mundiales (Branch et al., 2011), y la mayoría son capturadas por pesquerías de países desarrollados. Para equilibrar la representatividad mundial de los resultados de la evaluación y el objetivo de utilizar la mejor información disponible, la FAO utiliza un amplio espectro de datos y métodos para ampliar su evaluación a las poblaciones de peces que representan la mayor parte (70-80 por ciento) de las capturas mundiales (FAO, 2005).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nacional:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la presentación de informes nacionales, se envió un cuestionario a todos los Estados miembros de la FAO con límites marinos en 2019, y se volverá a enviar en 2020, 2021 y, posteriormente, cada dos años. Para la lista completa de preguntas utilizadas para informar este indicador, consulte el Apéndice 2.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Global/regional: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las poblaciones de peces que la FAO ha supervisado desde 1974 representan un amplio espectro de disponibilidad de datos, que van desde las poblaciones con muchos datos y evaluadas formalmente hasta las que tienen muy poca información, aparte de las estadísticas de capturas por zona de pesca principal de la FAO, y las que no tienen ninguna evaluación de las poblaciones. Con el fin de utilizar los mejores datos e información disponibles y mantener la coherencia entre las poblaciones y los evaluadores, se ha definido un procedimiento para identificar la información sobre el estado de las poblaciones (FAO 2011). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nacional: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La FAO recopila los datos nacionales a través de un cuestionario enviado al Punto Focal Principal (PFP) de cada país. El PFP organiza un dispositivo institucional que identifica a las autoridades competentes para elaborar una lista de referencia de las existencias y completa el cuestionario. La información o los datos recolectados a través del cuestionario de un país solo servirán inicialmente para informar de los avances de cada país. Dependiendo de la evolución y de la mayor normalización de los informes de los países en los próximos 3-5 años, los datos nacionales podrán utilizarse para informar de las estimaciones globales/regionales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le point de référence basé sur le RMD est souvent établi par un processus formel d&apos;évaluation des stocks. Les données utilisées pour l&apos;évaluation des stocks peuvent provenir de nombreuses sources différentes, y compris des sources dépendantes et indépendantes de la pêche. Les données dépendantes de la pêche sont collectées à partir de la pêche elle-même, en utilisant des sources commerciales et récréatives par le biais de déclarations ou d&apos;enquêtes par sondage en mer, sur les sites de débarquement ou au sein des communautés de pêcheurs. Les données provenant de ces sources sont généralement compilées dans des statistiques sur la pêche. Elles peuvent comprendre des informations sur les prélèvements de poissons dans la mer, qui peuvent inclure les débarquements et les rejets, et des informations sur la flotte telles que le nombre de bateaux, le nombre de remorques, le temps passé en mer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données indépendantes de la pêche sont obtenues de manière non liée à une quelconque activité de pêche et sont généralement recueillies par des scientifiques par le biais d&apos;enquêtes (souvent des croisières scientifiques) conçues pour échantillonner l&apos;abondance et la biomasse des espèces sur de longues séries temporelles, et sur des saisons et des zones géographiques cohérentes. En général, les données indépendantes de la pêche recueillent des informations biologiques sur l&apos;espèce (âge, longueur, poids, maturité, etc.), ainsi que des informations sur l&apos;habitat et l&apos;environnement (température, salinité, profondeur, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trois catégories principales de données sont nécessaires pour l&apos;évaluation des stocks, y compris les données sur les caractéristiques du cycle de vie et les séries chronologiques des prises et de l&apos;effort de pêche &lt;strong&gt;&lt;em&gt;l&apos;abondance du stock&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; est souvent inconnue et l&apos;abondance relative ou les indices sont souvent utilisés pour refléter les changements historiques de la taille de la population. Ces données peuvent provenir d&apos;enquêtes indépendantes de la pêche, par exemple d&apos;un échantillonnage acoustique ou au chalut, ou d&apos;estimations dépendantes de la pêche utilisant les données de capture et d&apos;effort. Les paramètres du cycle biologique fournissent des informations sur la croissance individuelle et la productivité du stock, par exemple la taille du poisson, l&apos;âge, les taux de reproduction et la mortalité naturelle. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La capture &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; est la quantité de poissons prélevés d&apos;un stock par tous les types de pêche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Global/Régional:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En raison des exigences élevées en matière de données des méthodes classiques d&apos;évaluation des stocks, seul un nombre limité de stocks de poissons a été évalué. Ces espèces représentent 17&amp;#x2013;25 pour cent des prises mondiales (Branch et al., 2011), et la plupart sont capturées par les pêcheries des pays développés. Pour équilibrer la représentativité mondiale des résultats de l&apos;évaluation et l&apos;objectif d&apos;utiliser les meilleures informations disponibles, la FAO utilise un large éventail de données et de méthodes pour étendre son évaluation aux stocks de poissons qui représentent la majorité (70-80 pour cent) des prises mondiales (FAO, 2005).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;National:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour la déclaration des pays, un questionnaire a été envoyé à tous les États membres de la FAO ayant des frontières maritimes en 2019, et sera renvoyé en 2020, 2021, puis tous les deux ans. Pour la liste complète des questions utilisées pour renseigner cet indicateur, veuillez vous référer à l&apos;annexe 2.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Global/regional: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;Les stocks de poissons que l&apos;organisation pour l&apos;agriculture et l&apos;alimentation (FAO) surveille depuis 1974 représentent un large éventail de données disponibles, allant des stocks riches en données et formellement évalués à ceux qui ne disposent que de très peu d&apos;informations, à l&apos;exception des statistiques de capture par grande zone de pêche de la FAO, et à ceux qui ne font l&apos;objet d&apos;aucune évaluation de stock. Afin d&apos;utiliser les meilleures données et informations disponibles et de maintenir la cohérence entre les stocks et les évaluateurs, une procédure a été définie pour identifier les informations sur l&apos;état des stocks (FAO 2011). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;National: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;FAO collecte des données nationales par le biais d&apos;un questionnaire envoyé au Point Focal Principal (PFP) de chaque pays. Le PFP organise un dispositif institutionnel qui identifie les autorités compétentes pour établir une liste de référence des stocks et remplit le questionnaire. Les informations ou les données recueillies par le biais du questionnaire auprès d&apos;un pays ne serviront initialement qu&apos;à informer les progrès de chaque pays. En fonction de l&apos;évolution et de la poursuite de la normalisation des rapports nationaux au cours des 3 à 5 prochaines années, les données nationales pourront être utilisées pour alimenter les estimations mondiales/régionales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Реперная точка на основе МУУ часто устанавливается посредством формального процесса оценки запасов. Данные для формирования оценки запасов могут поступать из множества различных источников, включая зависящие от промысла и независимые от промысла источники. Данные, зависящие от промысла, собираются на самом промысле с использованием как коммерческих, так и рекреационных источников посредством отчетности или выборочных обследований в море, в местах выгрузки или в рыбацких общинах. Данные из этих источников обычно включаются в статистику рыболовства. Они могут включать информацию об извлечении рыбы из моря, которая может включать выгрузки и выбросы рыбы, а также информацию о флоте, такую как количество лодок, количество буксиров, время, проведенное в море. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Независимые от промысла данные получаются способами, не связанными с какой-либо промысловой деятельностью, и обычно собираются учеными посредством обследований (часто научных рейсов), предназначенных для замера численности видов и биомассы за длительные временные периоды, а также во взаимоувязанные сезоны и географические районы. Обычно независимые от промысла данные включают биологическую информацию о видах (возраст, длина, вес, зрелость и т. д.), а также информацию о среде обитания и экологическую информацию (температура, соленость, глубина и т. д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для оценки запаса требуются три основные категории первичных данных, включая данные об особенностях жизненного цикла и временные ряды улова, а также интенсивность вылова. &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Численность запаса &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; часто неизвестна, и относительная численность или индексы часто используются для отражения исторических изменений численности популяции. Эти данные могут быть получены из независимых от промысла обследований, например акустический или траловый отбор проб или на основе оценок, независимых от промысла, с использованием данных по уловам и интенсивности вылова. Параметры жизненного цикла предоставляют информацию об индивидуальном росте и продуктивности запасов, например размер рыбы, возраст, уровень репродуктивности и естественной смертности. &lt;strong&gt;&lt;em&gt; Улов&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; - количество рыбы, выловленной из запаса при всех видах ловли. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Глобальный / региональный: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Из-за высоких требований к данным, применимым для классических методов оценки запасов, было оценено лишь ограниченное количество рыбных запасов. На эти виды приходится 17-25% мирового улова (Branch et al., 2011), и большинство из них вылавливается рыбными хозяйствами в развитых странах. Чтобы сбалансировать глобальную репрезентативность результатов оценки и цель использования наилучшей доступной информации, ФАО использует широкий спектр данных и методов, чтобы распространить свою оценку на те рыбные запасы, которые составляют большую часть (70-80 процентов) всего мирового улова (FAO, 2005). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Национальный: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается страновой отчетности, то в 2019 году всем государствам-членам ФАО, имеющим морские границы, был разослан вопросник, который будет повторно рассылаться в 2020, 2021 году, а затем каждые два года. Полный список вопросов, используемых для формирования этого показателя, см. в Приложении 2. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Глобальный / региональный: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рыбные запасы, за которыми ФАО осуществляет мониторинг с 1974 года, представляют собой широкий спектр данных, начиная от имеющихся в большом количестве данных и официально оцененных запасов до тех, по которым имеется очень мало информации, а только статистика улова по основным промысловым районам ФАО, и до тех, по которым оценка запасов не ведется вообще. В целях использования наилучших имеющихся данных и информации и поддержания согласованности между запасами и специалистами по оценке была определена процедура для определения информации о состоянии запасов (FAO 2011).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Национальный: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ФАО собирает национальные данные с помощью вопросника, отсылаемого Главному координатору в каждой стране. Главный координатор организует институциональную структуру, в которую входят компетентные органы для разработки справочного списка запасов, и заполняет вопросник. Информация или данные, собранные с помощью вопросника по стране, первоначально будут свидетельствовать только о прогрессе отдельной страны. В зависимости от развития и дальнейшей стандартизации страновой отчетности в течение следующих 3-5 лет национальные данные могут использоваться для получения глобальных / региональных оценок. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
