<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt; Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les estimations du Groupe interinstitutions des Nations Unies pour l’estimation de la mortalité infantile (IGME des Nations Unies) sont tirées de données représentatives à l’échelle nationale provenant de recensements, d’enquêtes ou de systèmes d’enregistrement essentiels. L’IGME des Nations Unies n’utilise aucune covariante pour obtenir ses estimations. Il n’applique qu’une méthode d’ajustement de courbe aux données empiriques de bonne qualité pour obtenir des estimations de tendance après évaluation de la qualité des données. Dans la plupart des cas, les estimations de l’IGME des Nations Unies sont proches des données sous-jacentes. L’IGME des Nations Unies vise à minimiser les erreurs pour chaque estimation, à harmoniser les tendances au fil du temps et à produire des estimations à jour et correctement évaluées. L’IGME des Nations Unies produit des estimations du taux de mortalité néonatale avec un modèle de régression spline bayésienne qui modélise le ratio du taux de mortalité néonatale / (taux de mortalité des enfants de moins de cinq ans - taux de mortalité néonatale). Les estimations de la NMR sont obtenues en recombinant les estimations du ratio avec le taux de mortalité des enfants de moins de cinq ans estimé par l’IGME. Voir les références pour plus de détails. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour les données sous-jacentes mentionnées ci-dessus, les méthodes les plus fréquemment utilisées sont les suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; État civil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Nombre d’enfants décédés au cours des 28 premiers jours de vie et nombre de naissances utilisées pour calculer les taux de mortalité néonatale. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Recensements et enquêtes&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Les recensements et les enquêtes comprennent souvent des questions sur les décès des ménages au cours des 12 derniers mois, qui peuvent être utilisées pour calculer les estimations de mortalité. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Enquêtes : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;Une méthode directe est utilisée en fonction d’une histoire de naissance complète, une série de questions détaillées sur chaque enfant qu’une femme a donné naissance au cours de sa vie. Les estimations néonatales, post-néonatales, infantiles, juvéniles et de mortalité des enfants de moins de cinq ans peuvent être tirées du module complet de l’histoire de naissance. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
