<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Les estimations du Groupe interorganisations des Nations Unies pour l&apos;estimation de la mortalité juvénile (UN IGME) sont dérivées de données représentatives à l’échelle nationale provenant de recensements, d’enquêtes ou de systèmes d’enregistrement de l&apos;état civil. L’IGME n’utilise aucune covariable pour établir ses estimations (sauf dans le cas de l&apos;estimation de la mortalité néonatale, qui intègre les estimations relativement plus riches en données du taux de mortalité des moins de cinq ans dans la modélisation). Il n’applique qu’une méthode d’ajustement de courbe aux données empiriques de bonne qualité pour obtenir des estimations de tendance après évaluation de la qualité des données. Dans la plupart des cas, les estimations de l’IGME sont similaires aux données sous-jacentes. L’IGME vise à minimiser les erreurs pour chaque estimation, à harmoniser les tendances au fil du temps et à produire des estimations actuelles et précises. L’IGME produit des estimations du taux de mortalité néonatale avec un modèle de régression spline bayésienne qui modélise le ratio du taux de mortalité néonatale (TMN) / (taux de mortalité des enfants de moins de cinq ans - taux de mortalité néonatale). Les estimations du TMN sont obtenues en recombinant les estimations du ratio avec le taux de mortalité des enfants de moins de cinq ans estimé par l’IGME. Voir les références pour plus de détails. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les données sous-jacentes mentionnées ci-dessus, les méthodes les plus fréquemment utilisées sont les suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etat civil : Le taux de mortalité néonatale peut être calculé à partir du nombre d&apos;enfants décédés au cours des 28 premiers jours de vie et du nombre de naissances vivantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recensements et enquêtes : les recensements et les enquêtes incluent souvent des questions sur les décès dans les ménages au cours des 12 derniers mois, qui peuvent être utilisées pour calculer les estimations de la mortalité. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquêtes : une méthode directe est utilisée sur la base d&apos;un historique complet des naissances, une série de questions détaillées sur chaque enfant auquel une femme a donné naissance au cours de sa vie. Les estimations de la mortalité néonatale, post-néonatale, infantile, juvénile et des moins de cinq ans peuvent être dérivées de l&apos;historique complet des naissances. &lt;/p&gt;</data>
</root>
