<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les estimations de l&apos;IGME sont dérivées de données représentatives à l’échelle nationale provenant de recensements, d’enquêtes ou de systèmes d’enregistrement de l&apos;état civil. L’IGME n’utilise aucune covariable pour établir ses estimations. Il n’applique qu’une méthode d’ajustement de courbe aux données empiriques de bonne qualité pour obtenir des estimations de tendance après évaluation de la qualité des données. Dans la plupart des cas, les estimations de l’IGME sont similaires aux données sous-jacentes. L’IGME vise à minimiser les erreurs pour chaque estimation, à harmoniser les tendances au fil du temps et à produire des estimations actuelles et précises. L’IGME produit des estimations du taux de mortalité néonatale avec un modèle de régression spline bayésienne qui modélise le ratio du taux de mortalité néonatale (TMN) / (taux de mortalité des enfants de moins de cinq ans - taux de mortalité néonatale). Les estimations du TMN sont obtenues en recombinant les estimations du ratio avec le taux de mortalité des enfants de moins de cinq ans estimé par l’IGME. Voir les références pour plus de détails. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les données sous-jacentes mentionnées ci-dessus, les méthodes les plus fréquemment utilisées sont les suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;État civil&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Nombre d’enfants décédés au cours
des 28 premiers jours de vie et nombre de naissances utilisées pour calculer les taux de mortalité néonatale. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Recensements et enquêtes&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Les recensements et
les enquêtes comprennent souvent des questions sur les décès des ménages au cours des 12 derniers mois, qui peuvent être utilisées pour calculer les estimations de mortalité. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Enquêtes&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Une méthode directe est utilisée en
fonction d’une histoire de naissance complète, une série de questions détaillées sur chaque enfant auquel une femme a mis au monde au cours de sa vie. Les estimations de mrtalité néonatale, post-néonatale, infantile, juvénile et des moins de cinq ans peuvent être dérivées du module complet de l’histoire de naissance. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</data>
</root>
