<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-2-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценки Межучрежденческой группы ООН по оценке детской смертности (UN IGME) получены на основе репрезентативных на национальном уровне данных переписей населения, обследований или информации систем записи актов гражданского состояния. UN IGME не использует никакие ковариаты для получения оценок. Группа применяет метод подбора кривой только к эмпирическим данным хорошего качества для получения оценок тенденций после оценки качества данных. В большинстве случаев оценки UN IGME близки к исходным данным. UN IGME стремится свести к минимуму ошибки для каждой оценки, согласовать тенденции в динамике и подготовить актуальные и должным образом рассчитанные оценки. UN IGME производит оценки уровня неонатальной смертности с помощью Байесовской сплайновой регрессионной модели, которая формирует коэффициент неонатальной смертности / (коэффициент смертности детей до пяти лет - коэффициент неонатальной смертности). Оценки уровней неонатальной смертности (УНС) получают путем рекомбинации оценок коэффициента с оценкой смертности детей в возрасте до пяти лет, подготовленной UN IGME. См. ссылки для получения более подробной информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для исходных данных, упомянутых выше, наиболее часто используются следующие методы: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Регистрация актов гражданского состояния &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Количество детей, умерших в течение первых 28 дней жизни, и количество рождений, используемых для расчета коэффициентов неонатальной смертности. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Переписи населения и обследования &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Переписи населения и обследования часто включают вопросы о смертности в домохозяйствах за последние 12 месяцев, данные по которым можно использовать для расчета оценок смертности. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Обследования: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Используется прямой метод, основанный на полном анамнезе родов - ряде подробных вопросов по каждому ребенку, которого женщина родила в течение своей жизни. Оценки неонатальной, постнеонатальной, младенческой, детской смертности и смертности детей в возрасте до пяти лет могут быть получены из модуля полного анамнеза родов.&lt;/li&gt;.
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
