<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The INST_MANDATE field for indicator 5-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;La Banque mondiale travaille en étroite collaboration avec des organismes internationaux, des banques régionales de développement, des donateurs et d’autres partenaires pour élaborer des cadres, des orientations et des normes de bonnes pratiques en matière de statistiques, parvenir à un consensus et définir des indicateurs convenus au niveau international, établir des processus et des méthodes d’échange de données et aider les pays à améliorer leurs capacités statistiques. Depuis 2009, le projet « Les femmes, l&apos;entreprise et le droit » du Groupe de la Banque mondiale a contribué à l’étude de l’égalité des sexes et a éclairé les discussions sur l’amélioration des opportunités économiques et de l’autonomisation des femmes grâce à un ensemble de données unique qui mesure les différences juridiques sur l’accès aux opportunités économiques entre les hommes et les femmes dans 190 économies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mission principale du Centre de développement de l’OCDE est de fournir une plate-forme pour un dialogue politique fondé sur des données probantes entre les pays de l’OCDE et les pays non membres de l’OCDE afin de concevoir de meilleures politiques, en identifiant des solutions politiques pour améliorer la vie dans les pays en développement. Dans le cadre de son Programme sur l’égalité des sexes, en particulier depuis la création de l’Indice des institutions sociales et du genre (SIGI) en 2009, le Centre de développement de l’OCDE a joué un rôle déterminant en mettant en évidence les lacunes dans les données et en favorisant le dialogue politique et l’apprentissage mutuel sur les institutions sociales qui discriminent les femmes et les filles tout au long de leur cycle de vie. Il renforce également les capacités des États membres en matière de collecte de données par le biais des études nationales du SIGI et plaide en faveur de données plus nombreuses, meilleures et comparables par le biais de ses rapports mondiaux et régionaux du SIGI et de ses événements de dialogue politique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU Femmes s’est engagée, par son travail aux niveaux mondial, régional et national, à aider les États membres à combler les lacunes critiques dans la production et l’utilisation de données, de statistiques, de données probantes et d’analyses sur l’égalité des sexes dans des domaines cruciaux. Dans le cadre de son mandat, ONU Femmes aide les États membres à établir des normes. ONU Femmes mène des recherches, compile et fournit des preuves, y compris des bonnes pratiques et des leçons apprises, pour éclairer les débats et les décisions intergouvernementaux. ONU Femmes aide également à mettre en œuvre les normes et standards par le biais de ses programmes nationaux. En outre, ONU Femmes dirige et coordonne &lt;a href=&quot;https://www.unwomen.org/fr/how-we-work/un-system-coordination&quot;&gt; le travail du système des Nations Unies en faveur de l’égalité des sexes et de l’autonomisation des femmes. &lt;/p&gt;</data>
</root>
