<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-3-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Following two years of consultations, a post-2015 global tuberculosis strategy was endorsed by the World Health Assembly in May 2014. Known as the End TB Strategy, it covers the period 2016-2035. The overall goal is to &amp;#x201C;End the global tuberculosis epidemic&amp;#x201D;, and correspondingly ambitious targets for reductions in tuberculosis deaths and cases are set for 2030 (80% reduction in incidence rate compared with the level of 2015) and 2035 (90% reduction in incidence rate), in the context of the SDGs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The tuberculosis incidence rate was selected as an indicator for measuring reductions in the number of cases of disease burden. Although this indicator was estimated with considerable uncertainty in most countries in 2014, notifications of cases to national authorities provide a good proxy if there is limited under-reporting of detected cases and limited under or over-diagnosis of cases.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tras dos años de consultas, la Asamblea Mundial de la Salud aprobó en mayo de 2014 una nueva estrategia mundial contra la tuberculosis post-2015. Conocida como la Estrategia para Acabar con la Tuberculosis, abarca el periodo 2016-2035. El objetivo general es &amp;#x201C;Poner fin a la epidemia mundial de tuberculosis&amp;#x201D;, y se fijaron las correspondientes metas ambiciosas de reducción de muertes y casos de tuberculosis para 2030 (reducción del 80% de la tasa de incidencia en comparación con el nivel de 2015) y 2035 (reducción del 90% de la tasa de incidencia), en el contexto de los ODS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La tasa de incidencia de la tuberculosis fue seleccionada como indicador para medir la reducción del número de casos de carga de morbilidad. Aunque este indicador se estimó con una incertidumbre considerable en la mayoría de los países en 2014, las notificaciones de casos a las autoridades nacionales proporcionan una buena aproximación si hay un subreporte limitado de los casos detectados y un subdiagnóstico o sobrediagnóstico limitado de los casos.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Après deux ans de consultations, une stratégie mondiale de lutte contre la tuberculose pour l&apos;après-2015 a été approuvée par l&apos;Assemblée mondiale de la Santé en mai 2014. Connue sous le nom de stratégie pour mettre fin à la tuberculose, elle couvre la période de 2016 à 2035. L&apos;objectif global est « de mettre fin à l&apos;épidémie mondiale de tuberculose » et par le même effet viser l&apos;atteinte d&apos;objectifs ambitieux de réduction des décès et des cas de tuberculoses pour 2030 (80% de réduction du taux d&apos;incidence par rapport au niveau de 2015) et 2035 (90 % de réduction du taux d&apos;incidence), dans le cadre des objectifs de développement durable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le taux d&apos;incidence de la tuberculose a été choisi comme indicateur pour mesurer la réduction du nombre de cas du fardeau de cette maladie. Bien que cet indicateur ait été estimé avec une incertitude considérable dans la plupart des pays en 2014, les notifications de cas aux autorités nationales fournissent une bonne approximation s&apos;il y a une sous-déclaration limitée des cas détectés et un sous-diagnostic ou un surdiagnostic limité des cas.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; После двух лет консультаций в мае 2014 года Всемирная ассамблея здравоохранения одобрила новую глобальную стратегию борьбы с туберкулезом на период после 2015 года. Эта стратегия, известная как Стратегия ликвидации туберкулеза, охватывает период 2016-2035 годов. Общая цель состоит в том, чтобы «положить конец глобальной эпидемии туберкулеза», и, соответственно, в ней установлены амбициозные цели по снижению смертности и заболеваемости туберкулезом на период до 2030 года (снижение заболеваемости на 80% по сравнению с уровнем 2015 года) и на 2035 год (снижение заболеваемости на 90%) в контексте ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Уровень заболеваемости туберкулезом был выбран в качестве показателя для оценки сокращения числа случаев бремени болезни. Несмотря на то, что в 2014 году этот показатель в большинстве стран оценивался со значительной неопределенностью, уведомления о случаях в национальные органы являются хорошим косвенным показателем, если имеется случаи ограниченного числа занижения сведений о выявленных случаях, а также недоучтенных или переучтенных случаев диагностики. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
