<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-3-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.3: К 2030 году положить конец эпидемиям СПИДа, туберкулеза, малярии и тропических болезней, которым не уделяется должного внимания, и обеспечить борьбу с гепатитом, заболеваниями, передаваемыми через воду, и другими инфекционными заболеваниями&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.3.2: Заболеваемость туберкулезом на 100 000 че­ловек&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 9 января 2018 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Заболеваемость туберкулезом на 100 000 человек населения, определяемая как оценочное количество новых случаев заболеваний и рецидивов ТБ (все формы ТБ, включая случаи у людей, живущих с ВИЧ), возникших в данном году, отражающая уровень заболеваемости на 100 000 человек населения. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для прямой подсчета требуется наличие высококачественных систем санэпиднадзора, в которых занижение информации является незначительным, и хорошо развитых систем здравоохранения, в которых занижение числа диагнозов также незначительно; в противном случае косвенные оценки должны основываться на данных уведомлений и оценках уровней неполной отчетности и заниженных данных диагностики. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Подробная информация об источниках данных и методах доступна в следующем общедоступном документе: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1603/1603.00278.pdf&quot;&gt; https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1603/1603.00278.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; Процесс сбора &lt;/strong&gt;: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Национальные программы по борьбе с туберкулезом ежегодно с марта по июнь представляют в ВОЗ свои годовые данные по туберкулезу, используя стандартизированную онлайн-систему отчетности, поддерживаемую ВОЗ. Система включает в себя проверку согласованности данных в реальном времени. Оценки бремени туберкулеза готовятся в июле-августе и доводятся до сведения стран. В отдельных странах, имеющих новые данные обследований, оценки обновляются отдельно в течение года. Все оценки доводятся до сведения стран в августе-сентябре, и изменения вносятся на основании полученных от них отзывов. Окончательный набор оценок рассматривается в ВОЗ перед публикацией в октябре на предмет соответствия конкретным международным стандартам и согласования разбивки по половозрастным группам. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время: ежегодно в марте-июне &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодно в октябре &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Национальные программы по борьбе с туберкулезом, министерства здравоохранения &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; После двух лет консультаций в мае 2014 года Всемирная ассамблея здравоохранения одобрила новую глобальную стратегию борьбы с туберкулезом на период после 2015 года. Эта стратегия, известная как Стратегия ликвидации туберкулеза, охватывает период 2016-2035 годов. Общая цель состоит в том, чтобы «положить конец глобальной эпидемии туберкулеза», и, соответственно, в ней установлены амбициозные цели по снижению смертности и заболеваемости туберкулезом на период до 2030 года (снижение заболеваемости на 80% по сравнению с уровнем 2015 года) и на 2035 год (снижение заболеваемости на 90%) в контексте ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Уровень заболеваемости туберкулезом был выбран в качестве показателя для оценки сокращения числа случаев бремени болезни. Несмотря на то, что в 2014 году этот показатель в большинстве стран оценивался со значительной неопределенностью, уведомления о случаях в национальные органы являются хорошим косвенным показателем, если имеется случаи ограниченного числа занижения сведений о выявленных случаях, а также недоучтенных или переучтенных случаев диагностики. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Заболеваемость ТБ, наряду со смертностью от ТБ, использовалась более века в качестве основного показателя бремени ТБ. Показатель позволяет проводить сравнения в динамике и между странами. Повышение качества данных санэпиднадзора за туберкулезом приводит к снижению неопределенности в отношении значений показателей. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценки заболеваемости ТБ производятся в рамках консультативно-аналитического процесса под руководством ВОЗ и публикуются ежегодно. Эти оценки основаны на ежегодных уведомлениях о случаях заболевания, оценке качества и охвате данных уведомлений о ТБ, национальных исследованиях распространенности ТБ и информации из систем регистрации смертей (регистрации актов гражданского состояния). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценки заболеваемости для каждой страны производятся с использованием одного или нескольких из следующих подходов в зависимости от имеющихся данных: (i) заболеваемость = уведомления о случаях / расчетная доля выявленных случаев; (ii) моделирование выявления-повторного выявления, (iii) заболеваемость = распространенность / продолжительность состояния. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Границы неопределенности приводятся в дополнение к наилучшим оценкам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подробная информация доступна в разделе Оценка воздействия ТБ: политика и рекомендации по оценке эпидемиологического бремени ТБ и воздействия контроля за ТБ, а также в техническом приложении (в онлайн-режиме) к Глобальному докладу ВОЗ о туберкулезе за 2017 год и &lt;a href = &quot;https: //arxiv.org/abs/1603.00278&quot;&gt;https://arxiv.org/abs/1603.00278&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Подробности изложены в следующем общедоступном документе: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1603/1603.00278.pdf&quot;&gt; https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1603/1603.00278.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Подробности изложены в следующем общедоступном документе: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1603/1603.00278.pdf&quot;&gt; https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1603/1603.00278.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Страновые оценки количества случаев являются агрегированными. Неопределенность распространяется при условии независимости страновых оценок.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По всем странам &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Начиная с 2000 года &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель дезагрегирован по странам, полу и возрасту (дети и взрослые). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Численность населения, применяемая в знаменатели, может отличаться в зависимости от того, чьи данные используются: из национальных источников или из Отдела народонаселения ООН. ВОЗ использует оценки численности населения из Отдела народонаселения ООН. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; URL: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/tb/country/data/download/en/&quot;&gt; http://www.who.int/tb/country/data/download/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальный доклад ВОЗ по туберкулезу, за 2017 год: (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/tb/publications/global_report/en/&quot;&gt; http://www.who.int/tb/publications/global_report/en/ &lt;/a&gt;, по состоянию на 9 января 2018 года) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы, используемые ВОЗ для оценки глобального бремени ТБ: &lt;a href=&quot;https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1603/1603.00278.pdf&quot;&gt; https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1603/1603.00278.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Определения и структура отчетности по туберкулезу &amp;#x2013;, редакция 2013 года (WHO / HTM / TB / 2013.2). Женева: Всемирная организация здравоохранения; 2013 год (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/tb/publications/definitions/en/&quot;&gt; http://www.who.int/tb/publications/definitions/en/ &lt;/a&gt;, по состоянию на 21 июня 2016 года) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Документы руководящего органа Всемирной ассамблеи здравоохранения: официальные отчеты. Женева: Всемирная организация здравоохранения (&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gb/or/&quot;&gt; http://apps.who.int/gb/or/ &lt;/a&gt;, по состоянию на 21 июня 2016 года). &lt;/p&gt;</data>
</root>
