<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-7-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt; Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Le taux de natalité chez les adolescents est calculé comme un ratio. Le numérateur est le nombre de naissances vivantes de femmes âgées de 15 à 19 ans, et le dénominateur une estimation de l’exposition à la procréation par les femmes âgées de 15 à 19 ans. Le calcul est le même pour le groupe d’âge 10 à 14 ans. Le numérateur et le dénominateur sont calculés différemment pour les données de l’état civil, lune enquête ou bien un recensement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Dans le cas des données d’état civil, le numérateur est le nombre enregistré de naissances vivantes nées de femmes âgées de 15 à 19 ans au cours d’une année donnée, et le dénominateur est la population estimée ou énumérée des femmes âgées de 15 à 19 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Dans le cas des données d’enquête, le numérateur est le nombre de naissances vivantes obtenues à partir d’antécédents de naissance rétrospectifs des femmes interrogées âgées de 15 à 19 ans au moment des naissances au cours d’une période de référence précédant l’entrevue, et le dénominateur est les années-personnes vécues entre 15 et 19 ans par les femmes interrogées au cours de la même période de référence. L’année d’observation signalée correspond au milieu de la période de référence. Pour certaines enquêtes sans données sur les antécédents de naissance rétrospectifs, le calcul du taux de natalité chez l’adolescent est basé sur la date de la dernière naissance ou le nombre de naissances dans les 12 mois précédant l’enquête. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour ce qui est des données du recensement, le taux de natalité chez les adolescents est calculé en fonction de la date de la dernière naissance ou du nombre de naissances au cours des 12 mois précédant l’énumération. Le recensement fournit à la fois le numérateur et le dénominateur des taux. Dans certains cas, les taux fondés sur les recensements sont ajustés en fonction du sous-enregistrement à l&apos;aide de méthodes indirectes d’estimation. Pour certains pays qui n’ont pas d’autres données fiables, la méthode d’estimation indirecte : méthode du décompte des enfants au foyer, fournit des estimations du taux de natalité des adolescents pendant un certain nombre d’années avant le recensement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Si des données sont disponibles, la fécondité des adolescents âgés de 10 à 14 ans peut également être calculée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour un traitement approfondi des différentes méthodes de calcul, voir &lt;em&gt;Manuel sur la collecte des données sur la fertilité et la mortalité, Publication des Nations Unies, Ventes no. E.03.XVII.11&lt;/em&gt; (accessible au public à &lt;a href=&quot;http ://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92F.pdf%20&quot;&gt;http ://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92F.pdf&lt;/a&gt;). Les méthodes indirectes d’estimation sont analysées dans &lt;em&gt;Manuel X : Indirect Techniques for Demographic Estimation, United Nations Publication, Sales No. E.83.XIII.2 &lt;/em&gt;(accessible au public à &lt;a href=&quot;http ://www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.htmpdf&quot;&gt;http ://www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.pdf&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;</data>
</root>
