<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-7-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux de natalité des adolescentes est un ratio. Le numérateur est le nombre de naissances vivantes chez les femmes âgées de 15 à 19 ans, alors que le dénominateur est l&apos;estimation de l&apos;exposition à la procréation des femmes âgées de 15 à 19 ans. Le calcul est le même pour le groupe d&apos;âge 10 à 14 ans. Le numérateur et le dénominateur sont calculés différemment pour les données d&apos;état civil, les données d&apos;enquête et les données de recensement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cas des données d&apos;état civil, le numérateur est le nombre enregistré de naissances vivantes nées de femmes âgées de 15 à 19 ans au cours d&apos;une année donnée, alors que le dénominateur est la population estimée ou dénombrée de femmes âgées de 15 à 19 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cas des données d&apos;enquête, le numérateur est le nombre de naissances vivantes obtenu à partir de l&apos;historique rétrospectif des naissances des femmes interrogées qui étaient âgées de 15 à 19 ans au moment des naissances au cours d&apos;une période de référence précédant l&apos;entretien, alors que le dénominateur est constitué par les années-personnes vécues entre 15 et 19 ans par les femmes interrogées au cours de la même période de référence. L&apos;année d&apos;observation déclarée correspond au milieu de la période de référence. Pour certaines enquêtes ne disposant pas de données sur l&apos;historique des naissances rétrospectives, le calcul du taux de natalité des adolescentes est basé sur la date de la dernière naissance ou sur le nombre de naissances au cours des 12 mois précédant l&apos;enquête.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les données de recensement, le taux de natalité des adolescentes est calculé sur la base de la date de la dernière naissance ou du nombre de naissances dans les 12 mois précédant le dénombrement. Le recensement fournit à la fois le numérateur et le dénominateur des taux. Dans certains cas, les taux basés sur les recensements sont ajustés pour tenir compte du sous-enregistrement en fonction de méthodes d&apos;estimation indirectes. Pour certains pays ne disposant pas d&apos;autres données fiables, la méthode d&apos;estimation indirecte du décompte des enfants au foyer fournit des estimations du taux de natalité des adolescentes pour un certain nombre d&apos;années avant le recensement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour un traitement approfondi des différentes méthodes de calcul, voir &lt;em&gt; Handbook on the Collection of Fertility and Mortality Data, Publication des Nations unies, numéro de vente E.03.XVII.11 &lt;/em&gt; (accessible au public à : &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92F.pdf&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92F.pdf &lt;/a&gt;). Les méthodes indirectes d&apos;estimation sont analysées dans le &lt;em&gt;Manual X: Indirect Techniques for Demographic Estimation, Publication des Nations Unies, numéro de vente E.83.XIII.2 &lt;/em&gt; (accessible au public à :&lt;a href=&quot;https://www.un.org/en/development/desa/population/publications/pdf/mortality/Manual_X.pdf&quot;&gt;https://www.un.org/en/development/desa/population/publications/pdf/mortality/Manual_X.pdf&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</data>
</root>
