<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-7-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Коэффициент подростковой рождаемости рассчитывается в виде соотношения. В числителе указывается количество живорождений у девушек-подростков в возрасте 15-19 лет, а в знаменателе - оценка общего числа деторождений девушками-подростками в возрасте 15-19 лет. Такой же расчет производится для возрастной группы 10-14 лет. Числитель и знаменатель рассчитываются по-разному для данных регистрации актов гражданского состояния, обследований домохозяйств и переписи населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если используются данные регистрации актов гражданского состояния, то числителем является учтенное число живорожденных от девушек-подростков в возрасте 15–19 лет в течение данного года, а знаменатель - это оценочное или наличное количество девушек-подростков в возрасте 15–19 лет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если используются данные обследования домохозяйств, то числитель - это число живорождений, полученное из ретроспективных историй рождений опрошенных женщин, которым было 15-19 лет на момент родов, которые произошли в течение отчетного периода, предшествующего обследованию, и знаменатель - это человеко-годы, прожитые опрошенными девушками-подростками в возрасте от 15 до 19 лет в течение того же отчетного периода. Год регистрации наблюдений соответствует срединной точке отчетного периода. Для некоторых обследований, в которых отсутствуют данные по ретроспективным историям рождений, расчет подростковой рождаемости основывается на дате последних родов или числе рождений за 12 месяцев, предшествующих обследованию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При использовании данных переписи населения расчет коэффициента подростковой рождаемости основывается на дате последних родов или числе рождений за 12 месяцев, предшествующих переписи населения. Информация, полученная в ходе переписи населения, используется как в числителе, так и в знаменателе при расчете коэффициентов. В некоторых случаях коэффициенты, основанные на данных переписи населения, корректируются с учетом неполной регистрации на основе косвенных методов оценки. Для некоторых стран, в которых нет других надежных данных, косвенная оценка повозрастных коэффициентов рождаемости с использованием метода &quot;собственные дети&quot; позволяет оценить уровень подростковой рождаемости за многолетний период, предшествующий переписи. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если есть данные, можно также рассчитать подростковую фертильность в возрасте 10–14 лет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подробное описание различных методов расчета см. в &lt;em&gt; Справочнике по сбору данных по фертильности и смертности, публикация Организации Объединенных Наций, в продаже под № E.03.XVII.11 &lt;/em&gt; (общедоступно по адресу: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92E.pdf%20&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92E.pdf&lt;/a &gt;). Косвенные методы оценки анализируются в &lt;em&gt; Руководстве X: Косвенные методы демографической оценки, Публикация Организации Объединенных Наций, в продаже под № E.83.XIII.2 &lt;/em&gt; (общедоступно по адресу &lt;a href = &quot;http: // www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.htmpdf&quot;&gt;http://www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.pdf)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
