<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-7-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los datos del registro civil, los datos sobre los nacimientos o la tasa de natalidad de los adolescentes se obtienen de los datos comunicados por los países a la División de Estadística de las Naciones Unidas o a las Divisiones de Estadística o unidades estadísticas regionales (ESCWA, ESCAP, CARICOM, SPC, Eurostat). Las cifras de población se obtienen de la última revisión de &lt;em&gt;Naciones Unidas&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Perspectivas mundiales de población&lt;/em&gt; y sólo excepcionalmente de otras fuentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos de las encuestas se obtienen de las encuestas nacionales de hogares coordinadas internacionalmente&amp;#x2014;como las Encuestas Demográficas y de Salud (EDS), las Encuestas de Salud Reproductiva (ESR) y las Encuestas de Indicadores Múltiples por Conglomerados (MICS, por sus siglas en inglés)&amp;#x2014;y otras encuestas patrocinadas a nivel nacional. También pueden tenerse en cuenta otras encuestas nacionales realizadas en el marco de las Encuestas Europeas de Fecundidad y Familia (EEFF) o del Proyecto Panárabe de Salud Familiar (PAPFAM, por sus siglas en inglés). Los datos proceden de informes de encuestas publicados o, en casos excepcionales, de otros informes analíticos publicados. Cuando las estimaciones están disponibles en el informe de la encuesta, se toman directamente de él. Si se necesitan aclaraciones, se contacta con los patrocinadores de la encuesta o con la organización autora, que ocasionalmente puede proporcionar estimaciones corregidas o ajustadas como respuesta. En otros casos, si se dispone de microdatos, la División de Población elabora las estimaciones a partir de estos datos nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los datos censales, las estimaciones se obtienen preferentemente de los informes censales. En estos casos, las tasas ajustadas sólo se utilizan cuando las comunica la Oficina Nacional de Estadística. En los demás casos, la tasa de natalidad adolescente se calcula a partir de las tablas de nacimientos de los 12 meses anteriores por edad de la madre y de la distribución de la población censada por sexo y edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de obtener los datos y las estimaciones directamente de los sitios web de las Oficinas Nacionales de Estadística, se utilizan las siguientes bases de datos y sitios web: las Encuestas Demográficas y de Salud (EDS) (&lt;a href=&quot;http://api.dhsprogram.com/%23/index.html&quot;&gt;http://api.dhsprogram.com/#/index.html&lt;/a&gt;), la base de datos del Anuario Demográfico de la División de Estadística del Departamento de Asuntos Económicos y Sociales de la Secretaría de las Naciones Unidas (&lt;a href=&quot;http://data.un.org/&quot;&gt;http://data.un.org&lt;/a&gt;), las bases de datos internas de la División de Población del Departamento de Asuntos Económicos y Sociales de la Secretaría de las Naciones Unidas (véase la última publicación aquí: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;), Eurostat &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&quot;&gt;(http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&lt;/a&gt;), la Base de Datos de Fecundidad Humana (&lt;a href=&quot;http://www.humanfertility.org/&quot;&gt;http://www.humanfertility.org&lt;/a&gt;), la Colección de Fecundidad Humana &lt;a href=&quot;http://www.fertilitydata.org&quot;&gt;(http://www.fertilitydata.org&lt;/a&gt;), y las Encuestas Agrupadas de Indicadores Múltiples (MICS) (&lt;a href=&quot;http://mics.unicef.org/&quot;&gt;http://mics.unicef.org/&lt;/a&gt;). También se consultan las bases de datos de encuestas (por ejemplo, la base de datos de la Red Integrada de Encuestas de Hogares (RIEH)), además de las búsquedas de datos en los sitios web de las Oficinas Nacionales de Estadística y las consultas ad hoc.&lt;/p&gt;</data>
</root>
