<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 8-1-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 8: Promover el crecimiento económico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 8.1: Mantener el crecimiento económico per cápita de conformidad con las circunstancias nacionales y, en particular, un crecimiento del producto interno bruto de al menos el 7% anual en los países menos adelantados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 8.1.1: Tasa de crecimiento anual del PIB real per cápita&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Última actualización: marzo de 2020 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicadores relacionados a partir de febrero de 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Cualquier indicador de los ODS relacionado con las estadísticas económicas.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización(es):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; División de Estadísticas de las Naciones Unidas (UNSD, por sus siglas en inglés)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de crecimiento anual del Producto Interno Bruto (PIB) real per cápita se calcula como la variación porcentual del PIB real per cápita entre dos años consecutivos. El PIB real per cápita se calcula dividiendo el PIB a precios constantes entre la población de un país o zona. Los datos del PIB real se miden en dólares estadounidenses constantes para facilitar el cálculo de las tasas de crecimiento de los países y la agregación de los datos de los países.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Producto Interno Bruto (PIB) mide el valor monetario de los bienes y servicios finales, es decir, los que son comprados por el usuario final, producidos en el territorio de un país en un periodo de tiempo determinado (digamos, un trimestre o un año). Se calcula sin hacer deducciones por la depreciación de los activos fabricados o por el agotamiento y la degradación de los recursos naturales. El PIB puede medirse utilizando el enfoque del gasto, entendido como la suma del gasto en consumo final más la formación bruta de capital más las exportaciones menos las importaciones; el enfoque de la producción, entendido como el valor de la producción menos los consumos intermedios más los impuestos menos las subvenciones a los productos que no se hayan incluido en el valor de la producción; o el enfoque de la renta, entendido como la remuneración de los asalariados más el excedente bruto de explotación más las rentas mixtas brutas más los impuestos menos las subvenciones tanto a la producción como a las importaciones.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones del PIB anual subyacente en moneda nacional se recopilan anualmente de los países o zonas a través de un cuestionario de cuentas nacionales (NAQ, según su sigla en inglés), mientras que las estimaciones de población subyacentes se obtienen de la División de Población de la ONU en &lt;a href=&quot;https://population.un.org/wpp/Download/Standard/Population/&quot;&gt;https://population.un.org/wpp/Download/Standard/Population/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada año, el área de cuentas nacionales de la División de Estadísticas de las Naciones Unidas envía a los países o zonas un cuestionario pre-cargado para recopilar los datos más recientes de las cuentas nacionales oficiales anuales en moneda nacional. Para aligerar la carga de información de los países a las diferentes organizaciones internacionales y regionales, la División de Estadísticas de las Naciones Unidas recibe datos de la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE), la Comisión Económica de las Naciones Unidas para Europa (CEPE) y la Comunidad del Caribe (CARICOM), en nombre de sus integrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los datos oficiales de las cuentas nacionales en moneda nacional se validan a continuación para comprobar si hay errores. El procedimiento de validación consiste en garantizar que los agregados sean iguales a la suma de sus componentes y que las series de datos que se proporcionan en múltiples tablas estén representadas de forma coherente. A continuación, las series del PIB a precios corrientes y constantes se convierten a dólares estadounidenses aplicando los correspondientes tipos de cambio del mercado según el Fondo Monetario Internacional (FMI). Cuando estos tipos de conversión no están disponibles, se utilizan otros tipos del FMI (tipos oficiales o tipos principales).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para los países cuyos tipos de cambio no son comunicados por el FMI, se aplica la media anual de los tipos de cambio operativos de las Naciones Unidas (UNOP, según su sigla en inglés). Los UNOP son tipos de conversión que se aplican en las transacciones oficiales de las Naciones Unidas con estos países. Estos tipos de cambio se basan en los tipos de cambio oficiales, comerciales y/o turísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En los casos en que un país experimenta una distorsión considerable en los tipos de conversión, la División de Estadísticas de las Naciones Unidas utiliza tipos de cambio ajustados a los precios (PARE, según su sigla en inglés) como alternativa a los tipos de cambio comunicados por el FMI o a los tipos de cambio operativos de las Naciones Unidas. La conversión basada en los PARE corrige los efectos distorsionadores de las variaciones desiguales de los precios que no se reflejan bien en los otros tipos de conversión. En consecuencia, es posible que se hayan ajustado niveles irreales en el PIB y otros agregados de las cuentas nacionales expresados en dólares estadounidenses para determinados periodos de tiempo con el fin de mejorar el análisis económico a nivel nacional, regional y local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Las estimaciones derivadas de cada año se comparan con las de años anteriores para garantizar que las estimaciones se elaboran de forma coherente de un año a otro. Además, se analiza la tasa de crecimiento de un año a otro para identificar anomalías en los datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La serie del PIB a precios constantes de cada país se divide, entonces, por su población para obtener su PIB real per cápita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se puede obtener más información sobre la metodología de estimación de los datos en &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/assets/pdf/methodology.pdf%20&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/snaama/assets/pdf/methodology.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recopilación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El ejercicio de recopilación de las estimaciones oficiales anuales de las cuentas nacionales de los países o zonas mediante el cuestionario de las cuentas nacionales comienza en febrero de cada año para los datos disponibles hasta el final del año anterior.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Diciembre de cada año.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Oficinas nacionales de estadística, bancos centrales u organismos nacionales encargados de elaborar las estimaciones oficiales de las cuentas nacionales de un país o zona.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;División de Estadísticas de las Naciones Unidas (UNSD).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Producto Interno Bruto (PIB) real per cápita es un indicador del nivel de vida medio de los residentes de un país o zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un cambio porcentual positivo en el PIB real per cápita anual puede interpretarse como un aumento del nivel de vida medio de los residentes en un país o zona.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque los países o zonas calculan el PIB utilizando los principios y recomendaciones comunes del Sistema de Cuentas Nacionales de las Naciones Unidas (SCN), siguen existiendo problemas de comparabilidad internacional de las estimaciones del PIB. Entre ellos se encuentran:.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Diferentes versiones del SCN (por ejemplo, 1968, 1993 o 2008) que los países o zonas utilizan para calcular sus estimaciones del PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Diferente grado de cobertura de las actividades económicas informales y no observadas en las estimaciones del PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, como condición necesaria para ser un indicador clave de los resultados económicos del desarrollo sostenible, una de las limitaciones del PIB que se cita a menudo es que no tiene en cuenta los costos sociales y medioambientales de la producción. Está concebido como una medida del nivel de bienestar general. Por ejemplo, el crecimiento del PIB real per cápita no revela nada sobre las interacciones energéticas y materiales con el medio ambiente.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de crecimiento anual del Producto Interno Bruto (PIB) real per cápita se calcula como sigue:.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Convertir el PIB real anual en moneda nacional a precios de 2015 para un país o zona a dólares estadounidenses a precios de 2015, utilizando los tipos de cambio de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Dividir el resultado por la población del país o zona para obtener el PIB real anual per cápita en dólares estadounidenses constantes a precios de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Calcule la tasa de crecimiento anual del PIB real per cápita en el año t+1 utilizando la siguiente fórmula [(Y(t+1) &amp;#x2013; Y(t))/Y(t)] x 100, donde Y(t+1) es el PIB real per cápita en dólares estadounidenses de 2015 en el año t+1 y Y(t) es el PIB real per cápita en dólares estadounidenses de 2015 en el año t.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel nacional:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Cuando no se dispone de un conjunto completo de datos oficiales del PIB anual, se emplean procedimientos de estimación para obtener estimaciones de toda la serie temporal. Cuando no se dispone de datos completos, se utiliza una jerarquía de otras fuentes de datos para reunir información sobre las cuentas nacionales de un país o zona. A continuación, los datos recopilados se utilizan directamente o se aplican procedimientos de estimación para obtener los datos del PIB anual.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;Si no se dispone de datos oficiales, la selección de las fuentes de datos se basa en la siguiente jerarquía:.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Publicaciones oficiales y sitios web de las oficinas nacionales de estadística, los bancos centrales o los ministerios gubernamentales pertinentes;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Estadísticas oficiales difundidas por Eurostat, el Banco Central Europeo y la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE) para sus miembros;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Información proporcionada por las Misiones Permanentes ante las Naciones Unidas;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;d. Estudios y estimaciones económicas preparadas por las Comisiones Económicas Regionales de las Naciones Unidas (es decir, CEPE, CEPAL, CESPAP, CEPA y CESPAO);.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e. Publicaciones de organizaciones internacionales centradas en la recopilación de datos estadísticos (incluidos los bancos regionales de desarrollo). A continuación se enumeran las fuentes más comunes utilizadas para sus respectivos países: Asia: Banco Asiático de Desarrollo, ASEAN, Fondo Monetario Árabe, Secretaría de la Comunidad del Pacífico (SPC); África: Banco Africano de Desarrollo, Afristat, Banque des Etats de l&amp;#x2019;Afrique Centrale (BEAC), Union Economique Monetaire Ouest Africain (UEMOA); Américas: CARICOM, Banco de Desarrollo del Caribe, Banco Central del Caribe Oriental (BCE); Otros: OCDE para los países no miembros Comité Estadístico de la Comunidad de Estados Independientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;f. Estimaciones e indicadores de otras organizaciones internacionales. Las fuentes más utilizadas son: el Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;g. Publicaciones o sitios web de grupos especializados. Las fuentes más comunes utilizadas son: el Consejo de Cooperación del Golfo, la Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC), el Comité de Gobernadores de Bancos Centrales en la SADC; el Banco Islámico de Desarrollo y el Centro de Formación Estadística para los Países Islámicos;.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;h. Datos económicos de proveedores comerciales y otras fuentes. Las fuentes más comunes utilizadas son: la Unidad de Inteligencia Económica y la Agencia Central de Inteligencia de los Estados Unidos;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;i. Información de países vecinos cuando no se dispone de ninguna fuente alternativa (Suiza para Liechtenstein; Francia para Mónaco; Italia para San Marino; España para Andorra; y algunas islas del Pacífico para otras islas del Pacífico);.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los métodos de estimación que se utilizan para elaborar las estimaciones del PIB a partir de fuentes distintas de los datos oficiales incluyen la extrapolación de tendencias, la utilización de índices adecuados para inflar o deflactar las series de datos pertinentes y la distribución de la cuota del PIB. Se sigue una evaluación jerárquica para determinar qué método debe utilizarse. Se hace un esfuerzo por mantener la coherencia de los métodos de estimación de datos de un año a otro.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Una vez imputados los datos que faltan del PIB real de un país o de una zona mediante los métodos descritos anteriormente, se suman para obtener los respectivos agregados regionales o mundiales y se dividen por los datos de población correspondientes para obtener el PIB real per cápita regional o mundial. A continuación, se calculan las tasas de crecimiento anual del PIB real per cápita regional o mundial mediante la fórmula descrita anteriormente.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales y globales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para cada año, las estimaciones del PIB real y de la población de cada país o zona se suman para obtener los agregados regionales y globales. Los agregados regionales y globales se dividen por la población correspondiente para obtener las estimaciones del PIB real per cápita regional y global. Estas estimaciones se utilizan para calcular las tasas de crecimiento anual del PIB real per cápita regional y mundial mediante la fórmula descrita anteriormente.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;PIB: Estadísticas de las Cuentas Nacionales: Principales agregados y tablas detalladas, 2018. Véase:&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/pubsDB.asp?pType=3&quot;&gt;&lt;u&gt;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/pubsDB.asp?pType=3&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Población: Anuario Demográfico de las Naciones Unidas. Véase:&lt;u&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/products/dyb/dybsets/2018.pdf&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PIB: SCN 2008. Véase:&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008.pdf&quot;&gt;&lt;u&gt;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008.pdf&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Población: Principios y recomendaciones para los censos de población y vivienda. Véase:&lt;u&gt; &lt;/u&gt;&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesM/Series_M67rev3en.pdf&quot;&gt;&lt;u&gt;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesM/Series_M67rev3en.pdf&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Aseguramiento de la calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se validan de acuerdo con las normas estadísticas internacionales. Las discrepancias se resuelven mediante comunicación escrita con los países.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Oficinas nacionales de estadística, bancos centrales u organismos nacionales encargados de elaborar las estimaciones oficiales de las cuentas nacionales de un país o zona.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos anuales desde 1970 hasta 2018.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es posible desagregar los datos de los países por regiones, si los países pueden poner a disposición los datos regionales subyacentes que sean coherentes con los datos de las cuentas nacionales para realizar la desagregación.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las diferencias con los datos de los países son las siguientes:.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a. Los datos oficiales de los países suelen estar disponibles sólo en moneda nacional. Los datos estimados para este indicador están en dólares estadounidenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b. Es posible que los países o zonas no dispongan de un conjunto completo de datos oficiales sobre el PIB. Los datos del PIB estimados por la División de Estadísticas de las Naciones Unidas incluyen imputaciones utilizando varios procedimientos de estimación, como se ha descrito anteriormente, para obtener estimaciones para toda la serie temporal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c. Los datos oficiales de los países se presentan a menudo como múltiples conjuntos de versiones de series temporales, representando cada versión una metodología única utilizada para compilar los datos de las cuentas nacionales (por ejemplo, una diferencia entre dos versiones de series temporales podría reflejar un cambio de moneda, un cambio del SCN de 1968 al SCN de 1993, un cambio en la oficina responsable de compilar las cuentas nacionales, etc.). Estas versiones de series temporales pueden no ser comparables, especialmente cuando un país ha pasado del SCN 1968 al SCN 1993, o bien al SCN 2008. Cuando no existe una única versión de la serie temporal para todo el período (de 1970 a t-1), la División de Estadísticas de las Naciones Unidas utiliza procedimientos de estimación para hacer un backcast (según su denominación en inglés) de la versión de la serie temporal más reciente. El backcasting sólo se realiza cuando las series temporales se solapan durante al menos un año. El año de solapamiento se utiliza para crear un ratio, y este ratio se aplica, entonces, hacia atrás a la versión anterior de la serie temporal. Si hay un cambio de año fiscal entre dos series temporales de datos oficiales, las series más antiguas se convierten al tipo de año fiscal de la serie temporal más reciente antes de realizar el backcasting. La División de Estadísticas de las Naciones Unidas utiliza los mismos métodos de difusión cuando las versiones de las series temporales oficiales de precios constantes de los países incluyen varios años base, o cuando las versiones de las series temporales de precios constantes se comunican como precios constantes del año anterior (CPPY, según su sigla en inglés). Los datos del CPPY se remiten utilizando los datos de los precios actuales comunicados oficialmente y los datos de los precios constantes comunicados oficialmente. Los datos se reagrupan en una única serie con un año base fijo.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;d. Las estimaciones de población de la División de Población de las Naciones Unidas pueden ser diferentes de las estimaciones producidas por los países, ya que las primeras incluyen un análisis realizado para tener en cuenta las deficiencias como el carácter incompleto de la cobertura, la falta de puntualidad y los errores en la notificación o codificación de la información básica, y para establecer las tendencias de la población en el pasado resolviendo las incoherencias que afectan a los datos básicos.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/Index%20&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/snaama/Index&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/sna.asp&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/sna.asp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/data.asp&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/data.asp&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/Index%20&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/snaama/Index&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://data.un.org/Explorer.aspx?d=SNAAMA&quot;&gt;http://data.un.org/Explorer.aspx?d=SNAAMA&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://population.un.org/wpp/&quot;&gt;https://population.un.org/wpp/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
