<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;An Agriculture Orientation Index (AOI) greater than 1 reflects a higher orientation towards the agriculture sector, which receives a higher share of government spending relative to its contribution to economic value-added. An AOI less than 1 reflects a lower orientation to agriculture, while an AOI equal to 1 reflects neutrality in a government&amp;#x2019;s orientation to the agriculture sector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Government spending in agriculture includes spending on sector policies and programs; soil improvement and soil degradation control; irrigation and reservoirs for agricultural use; animal health management, livestock research and training in animal husbandry; marine/freshwater biological research; afforestation and other forestry projects; etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spending in these agricultural activities helps to increase sector efficiency, productivity and income growth by increasing physical or human capital and/or reducing inter-temporal budget constraints. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, the private sector typically under-invests in these activities due to the presence of market failure (e.g. the public good nature of research and development; the positive externalities from improved soil and water conditions; lack of access to competitive credit due to asymmetric information between producers and financial institutions, etc.). Similarly, the high risk faced by agricultural producers, particular smallholders unable to hedge against risk, often requires government intervention in terms of income redistribution to support smallholders in distress following crop failures and livestock loss from pests, droughts, floods, infrastructure failure, or severe price changes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Government spending in agriculture is essential to address these market failures and the periodic need for income redistribution. This leads to several potential indicators for the SDGs, which include: a) the level of Government Expenditure on Agriculture (GEA); b) the Agriculture share of Government Expenditure, and c) the AOI for Government Expenditures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An indicator that measures GEA levels fails to take into account the size of an economy. If two countries, A and B, have the same level of GEA, and the same agriculture contribution to GDP, but country A&amp;#x2019;s economy is 10 times that of country B, setting the same target levels for GEA fails to take economic size into account. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An indicator that measures the Agriculture share of Government Expenditure fails to take into account the relative contributions of the agricultural sector to a country&amp;#x2019;s GDP. Consider two countries with the same economic size, C and D, where agriculture contributes 2 percent to C&amp;#x2019;s GDP, and 10 per cent to country D&amp;#x2019;s GDP. If total Government Expenditures were equal in both countries, C would experience greater relative investment in Agriculture than D. If total Government Expenditures differed, the result could be magnified or diluted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The AOI index takes into account a country&amp;#x2019;s economic size, Agriculture&amp;#x2019;s contribution to GDP, and the total amount of Government Expenditure. While the indicator does not allow setting of a universal and achievable target, it is useful to interpret the AOI in combination with its numerator and denominator separately: the Agriculture share of Government Expenditure and the Agriculture value-added Share of GDP.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Justificación:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un Índice de Orientación Agrícola (IOA) superior a 1 refleja una mayor orientación hacia el sector agrícola, que recibe una mayor proporción de gasto público en relación con su contribución al valor agregado económico. Un IOA inferior a 1 refleja una menor orientación hacia la agricultura, mientras que un IOA igual a 1 refleja neutralidad en la orientación de un gobierno hacia el sector agrícola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gasto gubernamental en agricultura incluye el gasto en políticas y programas del sector; la mejora y el control de la degradación del suelo; el riego y los embalses para uso agrícola; la gestión de la sanidad animal, la investigación ganadera y la formación en ganadería; la investigación biológica marina/de agua dulce; la forestación y otros proyectos forestales; etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gasto en estas actividades agrícolas contribuye a aumentar la eficiencia del sector, la productividad y el crecimiento de la renta, al aumentar el capital físico o humano y/o reducir las restricciones presupuestarias intertemporales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el sector privado suele invertir poco en estas actividades debido a la presencia de fallos de mercado (por ejemplo, la naturaleza de bien público de la investigación y el desarrollo; las externalidades positivas de la mejora de las condiciones del suelo y el agua; la falta de acceso al crédito competitivo debido a la información asimétrica entre los productores y las instituciones financieras, etc.). Del mismo modo, el alto riesgo al que se enfrentan los productores agrícolas, en particular los pequeños agricultores que no pueden protegerse contra el riesgo, a menudo requiere la intervención del gobierno en términos de redistribución de los ingresos para apoyar a los pequeños agricultores en apuros tras las pérdidas de cosechas y de ganado a causa de las plagas, las sequías, las inundaciones, los fallos de las infraestructuras o los graves cambios de precios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gasto público en agricultura es esencial para hacer frente a estos fallos del mercado y a la necesidad periódica de redistribuir los ingresos. Esto conduce a varios indicadores potenciales para los ODS, que incluyen: a) el nivel de gasto gubernamental en agricultura (GEA); b) la proporción de la agricultura en el gasto gubernamental, y c) el IOA del gasto gubernamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un indicador que mide los niveles de GEA no tiene en cuenta el tamaño de una economía. Si dos países, A y B, tienen el mismo nivel de GEA, y la misma contribución de la agricultura al PIB, pero la economía del país A es 10 veces mayor que la del país B, el establecimiento de los mismos niveles objetivo de GEA no tiene en cuenta el tamaño económico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un indicador que mide la proporción de la agricultura en el gasto público no tiene en cuenta las contribuciones relativas del sector agrícola al PIB de un país. Consideremos dos países con el mismo tamaño económico, C y D, en los que la agricultura contribuye en un 2 por ciento al PIB de C y en un 10 por ciento al PIB del país D. Si el gasto público total fuera igual en ambos países, C experimentaría una mayor inversión relativa en agricultura que D. Si el gasto público total fuera diferente, el resultado podría magnificarse o diluirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El IOA tiene en cuenta el tamaño económico de un país, la contribución de la agricultura al PIB y el importe total del gasto público. Como tal, permite establecer un objetivo universal y alcanzable. No obstante, resulta útil interpretar el IOA en combinación con su numerador y denominador por separado: la cuota de la agricultura en el gasto público y la cuota del valor agregado de la agricultura en el PIB.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Un indice d’orientation agricole (IOA) supérieur à 1 reflète une orientation plus élevée vers le secteur agricole, qui reçoit une part plus élevée des dépenses publiques par rapport à sa contribution à la valeur ajoutée économique. Un IOA inférieur à 1 reflète une orientation plus faible vers l’agriculture, tandis qu’un IOA égal à 1 reflète la neutralité dans l’orientation d’un gouvernement vers le secteur agricole. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses publiques consacrées à l’agriculture comprennent les dépenses consacrées aux politiques et aux programmes sectoriels; l’amélioration du sol et le contrôle de la dégradation des sols; l’irrigation et les réservoirs à usage agricole; la gestion de la santé animale, la recherche sur le bétail et la formation en élevage; la recherche biologique marine / d’eau douce; le boisement et d’autres projets forestiers; etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses consacrées à ces activités agricoles contribuent à accroître l’efficacité du secteur, la productivité et la croissance des revenus en augmentant le capital physique ou humain et/ou en réduisant les contraintes budgétaires intertemporelles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutefois, le secteur privé sous-investit généralement dans ces activités en raison de la présence d’une défaillance du marché (p. ex. la bonne nature de la recherche et du développement dans le secteur public, les externalités positives liées à l’amélioration des conditions du sol et de l’eau; le manque d’accès au crédit concurrentiel en raison de l’information asymétrique entre les producteurs et les institutions financières, etc.). De même, le risque élevé auquel sont confrontés les producteurs agricoles, en particulier les petits exploitants incapables de se protéger contre les risques, exige souvent l’intervention du gouvernement en termes de redistribution des revenus pour soutenir les petits exploitants en détresse à la suite de mauvaises récoltes et de pertes de bétail causées par les ravageurs, les sécheresses, les inondations, les défaillances d’infrastructures ou les changements de prix importants. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses publiques consacrées à l’agriculture sont essentielles pour remédier à ces défaillances du marché et au besoin périodique de redistribution des revenus. Cela conduit à plusieurs indicateurs potentiels pour les objectifs de développement durable, notamment : a) le niveau des dépenses publiques en agriculture (DPA); b) la part de l’agriculture dans les dépenses publiques, et c) l’IOA des dépenses publiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un indicateur qui mesure les niveaux de DPA ne tient pas compte de la taille d’une économie. Si deux pays, A et B, ont le même niveau de DPA, et la même contribution agricole au PIB, mais que l’économie du pays A est 10 fois celle du pays B, fixer les mêmes niveaux cibles pour le DPA ne tient pas compte de la taille économique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un indicateur qui mesure la part de l’agriculture dans les dépenses publiques ne tient pas compte des contributions relatives du secteur agricole au PIB d’un pays. Prenons deux pays de la même taille économique, C et D, où l’agriculture contribue 2 % au PIB de C, et 10 % au PIB du pays D. Si les dépenses publiques totales étaient égales dans les deux pays, C ferait l’expérience d’un investissement relatif plus important dans l’agriculture que D. Si les dépenses publiques totales différaient, le résultat pourrait être amplifié ou dilué. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indice IOA tient compte de la taille économique d’un pays, de la contribution de l’agriculture au PIB et du montant total des dépenses publiques. Bien que l&apos;indicateur ne permette pas l’établissement d’une cible universelle et réalisable, il est utile d’interpréter l’IOA en combinaison avec son numérateur et son dénominateur séparément, soit : la part de l’agriculture dans les dépenses publiques et la part de la valeur ajoutée du PIB dans l’agriculture.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Обоснование: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Значение индекса ориентации сельского хозяйства (ИОСХ) больше 1 отражает более высокую степень ориентации на сельскохозяйственный сектор, на который приходится более высокая доля государственных расходов по сравнению с его вкладом в добавленную стоимость в экономике. Значение ИОСХ меньше 1 отражает более низкую ориентацию на сельское хозяйство, тогда как значение ИОСХ, равное 1, отражает беспристрастное отношение правительства к сельскохозяйственному сектору. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Государственные расходы на сельское хозяйство включают затраты на реализацию отраслевой политики и программ, улучшение почвы и борьба с деградацией почвы, ирригацию и водоемы сельскохозяйственного назначения, организацию деятельности ветеринарной службы, исследования в области животноводства и обучение животноводству, морские / пресноводные биологические исследования, облесение и другие лесохозяйственные проекты и т. д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Затраты на эту сельскохозяйственную деятельность помогают повысить эффективность сектора, производительность и рост доходов за счет увеличения физического или человеческого капитала и / или сокращения динамические бюджетных ограничений. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако частный сектор, как правило, недостаточно инвестирует в эти виды деятельности из-за наличия сбоев рыночного механизма (например, природа общественного блага от исследований и разработок, положительные внешние эффекты от улучшения состояния почвы и воды, отсутствие доступа к конкурентным кредитам из-за асимметричной информации между производителями и финансовыми учреждениями и т. д.). Точно так же высокий риск, с которым сталкиваются сельхозпроизводители, особенно мелкие землевладельцы, неспособные застраховаться от рисков, часто требует государственного вмешательства с точки зрения перераспределения доходов для поддержки мелких фермеров, оказавшихся в бедственном положении вследствие неурожаев и потерь скота из-за вредителей, засух, наводнений, сбоев инфраструктуры или серьезных изменений цен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Государственные расходы на сельское хозяйство имеют важное значение для устранения этих сбоев рыночного механизма и периодической необходимости перераспределения доходов. Это приводит к необходимости иметь несколько потенциальных показателей для ЦУР, которые включают: a) уровень государственных расходов на сельское хозяйство (ГРСХ); б) доля сельского хозяйства в государственных расходах и в) индекс ориентированности на сельское хозяйство (ИОСХ) для государственных расходов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель, отражающий уровни ГРСХ, не учитывает размер экономики. Если две страны, A и B, имеют одинаковый уровень ГРСХ и одинаковый вклад сельского хозяйства в ВВП, но экономика страны A в 10 раз больше, чем страны B, то отражение одинаковых целевых уровней для ГРСХ не позволяет принять во внимание размер экономики. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель, отражающий долю сельского хозяйства в государственных расходах, не учитывает относительный вклад сельскохозяйственного сектора в ВВП страны. Рассмотрим две страны с одинаковыми размерами экономики C и D, где сельское хозяйство вносит 2 процента в ВВП страны C и 10 процентов в ВВП страны D. Если бы общие государственные расходы были равными в обеих странах, то относительные инвестиции в сельское хозяйство страны С были бы больше, чем в стране D. Если бы общие государственные расходы были разными, то результаты относительных инвестиций мог бы быть больше или меньше. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Индекс ИОСХ учитывает размер экономики страны, вклад сельского хозяйства в ВВП и общую сумму государственных расходов. Таким образом, он позволяет установить универсальную и достижимую цель. Тем не менее, полезно интерпретировать ИОСХ в сочетании с его числителем и знаменателем отдельно: доля сельского хозяйства в государственных расходах и доля добавленной стоимости сельского хозяйства в ВВП. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
