<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 17-12-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Снижение средних тарифов в ключевом секторе, таком как сельское хозяйство, может косвенно отражать уровень серьезности намерений развитой страны улучшать условия доступа на рынок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается ограничений:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тарифы являются лишь частью факторов ограничения торговли при реализации беспошлинного и неквотируемого доступа к рынкам, особенно при рассмотрении экспорта из развивающихся или наименее развитых стран в рамках невзаимного преференциального режима, устанавливающего критерии отбора. Точных оценок нетарифных мер не существует, поэтому расчеты по доступу на рынок ограничиваются только тарифами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для расчета был использован полный охват преференциальных схем развитых стран, но преференциальный режим может не использоваться в полной мере экспортерами из развивающихся стран по разным причинам, таким как неспособность определенных экспортеров отвечать критериям соответствия требованиям (т. е. соблюдение правила происхождения).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;The reduction of average tariffs on key sector as agriculture can represent a proxy of the level of commitment of developed country to improve market access conditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In terms of limitations:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tariffs are only part of the trade limitation factors to the implementation of duty-free and quota-free market access, especially when looking at exports of developing or least developed countries under non-reciprocal preferential treatment that set criteria for eligibility. Accurate estimates on non-tariff measures do not exist, thus the calculations on market access are limited to tariffs only.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A full coverage of preferential schemes of developed countries has been used for the computation, but preferential treatment may not be fully used by developing countries&amp;apos; exporters for different reasons such as the inability of certain exporters to meet eligibility criteria (i.e., complying with rules of origin).&amp;quot;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
