<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-1-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Définition : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur mesure le pourcentage d&apos;individus dans la population qui ont connu une insécurité alimentaire modérée ou grave au cours de la période de référence. La gravité de l&apos;insécurité alimentaire, définie comme un trait latent, est mesurée sur l&apos;Échelle d&apos;expérience de l&apos;insécurité alimentaire (FIES) mondiale, une norme de mesure établie par la FAO grâce à l&apos;application de cette mesure dans plus de 140 pays à travers le monde depuis 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des recherches approfondies menées sur plus de 25 ans ont démontré que l’incapacité d’accéder à la nourriture entraîne une série d’expériences et de conditions assez communes à toutes les cultures et à tous les contextes socio-économiques et qui vont de l&apos;inquiétude quant à la capacité d’obtenir suffisamment de nourriture à la nécessité de faire des compromis sur la qualité ou la diversité des aliments consommés, d’être forcé de réduire la consommation de nourriture en réduisant la taille des portions ou en sautant des repas, jusqu’à la condition extrême de ressentir la faim et de ne pas avoir les moyens d&apos;accéder à la moindre nourriture pendant toute une journée. Des conditions typiques comme celles-ci constituent la base d’une échelle de mesure de l’insécurité alimentaire fondée sur l’expérience. Lorsqu’elles sont analysées au moyen de méthodes statistiques solides fondées sur la théorie de la réponse aux items, les données recueillies à l’aide de ces échelles permettent de calculer des mesures de la prévalence de l&apos;insécurité alimentaire cohérentes sur le plan théorique et comparables d&apos;un pays à l&apos;autre. La gravité de l’état d’insécurité alimentaire telle que mesurée par cet indicateur reflète donc directement l’incapacité des ménages ou des individus à accéder régulièrement à la nourriture dont ils ont besoin.&lt;/p&gt;</data>
</root>
