<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 17-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель числа абонентов фиксированного широкополосного доступа в Интернет, в разбивке по скорости, относится к количеству подключений фиксированного широкополосного доступа к общедоступному Интернету, в разбивке по заявленным скоростям загрузки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время показатель разбит по следующим скоростям подписки: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Подписки от 256 кбит / с до менее 2 Мбит / с: относятся ко всем подпискам на фиксированный широкополосный доступ в Интернет с объявленной нисходящей скоростью, равной или превышающей 256 кбит / с и менее 2 Мбит / с. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Подписки от 2 Мбит / с до менее 10 Мбит / с: относятся ко всем подпискам на фиксированный широкополосный доступ в Интернет с объявленной нисходящей скоростью, равной или превышающей 2 Мбит / с и менее 10 Мбит / с. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Подписки равные или выше 10 Мбит / с (4213_G10). Относится ко всем подпискам на фиксированный широкополосный доступ в Интернет с объявленной нисходящей скоростью, равной или превышающей 10 Мбит / с. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Подписки на фиксированный широкополосный доступ в Интернет относятся к подписке на высокоскоростной доступ к общедоступному Интернету (соединение TCP / IP) с нисходящей скоростью, равной или превышающей 256 кбит / с. Это включает в себя кабельный модем, DSL, оптоволокно до дома / здания, другие фиксированные (проводные) широкополосные подписки, спутниковую широкополосную связь и наземную фиксированную беспроводную широкополосную связь. Эта сумма отражается независимо от способа оплаты. Это исключает подписки, у которых есть доступ к передаче данных (включая Интернет) через мобильные сотовые сети. Это должно включать фиксированный WiMAX и любые другие фиксированные беспроводные технологии. Показатель включает в себя как подписку для бытовых потребителей, так и подписку для организаций. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Интернет - это всемирная общественная компьютерная сеть. Он обеспечивает доступ к ряду коммуникационных услуг, включая World Wide Web, и обеспечивает передачу электронной почты, новостей, развлекательных файлов и файлов данных. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator fixed Internet broadband subscriptions, by speed, refers to the number of fixed-broadband subscriptions to the public Internet, split by advertised download speed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator is currently broken down by the following subscription speeds:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 256 kbit/s to less than 2 Mbit/s subscriptions: Refers to all fixed broadband Internet subscriptions with advertised downstream speeds equal to, or greater than, 256 kbit/s and less than 2 Mbit/s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 2 Mbit/s to less than 10 Mbit/s subscriptions: Refers to all fixed -broadband Internet subscriptions with advertised downstream speeds equal to, or greater than, 2 Mbit/s and less than 10 Mbit/s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Equal to or above 10 Mbit/s subscriptions (4213_G10). Refers to all fixed -broadband Internet subscriptions with advertised downstream speeds equal to, or greater than, 10 Mbit/s.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fixed Internet broadband subscriptions refer to subscriptions to high-speed access to the public Internet (a TCP/IP connection), at downstream speeds equal to, or greater than, 256 kbit/s. This includes cable modem, DSL, fibre-to-the-home/building, other fixed (wired)-broadband subscriptions, satellite broadband and terrestrial fixed wireless broadband. This total is measured irrespective of the method of payment. It excludes subscriptions that have access to data communications (including the Internet) via mobile-cellular networks. It should include fixed WiMAX and any other fixed wireless technologies. It includes both residential subscriptions and subscriptions for organizations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Internet is a worldwide public computer network. It provides access to a number of communication services including the World Wide Web and carries e-mail, news, entertainment and data files.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
