<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 7-1-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour les combustibles de cuisson, la base de données mondiale de l&apos;OMS sur l&apos;énergie domestique couvre 170 pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour les combustibles d&apos;éclairage, la base de données de l&apos;OMS comprend des données pour 77 pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les combustibles de chauffage, la base de données de l&apos;OMS comprend des données pour 55 pays.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Séries chronologiques : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De 1960 à 2018 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estimations désagrégées pour différentes utilisations finales (c&apos;est-à-dire la cuisine, le chauffage et l&apos;éclairage ; avec les améliorations attendues des enquêtes sur les ménages, cela sera possible pour le chauffage et l&apos;éclairage pour tous les pays disposant de données d&apos;enquête. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La ventilation de l&apos;accès aux combustibles et aux technologies propres pour la cuisine par lieu de résidence rural ou urbain est possible pour tous les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ventilation par sexe du principal utilisateur (c&apos;est-à-dire le cuisinier) de l&apos;énergie de cuisson sera disponible avec les améliorations attendues des enquêtes sur les ménages. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ventilation par sexe du chef de famille pour la cuisine, l&apos;éclairage et le chauffage est disponible. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;énergie est un service fourni au niveau du ménage, plutôt qu&apos;au niveau individuel. Néanmoins, elle est utilisée différemment par les hommes et les femmes et a des impacts différents sur leur santé et leur bien-être. Ce qui sera possible, en principe, c&apos;est de rendre compte de l&apos;accès à l&apos;énergie, ventilé par principal utilisateur de l&apos;énergie de cuisson. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En outre, la base de données de l&apos;OMS sur l&apos;énergie domestique comprend des données de trente pays sur le temps passé par les enfants à ramasser du bois de chauffage et de l&apos;eau, ventilées par sexe. Grâce aux améliorations apportées à la collecte des données par le processus d&apos;harmonisation des enquêtes mentionné ci-dessous, les données seront disponibles en rendant compte du temps consacré exclusivement à la collecte du bois de chauffage plutôt qu&apos;à la collecte de l&apos;eau. &lt;/p&gt;</data>
</root>
