<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 2-4-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La non-réponse partielle au niveau individuel (exploitation agricole) sera imputée à l’aide de techniques statistiques appropriées, telles que des algorithmes du plus proche voisin. La décision d’imputer ou non et le choix de la méthode sont fonction de la nature de la variable à imputer et de la quantité et du type de données disponibles pour l’imputation, telles que la disponibilité de données auxiliaires provenant de différentes sources (p. ex., enquêtes, informations administratives). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est important de distinguer clairement les données manquantes des événements qui ne s&apos;appliquent pas. Comme indiqué ci-dessus et dans les fiches méthodologiques des sous-indicateurs, certains sous-indicateurs peuvent être enregistrés comme « sans objet » pour une exploitation agricole donnée. Dans ce cas, l’exploitation sera considérée comme durable du point de vue des sous-indicateurs donnés. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au niveau national, si et quand les données sont fournies à l’aide d’autres sources pour certains des sous-indicateurs, des notes pertinentes doivent être fournies par le pays expliquant le type, la nature, la source et la période des données déclarées. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aucun traitement des valeurs manquantes ne sera effectué aux niveaux régional et mondial. Les estimations régionales et mondiales seront construites à partir des données des pays qui ont déclaré les 11 sous-indicateurs et/ou de ceux qui ont déclaré un sous-ensemble des 11 seulement si certains des sous-indicateurs sont sans objet ou non pertinents dans le contexte de ces pays. &lt;/p&gt;</data>
</root>
