<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 1-1-1a, translated into ru</message>
	<data>## Комментарии и ограничения

Пять стран - Бангладеш, Кабо-Верде, Камбоджа, Иордания и Лаос - используют коэффициенты пересчета ППС 2005 года и соответствующие уровни бедности в 1,25 долл. США в день и 2 долл. США в день. Это связано с большими отклонениями в темпах изменения коэффициентов ППС по сравнению с темпами изменения внутренних индексов потребительских цен. См. вставку 1.1 в Докладе по вопросам глобального мониторинга за 2015/2016 годы. (Http://www.worldbank.org/en/publication/global-monitoring-report) для подробного объяснения.

Несмотря на прогресс, достигнутый за последнее десятилетие, проблемы измерения бедности остаются. Своевременность, частота, качество и сопоставимость обследований домашних хозяйств должны быть существенно повышены, особенно в самых бедных странах. Доступность и качество данных мониторинга бедности остается низким в небольших государствах, странах с нестабильным положением, странах с низким уровнем дохода и даже в некоторых странах со средним уровнем дохода. Низкая частота и недостаточная сопоставимость данных, имеющихся в некоторых странах, создают неопределенность в отношении масштабов сокращения бедности.

Помимо частоты и своевременности данных обследований, при измерении уровня жизни домохозяйств возникают и другие проблемы качества данных. При проведении обследования задаются подробные вопросы об источниках доходов и о том, как они были потрачены, которые должны быть тщательно зарегистрированы обученным персоналом. Доход, как правило, сложнее точно оценить, а потребление более близко к понятию уровня жизни. К тому же доход может меняться со временем, а уровень жизни остается прежним. Но данные о потреблении не всегда доступны: последние оценки, представленные здесь, используют данные по потреблению примерно для двух третей стран.

Тем не менее, даже подобные обследования не могут быть строго сопоставимыми из-за различий в сроках или в качестве, а также уровне подготовки переписчиков. Сравнения стран на разных уровнях развития также представляют потенциальную проблему из-за различий в относительной важности потребления нерыночных товаров. Величина всего объема потребления в натуральной форме, выраженная в ценах местного рынка (включая собственное производство, что особенно важно в слаборазвитых сельских экономических структурах) должна быть включена в общие расходы на потребление, но может и не  входить в учет. Большинство данных обследования в настоящее время включают оценки потребления или дохода от собственного производства, но методы оценки различаются.</data>
</root>
