<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 6-4-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le prélèvement d&apos;eau en pourcentage des ressources en eau est un bon indicateur de la pression exercée sur des ressources en eau limitées, l&apos;une des plus importantes ressources naturelles. Cependant, le tout ne répond que partiellement aux enjeux liés à la gestion durable de l&apos;eau. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des indicateurs supplémentaires qui englobent les multiples dimensions de la gestion de l&apos;eau combineraient des données sur la gestion de la demande en eau, les changements de comportement en matière d&apos;utilisation de l&apos;eau et la disponibilité d&apos;infrastructures appropriées, et mesureraient les progrès réalisés dans l&apos;amélioration de l&apos;efficacité et de la durabilité de l&apos;utilisation de l&apos;eau, notamment en fonction de la croissance démographique et économique. Ils permettraient également de reconnaître les différents environnements climatiques qui affectent l&apos;utilisation de l&apos;eau dans chaque pays, et en particulier dans le secteur de l&apos;agriculture, le principal utilisateur d&apos;eau. L&apos;évaluation de la durabilité est également liée aux seuils critiques fixés pour cet indicateur, mais il n&apos;existe pas de consensus universel à ce chapitre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les tendances en matière de prélèvement d&apos;eau montrent des changements relativement lents. Habituellement, une période de trois à cinq ans est la fréquence minimale pour pouvoir détecter des changements significatifs, car il est peu probable que l&apos;indicateur montre des variations significatives d&apos;une année à l&apos;autre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;estimation des prélèvements d&apos;eau par secteur est la principale limite au calcul de l&apos;indicateur. En effet, peu de pays publient régulièrement des données sur l&apos;utilisation de l&apos;eau par secteur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ressources en eau renouvelables comprennent toutes les ressources en eau de surface et en eau souterraine qui sont disponibles sur une base annuelle, sans tenir compte de la capacité à récolter et à utiliser cette ressource. Les ressources en eau exploitables, qui désignent le volume d&apos;eau de surface ou d&apos;eau souterraine disponible 90 % du temps, sont considérablement inférieures aux ressources en eau renouvelables, mais il n&apos;existe aucune méthode universelle pour évaluer les ressources en eau exploitables. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n&apos;existe pas de méthode universellement reconnue pour le calcul des débits d&apos;eau douce entrants provenant de l&apos;extérieur des frontières d&apos;un pays. Il n&apos;existe pas non plus de méthode standard pour comptabiliser les débits de retour, c&apos;est-à-dire la partie de l&apos;eau prélevée à la source qui retourne au système fluvial après utilisation. Dans les pays où le débit de retour représente une partie substantielle du prélèvement d&apos;eau, l&apos;indicateur tend à sous-estimer l&apos;eau disponible et donc à surestimer le niveau de stress hydrique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parmi les autres limitations qui affectent l&apos;interprétation de cet indicateur, on retrouve : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;difficulté d&apos;obtenir des données exactes, complètes et à jour ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;variation potentiellement importante des données infranationales ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manque de considération des variations saisonnières des ressources en eau
; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manque de considération de la répartition entre les utilisations de l&apos;eau
; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;manque de considération de la qualité de l&apos;eau et de son adéquation à l&apos;utilisation
; et &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l&apos;indicateur peut être supérieur à 100 % lorsque le prélèvement d&apos;eau comprend
de l&apos;eau douce secondaire (eau prélevée précédemment et retournée au système), de l&apos;eau non renouvelable (nappes fossiles), lorsque le prélèvement annuel d&apos;eaux souterraines est supérieur à la réalimentation annuelle (surexploitation) ou lorsque le prélèvement d&apos;eau comprend une partie ou la totalité de l&apos;eau mise en réserve pour les besoins environnementaux en eau. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Certains de ces problèmes peuvent être résolus par la désagrégation  de l&apos;indice au niveau des unités hydrologiques et en distinguant les différents secteurs d&apos;utilisation. Cependant, en raison de la complexité des débits d&apos;eau, tant à l&apos;intérieur d&apos;un pays qu&apos;entre les pays, il faut veiller à ne pas faire de double comptage. &lt;/p&gt;</data>
</root>
