<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 14-5-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Méthodes et conseils à la disposition des pays pour la compilation des données au niveau national :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La WDPA trouve son origine dans un mandat des Nations Unies de 1959, lorsque le Conseil économique et social des Nations Unies a demandé une liste de parcs nationaux et de réserves équivalentes (Résolution 713 (XXVIII)). Plus de détails sont disponibles ici : &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/world-database-on-protected-areas&quot;&gt;https://www.protectedplanet.net/c/world-database-on-protected-areas &lt;/a&gt;. La liste des aires protégées des Nations unies a été publiée en 1961/62, 1966/71, 1972 (addendum à l&apos;édition 1966/71), 1973, 1974, 1975, 1980, 1982, 1985, 1990, 1993, 1997, 2003, 2014 et 2018, ce qui a donné lieu à un réseau mondial de fournisseurs de données nationales pour la WDPA. Par exemple, en 2014, tous les points focaux nationaux de la Convention sur la diversité biologique (CDB) et tous les points focaux nationaux du programme de travail sur les aires protégées de la CDB (PoWPA) ont demandé des données pour la Liste Un des aires protégées 2014 (&lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/united-nations-list-of-protected-areas/united-nations-list-of-protected-areas-2014&quot;&gt;https://www.protectedplanet.net/c/united-nations-list-of-protected-areas/united-nations-list-of-protected-areas-2014&lt;/a&gt;). Les données sur les aires protégées sont donc compilées directement à partir d&apos;agences gouvernementales, de centres régionaux et d&apos;autres sources faisant autorité en l&apos;absence de source gouvernementale. Tous les enregistrements ont un identifiant de métadonnées unique (MetadataID) qui relie la base de données spatiale à la table Source où toutes les sources sont décrites. Les données sont rassemblées et standardisées selon les normes de données de la WDPA et validées avec la source. Le processus de collecte, de validation et de publication des données ainsi que les protocoles et les normes de données de la WDPA sont régulièrement mis à jour dans le manuel de l&apos;utilisateur de la WDPA (&lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual&quot;&gt;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual&lt;/a&gt;) disponible sur le site &lt;a href=&quot;http://www.protectedplanet.net&quot;&gt;www.protectedplanet.net&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;où toutes les données spatiales et le tableau des sources sont également publiés chaque mois et peuvent être téléchargés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le processus de compilation des données sur les sites contribuant de manière significative à la persistance de la biodiversité mondiale (zones clés pour la biodiversité) est documenté en ligne (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/home&quot;&gt;http://www.keybiodiversityareas.org/home&lt;/a&gt;). Plus précisément, (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/what-are-kbas&quot;&gt;http://www.keybiodiversityareas.org/what-are-kbas&lt;/a&gt;), le processus d&apos;identification des zones clés pour la biodiversité est un exercice très inclusif, consultatif et ascendant. Bien que toute personne disposant de données scientifiques appropriées puisse proposer un site à qualifier de zone clé pour la biodiversité, une large consultation des parties prenantes au niveau national (organisations non gouvernementales et gouvernementales) est requise au cours du processus de proposition. L&apos;identification des zones clés pour la biodiversité s&apos;appuie sur le réseau existant de zones clés pour la biodiversité, y compris celles identifiées comme zones importantes pour la biodiversité des oiseaux par le partenariat BirdLife de 120 organisations nationales (&lt;a href=&quot;http://www.birdlife.org/worldwide/partnership/birdlife-partners&quot;&gt;http://www.birdlife.org/worldwide/partnership/birdlife-partners&lt;/a&gt;), pour l&apos;Alliance pour une extinction zéro par 93 organisations nationales et internationales (&lt;a href=&quot;http://www.zeroextinction.org/partners.html&quot;&gt;http://www.zeroextinction.org/partners.html&lt;/a&gt;), et en tant qu&apos;autres zones clés pour la biodiversité par des organisations de la société civile soutenues par le Fonds de partenariat pour les écosystèmes critiques dans l&apos;élaboration de profils d&apos;écosystèmes, nommés dans chacun des profils énumérés ici (&lt;a href=&quot;http://www.cepf.net/resources/publications/Pages/ecosystem_profiles.aspx&quot;&gt;http://www.cepf.net/resources/publications/Pages/ecosystem_profiles.aspx&lt;/a&gt;), les nouvelles données renforçant et élargissant le réseau de ces sites. Toute proposition de site fait l&apos;objet d&apos;un examen scientifique indépendant. Il s&apos;ensuit la nomination officielle du site avec une documentation complète répondant aux normes de documentation des zones clés pour la biodiversité. Les sites dont le Secrétariat des zones clés pour la biodiversité confirme qu&apos;ils remplissent les conditions requises pour devenir des zones clés pour la biodiversité apparaissent ensuite sur le site Web des zones clés pour la biodiversité (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/home&quot;&gt;http://www.keybiodiversityareas.org/home&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le manuel de l&apos;utilisateur de la WDPA (&lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual&quot;&gt;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual&lt;/a&gt;) publié en anglais, en espagnol et en français fournit des conseils aux pays sur la manière de soumettre des données sur les zones protégées à la WDPA, sur les avantages de fournir ces données, sur les normes de données et sur les contrôles de qualité effectués. Nous fournissons également un résumé de nos méthodes de calcul de la couverture des zones protégées à tous les utilisateurs de la WDPA : &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/calculating-protected-area-coverage&quot;&gt;https://www.protectedplanet.net/c/calculating-protected-area-coverage&lt;/a&gt;. La &amp;#x201C;Norme mondiale pour l&apos;identification des zones clés pour la biodiversité &amp;#x201D; (&lt;a href=&quot;https://portals.iucn.org/library/node/46259&quot;&gt;https://portals.iucn.org/library/node/46259&lt;/a&gt;) comprend les recommandations standard mises à la disposition des pays pour l&apos;identification des zones clés pour la biodiversité, d&apos;autres directives étant disponibles sur le site Web des zones clés pour la biodiversité (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/home&quot;&gt;http://www.keybiodiversityareas.org/home&lt;/a&gt;). Plus précisément (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/get-involved&quot;&gt;http://www.keybiodiversityareas.org/get-involved&lt;/a&gt;), les principales étapes du processus d&apos;identification des zones clés pour la biodiversité sont les suivantes : &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;soumission des expressions d&apos;intention d&apos;identifier une Zone de Biodiversité Principale aux Points Focaux Régionaux ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Processus d&apos;élaboration de la proposition, dans lequel les proposants compilent les données et la documentation pertinentes et consultent des experts nationaux, y compris des organisations qui ont déjà identifié des Zones clés pour la biodiversité dans le pays, soit par l&apos;intermédiaire de groupes nationaux de coordination des Zones clés pour la biodiversité, soit de manière indépendante ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l&apos;examen des Zones clés pour la biodiversité proposées par des experts indépendants, qui vérifient l&apos;exactitude des informations dans leur domaine d&apos;expertise ; et &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;une phase de désignation des sites comprenant la soumission de tous les documents pertinents pour vérification par le secrétariat des zones clés pour la biodiversité (voir section 3.3 ci-dessous). &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Une fois qu&apos;une zone clé pour la biodiversité est identifiée, il est important de surveiller ses caractéristiques et son état de conservation. Les auteurs de propositions, les évaluateurs et les personnes chargées de la surveillance peuvent rejoindre la communauté des zones clés pour la biodiversité afin d&apos;échanger leurs expériences, leurs études de cas et leurs exemples de meilleures pratiques.&lt;/p&gt;</data>
</root>
