<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 2-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Идеальным источником данных для оценки распространенности недоедания (PoU) было бы тщательно разработанное и умело проведенное обследование индивидуального рациона питания, в котором исследовалось бы фактическое ежедневное потребление пищи вместе с ростом и весом для каждого обследуемого индивида, многократно фиксируемые в выборочной совокупности, являющейся репрезентативной для целевой группы населения. Однако из-за их стоимости такие обследования проводятся редко.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В принципе, хорошо спланированное обследование домашних хозяйств, в ходе которого собирается информация о приобретении продуктов питания, может оказаться достаточным для получения достоверной оценки распространенности недоедания среди населения при разумных затратах на их проведение и с необходимой периодичностью для информационной поддержки процессе мониторинга показателей Целей устойчивого развития, при условии, что: &lt;/p&gt;
a) Должным образом учитывается потребление продуктов питания всеми членами домохозяйств из всех источников, включая, в частности, пищу, потребляемую вне дома; 
b) Имеется достаточно информации для пересчета данных по потреблению продовольствия или по расходам на продукты питания в их вклад в калорийность пищи; 
c) Используются правильные методы для расчета распространенности недоедания, чтобы контролировать избыточную дисперсию оцениваемого уровня привычного потребления продуктов питания среди домашних хозяйств, допуская наличие нормальной дисперсии в распределении потребления продуктов питания среди отдельных лиц, вызванной различиями в энергетических потребностях людей.
&lt;p&gt;Примерами обследований, которые можно принять во внимание для достижения этой цели, являются обследования, проводимые для расчета показателей экономической статистики и проведения оценок уровня бедности, например, такие как обследования доходов и расходов домашних хозяйств, обследования бюджетов домашних хозяйств и обследования оценки уровня жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако на практике зачастую невозможно и не рекомендуется полагаться только на данные, собранные в ходе обследования домохозяйств, поскольку информация, необходимая для оценки четырех параметров модели распространенности недоедания (PoU), отсутствует или является неточной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С данными обследования по потреблению продуктов питания домашними хозяйствами зачастую должны учитываться &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Данные по демографической структуре исследуемого населения по полу и возрасту; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Данные или информация о среднем росте лиц каждого пола и возрастной группы; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Данные по распределению уровней физической активности населения; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Альтернативные данные по общему количеству продовольствия, имеющегося для потребления людьми, чтобы корректировать погрешности в среднем значении национального потребления населением калорий с приёмом пищи. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Данные по пунктам a), b) и c) могут быть получены с помощью того же многоцелевого обследования, которое предоставляет данные о потреблении продуктов питания, но более вероятно, что они доступны из других источников, таких как национальные демографические и медицинские обследования (для a) и b)) и обследования бюджетов времени (для c)). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Коррекция отклонений в оценкам среднего значения суточного потребления калорий, возможно, должна основываться на альтернативных источниках информации о потреблении продуктов питания, таких как суммарный показатель снабжения продуктами питания, счета использования и продовольственные балансы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для формирования оценки распространенности недоедания (PoU) на национальном, региональном и глобальном уровнях, в дополнение ко всем обследованиям домашних хозяйств, по которым можно получить микроданные по потреблению продуктов питания, ФАО полагается на: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Мировые демографические перспективы Отдела народонаселения ООН (&lt;a href=&quot;https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/&quot;&gt;https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/&lt;/a&gt;), которые предоставляют раз в два года для большинства стран мира обновленные оценки структуры населения по полу и возрасту; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Продовольственные балансы ФАО (&lt;a href=&quot;http://faostat3.fao.org/download/FB/*/E&quot;&gt;http://faostat3.fao.org/download/FB/*/E&lt;/a&gt;), которые предоставляют каждый год для большинства стран мира обновленные национальные оценки доступности продовольствия.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Микро-данные из обследований домашних хозяйств, собирающих данные о потреблении продуктов питания, которые ФАО скачивает непосредственно из веб-сайтов национальных статистических управлений или получает в рамках конкретных двусторонних соглашений.&lt;/p&gt;</data>
</root>
