<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 10-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 10: Сокращение неравенства внутри стран и между ними&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 10.b: Поощрять выделение официальной помощи в целях развития и финансовые потоки, в том числе прямые иностранные инвестиции, в наиболее нуждающиеся государства, особенно в наименее развитые страны, африканские страны, малые островные развивающиеся государства и развивающиеся страны, не имеющие выхода к морю, в соответствии с их национальными планами и программами&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 10.b.1: Совокупный объем потоков ресурсов в целях развития в разбивке по странам-получателям и странам-донорам и видам потоков (например, официальная помощь в целях развития, прямые иностранные инвестиции и прочие финансовые потоки)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общие потоки ресурсов на цели развития с разбивкой по странам-получателям и донорам и по типам потоков включают официальную помощь в целях развития (ОПР), другие официальные потоки (ДОП) и частные потоки. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Официальные и частные потоки, как льготные, так и не льготные в развивающиеся страны. Что касается официальных потоков, то основное различие проводится между официальной помощью в целях развития (ОПР) и другими официальными потоками (ДОП) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ДОП, когда они являются частными потоками, разбиты на потоки на рыночных условиях и благотворительные гранты. Потоки включают взносы в многосторонние агентства развития, которые сами являются официальными органами. См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Комитет содействия развитию ОЭСР (КСР) собирает данные о потоках официальных и частных ресурсов с 1960 года на агрегированном уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные представлены донорами в соответствии с теми же стандартами и методологиями (см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные за календарный год представляются ежегодно лицами, ответственными за направление отчетов в национальных администрациях (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лицо, направляющее отчеты, отвечает за сбор статистики КСР в каждой отчитывающейся стране / агентстве. Это лицо, направляющее отчеты, обычно находится в национальном агентстве помощи, министерстве иностранных дел или финансов и т. д.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по потокам за предыдущий год публикуются ежегодно в декабре. Подробные сведения о потоках за 2015 год будут опубликованы в декабре 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Выпуск данных: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Декабрь 2016 г. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные за календарный год предоставляются ежегодно лицами, ответственными за направление отчетов в национальных администрациях (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общие потоки ресурсов в развивающиеся страны позволяют количественно оценить общие средства, которые доноры предоставляют развивающимся странам. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сумма официальных и частных потоков от всех доноров в развивающиеся страны. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Нет - оценка отсутствующих значений не производится &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные и региональные данные основаны на сумме общих потоков ресурсов в развивающиеся страны. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; На стороне доноров для всех стран КСР (Комитет содействия развитию) и многих поставщиков, не входящих в КСР (двусторонних и многосторонних), которые отчитываются перед КСР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; На стороне получателей для всех развивающихся стран, имеющих право на ОПР. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель можно дезагрегировать по типу потока (ОПР, ДОП, частный), по донору, стране-получателю, типу финансирования, типу помощи и т. д. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистика Комитета содействия развитию (КСР) стандартизирована на основе календарного года для всех доноров и может отличаться от данных финансового года, имеющихся в бюджетных документах для некоторых стран. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;www.oecd.org/dac/stats&quot;&gt; www.oecd.org/dac/stats &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; См. все ссылки здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
