<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 10-b-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los flujos totales de recursos para el desarrollo, por países receptores y donantes y por tipo de flujo, comprenden la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD), otros flujos oficiales (OFO) y los flujos privados&lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Flujos oficiales y privados, tanto concesionales como no concesionales hacia los países en desarrollo. En el caso de los flujos oficiales, la principal distinción es entre la ayuda oficial al desarrollo (AOD) y otros flujos oficiales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OFO, mientras que los flujos privados se desglosan en flujos en condiciones de mercado y donaciones benéficas. Los flujos incluyen las contribuciones a los organismos multilaterales de desarrollo, que son a su vez organismos oficiales. Véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общие потоки ресурсов на цели развития с разбивкой по странам-получателям и донорам и по типам потоков включают официальную помощь в целях развития (ОПР), другие официальные потоки (ДОП) и частные потоки. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Официальные и частные потоки, как льготные, так и не льготные в развивающиеся страны. Что касается официальных потоков, то основное различие проводится между официальной помощью в целях развития (ОПР) и другими официальными потоками (ДОП) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ДОП, когда они являются частными потоками, разбиты на потоки на рыночных условиях и благотворительные гранты. Потоки включают взносы в многосторонние агентства развития, которые сами являются официальными органами. См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Total resource flows for development, by recipient and donor countries and type of flow comprises of Official Development Assistance (ODA), other official flows (OOF) and private flows.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Official and private flows, both concessional and non-concessional to developing countries. For official flows the major distinction is between official development assistance (ODA) and other official flows&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OOF, while private flows are broken down into flows at market terms and charitable grants. Flows include contributions to multilateral development agencies, which are themselves official bodies. See &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
