<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 5-3-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNICEF lleva a cabo un amplio proceso consultivo de recopilación y evaluación de datos procedentes de fuentes nacionales con el fin de actualizar sus bases de datos mundiales sobre la situación de la infancia. Hasta 2017, el mecanismo que UNICEF utilizaba para colaborar con las autoridades nacionales en la garantía de la calidad de los datos y la comparabilidad internacional de los indicadores clave de relevancia para la infancia se conocía como Informe de Datos de País sobre los Indicadores para los Objetivos (CRING, por sus siglas en inglés)&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;A partir de 2018, UNICEF puso en marcha un nuevo proceso de consulta, con las autoridades nacionales de los países, sobre determinados indicadores mundiales de los ODS relacionados con la infancia que custodia o co-custodia para cumplir con las normas y directrices emergentes sobre los flujos de datos para la presentación de informes mundiales de los indicadores de los ODS, que ponen un fuerte énfasis en el rigor técnico, la propiedad del país y el uso de datos y estadísticas oficiales. En el proceso de consulta se solicitaron comentarios directamente a las Oficinas Nacionales de Estadística, así como a otros organismos gubernamentales responsables de las estadísticas oficiales, sobre la compilación de los indicadores, incluidas las fuentes de datos utilizadas, y la aplicación de definiciones, clasificaciones y metodologías acordadas internacionalmente a los datos de esa fuente. Una vez revisados, se pone a disposición de los países una respuesta sobre si se aceptan o no determinadas observaciones y, en caso contrario, las razones. Se pueden encontrar más detalles sobre el proceso de consulta en la &lt;a href=&quot;https://data.unicef.org/resources/resource-type/guidance/&quot;&gt;nota orientativa&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
