<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 5-3-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;UNICEF entreprend un vaste processus consultatif de compilation et d&apos;évaluation de données provenant de sources nationales afin de mettre à jour ses bases de données mondiales sur la situation des enfants. Jusqu&apos;en 2017, le mécanisme utilisé par l&apos;UNICEF pour collaborer avec les autorités nationales afin d&apos;assurer la qualité des données et la comparabilité internationale des indicateurs clés concernant les enfants était connu sous le nom de Communication des données par pays sur les indicateurs des Objectifs (CRING).&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Depuis 2018, l&apos;UNICEF a lancé un nouveau processus de consultation des pays avec les autorités nationales sur une sélection d&apos;indicateurs  mondiaux des ODD concernant les enfants dont il est le gardien ou le co-gardien, afin de répondre aux normes et directives émergentes sur les flux de données pour les rapports mondiaux des indicateurs des ODD, qui mettent fortement l&apos;accent sur la rigueur technique, l&apos;appropriation par les pays et l&apos;utilisation de données et statistiques officielles. Le processus de consultation a sollicité directement la rétroaction des Instituts nationaux de statistiques, ainsi que d&apos;autres organismes gouvernementaux responsables des statistiques officielles, sur la compilation des indicateurs, y compris les sources de données utilisées, et l&apos;application de définitions, de classifications et de méthodologies convenues au niveau international aux données provenant de cette source. Une fois les données examinées, la rétroaction est mise à la disposition des pays pour l&apos;acceptation ou non d&apos;observations spécifiques et, si ce n&apos;est pas le cas, sur les raisons du refus. Plus de détails sur le processus de consultation peuvent être trouvés dans la &lt;a href=&quot;https://data.unicef.org/resources/resource-type/guidance/&quot;&gt;note d&apos;orientation&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
