<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 5-3-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;UNICEF entreprend un vaste processus consultatif de compilation et d&apos;évaluation de données provenant de sources nationales afin de mettre à jour ses bases de données mondiales sur la situation des enfants. Jusqu&apos;en 2017, le mécanisme utilisé par l&apos;UNICEF pour collaborer avec les autorités nationales afin d&apos;assurer la qualité des données et la comparabilité internationale des indicateurs clés concernant les enfants était connu sous le nom de Communication des données par pays sur les indicateurs des Objectifs.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;En 2018, l&apos;UNICEF a lancé un nouveau processus de consultation auprès des autorités nationales pour une dizaine d&apos;indicateurs des ODD concernant les enfants et pour lesquels l’organisation est responsable. Le tout permet de répondre aux normes et directives liées aux rapports mondiaux des indicateurs des ODD, qui mettent fortement l&apos;accent sur la rigueur technique, l&apos;appropriation par les pays et l&apos;utilisation de données et statistiques officielles. Le processus de consultation sollicite directement la rétroaction des bureaux nationaux de statistique, ainsi que d&apos;autres organismes gouvernementaux responsables des statistiques officielles, quant à la compilation des indicateurs, y compris les sources de données utilisées, et l&apos;application de définitions, de classifications et de méthodologies convenues au niveau international. Une fois les données examinées, les pays reçoivent de la rétroaction expliquant les raisons derrières l’acceptation ou le refus des données. Plus de détails sur le processus de consultation peuvent être trouvés dans la &lt;a href=&quot;https://data.unicef.org/resources/resource-type/guidance/&quot;&gt;note d&apos;orientation&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
