<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 11-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As with all indicators, there are some potential challenges and limitations. Some of these are outlined below.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Difficulties to agree universally on some definitions and characteristics when referring to deteriorated housing conditions, often due to political or economic considerations.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lack of appropriate tools at national and city levels to measure all components required by Indicator 11.1.1, sometimes resulting in the underestimation of deteriorated housing units.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The complicated relation between security of tenure with land and property makes it a difficult, but vital, aspect to include in the different surveys, and thus, to measure and monitor. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Indicator 11.1.1 does not capture homelessness.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Many countries still have limited capacities for data collection, management and analysis, their update and monitoring. These are key to ensure national and global data consistency.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comme pour tous les indicateurs, il existe un certain nombre de défis et de limites potentiels. Certains d&apos;entre eux sont décrits ci-dessous :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Difficultés à s&apos;entendre sur des définitions et caractéristiques communes lorsqu&apos;il est question de conditions de logement dégradées, souvent en raison de considérations politiques ou économiques.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Manque d&apos;outils appropriés aux niveaux national et municipal pour mesurer tous les éléments requis pour l&apos;indicateur 11.1.1, ce qui entraîne parfois la sous-estimation des unités de logement détériorées.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La relation complexe entre la sécurité d&apos;occupation des terres et la propriété fait qu&apos;il est difficile, mais vital, d&apos;inclure cet aspect dans les différentes enquêtes, et donc de le mesurer et de le contrôler. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L&apos;indicateur ne mesure pas le sans-abrisme.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De nombreux pays ont encore des capacités limitées en matière de collecte, de gestion et d&apos;analyse des données et de leur mise à jour et suivi. Ces capacités sont essentielles pour assurer la cohérence des données au niveau national et mondial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Как и в отношении всех показателей, существует ряд потенциальных проблем и ограничений. Некоторые из них изложены ниже &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Трудно прийти к общему согласию относительно некоторых определений и характеристик,
когда речь идет об ухудшении жилищных условий, зачастую из-за политических или экономических соображений.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Отсутствие на национальном уровне и на уровне городов соответствующих инструментов
для оценки всех компонентов, необходимых для показателя 11.1.1, что иногда приводит к недооценке аварийных жилищных единиц.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сложная взаимосвязь между правовым обеспечением проживания и владения собственностью
делает трудным, но жизненно важным аспектом, их включение в различные обследования и, таким образом, проведение оценки и мониторинга. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Показатель 11.1.1 не охватывает бездомных. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Многие страны по-прежнему располагают ограниченными возможностями для сбора,
обработки и анализа данных, их обновления и мониторинга. Но эти процедуры играют ключевую роль в обеспечении согласованности национальных и глобальных данных. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
