<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 15-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="ars"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководство для сбора данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по субпоказателям с 1 по 4 предоставляются в адрес ФАО странами в форме странового отчета в стандартном формате, который включает первичные данные и справочные источники, а также описание того, как они использовались для оценки площади лесов для различных моментов времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подробная методология и руководство по подготовке страновых отчетов и преобразованию национальных данных, рассчитанных в соответствии с национальными категориями и определениями, в данные, соответствующие глобальным категориям и определениям ФАО, можно найти в документе &amp; # x201C; Руководство по национальной отчетности для ОЛР 2015 &amp; # x201D ;, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-au190e.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/3/a-au190e.pdf&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data on sub-indicators 1 to 4 are provided to FAO by countries in the form of a country report following a standard format, which includes the original data and reference sources and descriptions of how these have been used to estimate the forest area for different points in time. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detailed methodology and guidance on how to prepare the country reports and to convert national data according to national categories and definitions to FAO&amp;#x2019;s global categories and definitions is found in the document &amp;#x201C;Guide for country reporting for FRA 2015&amp;#x201D;, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-au190e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/a-au190e.pdf&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
