<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 15-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Treatment of missing values: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;For countries and territories where no information was provided to FAO for FRA 2020 (47countries and territories representing 0.5 percent of the global forest area), a report was prepared by FAO using existing information from previous assessments, literature search, , remote sensing or a combination of two or more of them. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For aboveground biomass sub-indicator, imputation of the missing values has been carried out by FAO for those countries with incomplete time series. For those countries where no value is available for any of the reporting years, no imputation has been implemented and the values for all years are set as &amp;#x201C;Not Available&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels: &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;See above. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Traitement des valeurs manquantes : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Au niveau national : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays et territoires pour lesquels aucune information n&apos;a été fournie à la FAO pour FRA 2020 (47 pays et territoires représentant 0,5 pour cent de la superficie forestière mondiale), un rapport a été préparé par la FAO en utilisant les informations existantes provenant d&apos;évaluations précédentes, de recherches documentaires, de la télédétection ou d&apos;une combinaison de deux ou plusieurs de ces éléments. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour le sous-indicateur de la biomasse aérienne, l&apos;imputation des valeurs manquantes a été effectuée par la FAO pour les pays dont les séries chronologiques sont incomplètes. Pour les pays où aucune valeur n&apos;est disponible pour l&apos;une des années de déclaration, aucune imputation n&apos;a été effectuée et les valeurs pour toutes les années sont définies comme &amp;#x201C;Non disponible&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Aux niveaux régional et mondial : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Voir ci-dessus. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для стран и территорий, по которым в адрес ФАО не была предоставлена информация для оценки лесных ресурсов ОЛР 2020 (47 стран и территорий, представляющих 0,5 процента мировой площади лесов), ФАО подготовила отчет с использованием ранее представленных оценок, данных из литературных источников, дистанционного зондирования или комбинации двух или более методов.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; См. выше. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
