<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 15-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The definition of SFM by the UN General Assembly contains several key aspects, notably that sustainable forest management is a concept which varies over time and between countries, whose circumstances &amp;#x2013; ecological, social and economic &amp;#x2013; vary widely, but that it should always address a wide range of forest values, including economic, social and environmental values, and take intergenerational equity into account. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clearly a simple measure of forest area is insufficient to monitor sustainable forest management as a whole. The significance of the five sub-indicators can be briefly explained as follows: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Trends in forest area are crucial for monitoring SFM. The first sub-indicator focuses on both the direction of change (whether there is a loss or gain in forest area) and how the change rate varies over time; the latter is important to capture progress among countries that are losing forest area but have managed to reduce the rate of annual forest area loss. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Changes in the above-ground biomass stock in forest indicate the balance between gains in biomass stock due to forest growth and losses due to wood removals, natural losses, fire, wind, pests and diseases. At country level and over a longer period, sustainable forest management would imply a stable or increasing biomass stock per hectare, while a long-term reduction of biomass stock per hectare would imply either unsustainable management of the forests and degradation or unexpected major losses due to fire, wind, pests or diseases. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The change in forest area within legally protected areas is a proxy for trends in conservation of forest biodiversity as well as cultural and spiritual values of forests and thus a clear indication of the political will to protect and conserve forests. This indicator is related to the CBD Aichi Target 11 which calls for each country to conserve at least 17 per cent of terrestrial and inland water areas. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The fourth sub-indicator looks at the forest area that is under a long-term forest management plan. The existence of a documented forest management plan is the basis for long term and sustainable management of the forest resources for a variety of management objectives such as for wood and non-wood forest products, protection of soil and water, biodiversity conservation, social and cultural use, and a combination of two or several of these. An increasing area under forest management plan is therefore an indicator of progress towards sustainable forest management. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The fifth sub-indicator is the forest area that is certified by an independently verified forest management certification scheme. Such certification schemes apply standards that generally are higher than those established by the countries&amp;#x2019; own normative frameworks, and compliance is verified by an independent and accredited certifier. An increase in certified forest area therefore provides an additional indication of progress towards sustainable forest management. It should however be noted that there are significant areas of sustainably managed forest which are not certified, either because their owners have chosen not to seek certification (which is voluntary and market-based) or because no credible or affordable certification scheme is in place for that area. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La definición de GFS de la Asamblea General de las Naciones Unidas contiene varios aspectos clave, en particular que la gestión forestal sostenible es un concepto que varía con el tiempo y entre países, cuyas circunstancias &amp;#x2013; ecológicas, sociales y económicas &amp;#x2013; varían mucho, pero que siempre debe abordar una amplia gama de valores forestales, incluidos los económicos, sociales y ambientales, y tener en cuenta la equidad intergeneracional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está claro que una simple medida de la superficie forestal es insuficiente para controlar la gestión forestal sostenible en su conjunto. El significado de los cinco subindicadores puede explicarse brevemente de la siguiente manera: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;La evolución de la superficie forestal es crucial para el seguimiento de la gestión forestal sostenible. El primer subindicador se centra tanto en la dirección del cambio (si hay una pérdida o ganancia de superficie forestal) como en la forma en que la tasa de cambio está cambiando con el tiempo; esto último es importante para captar el progreso entre los países que están perdiendo superficie forestal, pero que han logrado reducir la tasa de pérdida de superficie forestal anual. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los cambios en las existencias de biomasa por encima del suelo en los bosques indican el equilibrio entre las ganancias en las existencias de biomasa debidas al crecimiento de los bosques y las pérdidas debidas a las extracciones de madera, las pérdidas naturales, los incendios, el viento, las plagas y las enfermedades. A nivel de país y durante un período más largo, la gestión forestal sostenible implicaría un stock de biomasa por hectárea estable o en aumento, mientras que una reducción a largo plazo del stock de biomasa por hectárea implicaría o bien una gestión insostenible de los bosques y una degradación o bien grandes pérdidas inesperadas debidas a incendios, viento, plagas o enfermedades. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El cambio en la superficie forestal dentro de las áreas legalmente protegidas es un indicador de las tendencias en la conservación de la biodiversidad forestal, así como de los valores culturales y espirituales de los bosques y, por tanto, una clara indicación de la voluntad política de proteger y conservar los bosques. Este indicador está relacionado con la Meta 11 de Aichi del CDB, que exige que cada país conserve al menos el 17% de las zonas terrestres y de aguas interiores. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El cuarto subindicador se refiere a la superficie forestal que está bajo un plan de gestión forestal a largo plazo. La existencia de un plan de gestión forestal documentado es la base para la gestión sostenible y a largo plazo de los recursos forestales para una variedad de objetivos de gestión, como los productos forestales madereros y no madereros, la protección del suelo y el agua, la conservación de la biodiversidad, el uso social y cultural, y una combinación de dos o varios de ellos. Por lo tanto, un aumento de la superficie sometida a un plan de gestión forestal es un indicador de progreso hacia la gestión forestal sostenible. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El quinto subindicador es la superficie forestal que está certificada por un sistema de certificación de gestión forestal verificado de forma independiente. Dichos sistemas de certificación aplican estándares que generalmente son más altos que los establecidos por los propios marcos normativos de los países&amp;#x2019;, y su cumplimiento es verificado por un certificador independiente y acreditado. Por lo tanto, un aumento de la superficie forestal certificada proporciona una indicación adicional del progreso hacia la gestión forestal sostenible. Sin embargo, hay que tener en cuenta que existen importantes áreas de bosque gestionado de forma sostenible que no están certificadas, ya sea porque sus propietarios han decidido no buscar la certificación (que es voluntaria y está basada en el mercado) o porque no existe ningún sistema de certificación creíble o asequible para esa área. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Justification : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La définition de la GDF par l&apos;Assemblée générale des Nations Unies contient plusieurs aspects essentiels, notamment le fait que la gestion durable des forêts est un concept qui varie dans le temps et entre les pays, dont les circonstances &amp;#x2013; écologiques, sociales et économiques &amp;#x2013; sont très différentes, mais qu&apos;elle devrait toujours tenir compte d&apos;un large éventail de valeurs forestières, y compris les valeurs économiques, sociales et environnementales, et prendre en compte l&apos;équité intergénérationnelle. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Il est clair qu&apos;une simple mesure de la superficie forestière est insuffisante pour surveiller la gestion durable des forêts dans son ensemble. La signification des cinq sous-indicateurs peut être brièvement expliquée comme suit : &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Les tendances de la superficie forestière sont cruciales pour le suivi de l&apos;AFD. Le premier sous-indicateur se concentre à la fois sur la direction du changement (perte ou gain de superficie forestière) et sur la façon dont le taux de changement évolue dans le temps ; ce dernier point est important pour saisir les progrès réalisés par les pays qui perdent des superficies forestières, mais qui ont réussi à réduire le taux de perte annuelle de superficie forestière.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les changements dans le stock de biomasse aérienne dans la forêt indiquent l&apos;équilibre entre les gains dans le stock de biomasse dus à la croissance de la forêt et les pertes dues aux prélèvements de bois, aux pertes naturelles, aux incendies, au vent, aux ravageurs et aux maladies. Au niveau d&apos;un pays et sur une période plus longue, la gestion durable des forêts impliquerait un stock de biomasse par hectare stable ou en augmentation, tandis qu&apos;une réduction à long terme du stock de biomasse par hectare impliquerait soit une gestion non durable des forêts et une dégradation, soit des pertes majeures inattendues dues au feu, au vent, aux parasites ou aux maladies. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; L&apos;évolution de la superficie forestière dans les zones légalement protégées est un indicateur indirect des tendances en matière de conservation de la biodiversité forestière ainsi que des valeurs culturelles et spirituelles des forêts, et donc une indication claire de la volonté politique de protéger et de conserver les forêts. Cet indicateur est lié à l&apos;objectif 11 d&apos;Aichi de la CDB, qui demande à chaque pays de conserver au moins 17 % des zones terrestres et des eaux intérieures. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le quatrième sous-indicateur porte sur la superficie forestière faisant l&apos;objet d&apos;un plan de gestion forestière à long terme. L&apos;existence d&apos;un plan de gestion forestière documenté est la base de la gestion durable et à long terme des ressources forestières pour une variété d&apos;objectifs de gestion tels que les produits forestiers ligneux et non ligneux, la protection du sol et de l&apos;eau, la conservation de la biodiversité, l&apos;utilisation sociale et culturelle, et une combinaison de deux ou plusieurs de ces objectifs. Une superficie croissante sous plan de gestion forestière est donc un indicateur de progrès vers la gestion durable des forêts. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le cinquième sous-indicateur est la superficie forestière qui est certifiée par un système de certification de la gestion forestière vérifié de manière indépendante. Ces systèmes de certification appliquent des normes qui sont généralement plus élevées que celles établies par les propres cadres normatifs des pays , et la conformité est vérifiée par un certificateur indépendant et accrédité. Une augmentation de la superficie forestière certifiée fournit donc une indication supplémentaire des progrès réalisés en matière de gestion durable des forêts. Il convient toutefois de noter qu&apos;il existe des zones importantes de forêts gérées durablement qui ne sont pas certifiées, soit parce que leurs propriétaires ont choisi de ne pas chercher à obtenir la certification (qui est volontaire et basée sur le marché), soit parce qu&apos;aucun système de certification crédible ou abordable n&apos;est en place pour cette zone.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Определение рационального управления лесом (РУЛ), данное Генеральной Ассамблеей ООН, содержит несколько ключевых аспектов, в частности следует отметить, что рациональное управление лесом - это концепция, которая меняется как во временном, так и в межстрановом аспектах, чьи &amp;#x2013;экологические, социальные и экономические &amp;#x2013; обстоятельства варьируются в широких пределах, но при этом всегда следует учитывать широкий спектр ценностей леса , включая экономические, социальные и экологические ценности, и принимать во внимание справедливое распределение ресурсов между поколениями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Очевидно, что простого измерения площади лесов недостаточно для мониторинга рационального лесопользования в целом. Значение пяти субпоказателей можно кратко пояснить следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Тенденции изменения площади лесов имеют решающее значение для мониторинга
РУЛ. Первый субпоказатель фокусируется как на направлении изменения (имеет ли место убыль или прирост площади лесов), так и на том, как скорость изменения варьируется с течением времени; последнее важно для отражения прогресса среди стран, теряющих площади лесов, но которые сумели снизить темпы ежегодной убыли лесных угодий. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Изменения в запасах надземной биомассы в лесу указывают на баланс между приростом
запасов биомассы в результате роста леса и потерями из-за вырубки древесины, естественной убыли, пожара, ветра, вредителей и болезней. На страновом уровне и в течение более длительного периода устойчивое лесопользование будет означать стабильный или увеличивающийся запас биомассы в расчете на гектар, в то время как долгосрочное сокращение запасов биомассы в расчете на гектар будет означать либо нерациональное управление лесами и деградацию, либо неожиданные крупные потери из-за огня, ветра, вредителей или болезней.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Изменение площади лесов в пределах охраняемых законом территорий является
косвенным показателем тенденций в сохранении биоразнообразия лесов, а также культурных и духовных ценностей лесов и, таким образом, явным свидетельством политической воли к защите и сохранению лесов. Этот показатель связан с целевой задачей 11 Конвенции по сохранению биологического разнообразия, принятой в Айти, которая призывает все страны сохранять не менее 17 процентов наземных и внутренних водных территорий.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;В четвертом субпоказателе рассматривается площадь лесов, на которую распространяется
долгосрочный план управления лесами. Наличие задокументированного плана управления лесами является основой для долгосрочного и устойчивого управления лесными ресурсами для различных целей использования, таких как потребление древесных и недревесных лесных продуктов, защита почвы и воды, сохранение биоразнообразия, социальное и культурное использование, а также сочетание двух или нескольких из них. Таким образом, увеличение площадей в соответствии с планом управления лесами является показателем прогресса в направлении рационального использования лесов.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Пятый субпоказатель - это площадь лесов, сертифицированных по схеме сертификации
лесов, прошедшей независимую оценку. В таких схемах сертификации применяются стандарты, которые, как правило, выше, чем стандарты, установленные в рамках собственной нормативной страновой базы, и их соответствие требованиям проверяется независимым аккредитованным органом по сертификации. Таким образом, увеличение площади сертифицированных лесов является дополнительным показателем прогресса в обеспечении рационального лесопользования. Однако следует отметить, что существуют значительные площади рационально используемых лесов, которые не сертифицированы либо потому, что их владельцы предпочли не проходить сертификацию (которая является добровольной и осуществляется на рыночных условиях), либо потому, что не существует надежной или доступной схемы сертификации для этой области.&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
