<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 17-19-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Measuring support to statistics comes with many methodological challenges. The financial figures presented in the PRESS therefore need to be interpreted with these challenges in mind. For instance, PRESS numbers rely on the Creditor Reporting System (CRS) for ODA commitments supplemented by voluntary reporting from additional donors. Yet, full coverage of all programs cannot be guaranteed. Furthermore, the reported commitments can be seen as an upper bound to the actual support to statistics for mainly three reasons. First, double counting of projects may occur when the donor and project implementer report on the same project or when all project co-financers report project totals. Second, the reported numbers may be inflated by working with project totals for multi-sector projects, which comprise only a small statistics component. Finally, the PRESS reports on donor-side commitments which do not always translate to actual disbursements to the recipient countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator only captures international support to statistics and does not account for domestic resources.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt; Comentarios y limitaciones: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La medición del apoyo a las estadísticas conlleva muchos desafíos metodológicos. Por lo tanto, las cifras financieras presentadas en PRESS deben interpretarse teniendo en cuenta estos desafíos. Por ejemplo, las cifras de PRESS se basan en el Sistema de Notificación de los Países Acreedores (CRS, por sus siglas en inglés) para los compromisos de AOD complementados con informes voluntarios de donantes adicionales. Sin embargo, no se puede garantizar la cobertura completa de todos los programas. Además, los compromisos comunicados pueden considerarse un límite superior del apoyo real a las estadísticas principalmente por tres razones. En primer lugar, puede ocurrir una doble contabilización de proyectos cuando el donante y el ejecutor del proyecto informan sobre el mismo proyecto o cuando todos los cofinanciadores del proyecto informan las cifras totales del proyecto. En segundo lugar, las cifras informadas pueden estar infladas al trabajar con el monto total de proyectos multisectoriales, que comprenden solo un pequeño componente de estadísticas. Por último, PRESS informa sobre compromisos del lado de los donantes que no siempre se traducen en desembolsos reales a los países receptores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El indicador solo captura el apoyo internacional a las estadísticas y no toma en cuenta los recursos nacionales. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оценка поддержки статистики сопряжена с множеством методологических проблем. Поэтому финансовые показатели, представленные в Отчете партнеров о поддержке статистики (PRESS), необходимо интерпретировать с учетом этих проблем. Например, данные PRESS полагаются на Систему отчетности кредиторов (СОК) для обязательств по ОПР, дополненных добровольной отчетностью от других доноров. Однако невозможно гарантировать полный охват всех программ. Кроме того, заявленные обязательства можно рассматривать как верхнюю границу фактической поддержки статистики, главным образом по трем причинам. Во-первых, может иметь место двойной учет проектов, когда донор и исполнитель проекта отчитываются по одному и тому же проекту или когда каждая софинансирующая организация представляет общие итоговые данные по проекту. Во-вторых, представленные цифры могут быть завышены, если принимать в обработку итоговые данные по многосекторным проектам, которые содержат лишь небольшой статистический компонент. Наконец, Отчет партнеров о поддержке статистики (PRESS) включает данные по обязательствам доноров, которые не всегда трансформируются в фактические выплаты странам-получателям..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Показатель отражает только международную поддержку статистики и не учитывает внутренние ресурсы.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
