<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 17-19-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 17: Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Задача 17.19: К 2030 году, опираясь на нынешние инициативы, разработать, в дополнение к показателю валового внутреннего продукта, и другие показатели измерения прогресса в деле обеспечения устойчивого развития и содействовать наращиванию потенциала развивающихся стран в области статистики &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 17.19.1: Стоимость  всех ресурсов, выделенных на наращивание потенциала развивающихся стран в области статистики (в долларах США)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 11 июля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;17.18.3: Число стран, имеющих полностью обеспеченный финансовыми ресурсами и осуществляющийся национальный статистический план, в разбивке по источникам финансирования&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Организация(и):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Партнерство в области статистики в целях развития в 21 веке (PARIS21)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель &quot;Стоимость всех ресурсов, выделенных на наращивание потенциала развивающихся стран в области статистики (в долларах США)&quot;, основан на Отчете партнеров о поддержке статистики (PRESS), который разработан и находится в ведении Партнерства в области статистики в целях развития в 21 веке (PARIS21), чтобы обеспечить статическое представление объема текущей поддержки в области статистики, предоставляемой развивающимся странам (в долларах США).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель основан на трех различных источниках данных с тем, чтобы дать полную картину международной поддержки статистики. Первым источником данных является Система отчетности кредиторов ОЭСР (СОК), которая регистрирует данные от членов Комитета содействия развитию (КСР) ОЭСР и некоторых доноров, не являющихся членами КСР, и обеспечивает всесторонний учет официальной помощи в целях развития (ОПР). Доноры сообщают конкретные коды сектора, на который направлена их деятельность по оказанию помощи. Создание статистического потенциала (ССП) обозначается кодом 16062. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вторым источником является рассмотрение ситуации, когда создание статистического потенциала (ССП) входит составным элементом в другой, более крупный проект, который не обозначается этим кодом, что приводит к тому, что показатели Системы отчетности кредиторов ОЭСР (СОК) занижают фактические уровни оказания международной помощи. PARIS21 стремится уменьшить эту тенденцию к занижению путем поиска в описаниях проектов в СОК терминов, указывающих на присутствие составных элементов ССП. Методология представлена на &lt;a href=&quot;http://www.paris21.org/PRESS2015&quot;&gt; http://www.paris21.org/PRESS2015 &lt;/a&gt;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И наконец, в-третьих, Секретариат PARIS21 дополняет эти данные онлайн-вопросником, заполняемым глобальной сетью лиц, ответственных за направление отчетов. Вопросник охватывает подмножество переменных, собираемых в Системе отчетности кредиторов ОЭСР (СОК), а также некоторые дополнительные переменные, специфичные для процесса наращивания статистического потенциала. Заполнение вопросника является добровольным, предоставляя участникам возможность поделиться информацией о своей статистической деятельности. Ответственными за представление этого вопросника являются страны, которые не отчитываются перед СОК, а также многосторонние учреждения с большим портфелем статистических проектов, которым предлагается направлять отчетность непосредственно в Секретариат PARIS21.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Список:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Система отчетности кредиторов ОЭСР (СОК), Партнерство в области статистики в целях развития в 21 веке (PARIS21)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;С 16 сентября&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Партнерство в области статистики в целях развития в 21 веке (PARIS21)/ОЭСР&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Партнерство в области статистики в целях развития в 21 веке (PARIS21)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель призван обеспечить статическое представление объема текущей поддержки в области статистики, предоставляемой развивающимся странам (в долларах США).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оценка поддержки статистики сопряжена с множеством методологических проблем. Поэтому финансовые показатели, представленные в Отчете партнеров о поддержке статистики (PRESS), необходимо интерпретировать с учетом этих проблем. Например, данные PRESS полагаются на Систему отчетности кредиторов (СОК) для обязательств по ОПР, дополненных добровольной отчетностью от других доноров. Однако невозможно гарантировать полный охват всех программ. Кроме того, заявленные обязательства можно рассматривать как верхнюю границу фактической поддержки статистики, главным образом по трем причинам. Во-первых, может иметь место двойной учет проектов, когда донор и исполнитель проекта отчитываются по одному и тому же проекту или когда каждая софинансирующая организация представляет общие итоговые данные по проекту. Во-вторых, представленные цифры могут быть завышены, если принимать в обработку итоговые данные по многосекторным проектам, которые содержат лишь небольшой статистический компонент. Наконец, Отчет партнеров о поддержке статистики (PRESS) включает данные по обязательствам доноров, которые не всегда трансформируются в фактические выплаты странам-получателям..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Показатель отражает только международную поддержку статистики и не учитывает внутренние ресурсы.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Методология&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Метод расчета:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Финансовые суммы были конвертированы в доллары США с использованием среднего обменного курса за год, в котором выполнялись обязательства по проекту / программе. В случаях, когда представлялись отчёты по суммам выплат, использовался средний обменный курс за соответствующий период года, в котором производились выплаты.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Агрегаты на региональном уровне основаны на сумме национальных, субрегиональных и региональных обязательств.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Отчет партнеров о поддержке статистики (PRESS) за 2016 год, опубликованный PARIS21 (&lt;a href=&quot;http://www.paris21.org/press&quot;&gt; www.paris21.org/press &lt;/a&gt;) на основе данных Системы отчетности кредиторов ОЭСР (СОК) (&lt;a href=&quot;https://stats.oecd.org/Index.aspx?DataSetCode=CRS1&quot;&gt; https://stats.oecd.org/Index.aspx?DataSetCode=CRS1 &lt;/a&gt;) и Интернет-обследования для Отчета партнеров о поддержке статистики (PRESS) Партнерства в области статистики в целях развития в 21 веке (PARIS21).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обеспечение качества:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Путем привлечения доноров к проверке и подтверждению информации, доступной в Интернете (&lt;a href=&quot;http://www.paris21.org/press&quot;&gt; www.paris21.org/press &lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Доступность данныхy&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Текущие временные ряды за 2006–2013 годы охватывают 132 развивающиеся страны.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Временные ряды:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С 2006 по 2013 годы&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Объем обязательств может быть дезагрегирован по географическим регионам, секторам ОПР, статистическим областям и методам финансирования (грант или кредит).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Ссылки&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.paris21.org&quot;&gt;www.paris21.org&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ссылки:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР (2007). Указания по составлению отчетов для системы отчетности кредиторов. Доступны по адресу &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/1948102.pdf&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/1948102.pdf &lt;/a&gt; &lt;/ p &gt;
&lt;p&gt; ПАРИЖ21 (2015 г.). Отчет партнеров о поддержке статистики. Доступен на &lt;a href=&quot;http://www.paris21.org/PRESS&quot;&gt; http://www.paris21.org/PRESS &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
