<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 7-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The World Bank database compiles electricity usage data, while many international agencies and national ministries report electricity production data. This is the main cause for data discrepancies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The quality and accuracy of population data can also lead to differences in assessing electrification. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La base de datos del Banco Mundial compila datos sobre el uso de la electricidad, mientras que muchos organismos internacionales y ministerios nacionales comunican datos sobre la producción de electricidad. Esta es la principal causa de las discrepancias en los datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La calidad y la precisión de los datos sobre la población también pueden dar lugar a diferencias a la hora de evaluar la electrificación. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Sources des écarts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La base de données de la Banque mondiale compile des données sur l&apos;utilisation de l&apos;électricité, tandis que de nombreuses agences internationales et ministères nationaux communiquent des données sur la production d&apos;électricité. C&apos;est la principale cause des écarts de données. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La qualité et l&apos;exactitude des données démographiques peuvent également entraîner des différences dans l&apos;évaluation de l&apos;électrification. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; База данных Всемирного банка собирает данные по использованию электроэнергии, в то время как многие международные агентства и национальные министерства предоставляют данные по производству электроэнергии. Это основная причина расхождений в данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Качество и достоверность данных по населению также могут привести к различиям в оценке уровня электрификации. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
