<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 7-1-1, translated into ru</message>
	<data>7.1.1

19 июля 2016 года

Англ

Не доступно

Цель 7: Обеспечение доступа к недорогим, надежным, устойчивым и современным источникам энергии для всех

Целевая задача 7.1: К 2030 году обеспечить всеобщий доступ к недорогому, надежному и современному энергоснабжению

Индикатор 7.1.1: Доля населения, имеющего доступ к электроэнергии

# Институциональная информация

## Организация(и)

Всемирный банк (ВБ)

# Понятия и определения

## Определение

Доля населения, имеющего доступ к электричеству - это часть населения, имеющего доступ к электричеству, выраженная в процентах.

## Обоснование

Доступ к электроэнергии затрагивает основные важнейшие вопросы во всех аспектах устойчивого развития. Эта цель имеет широкий спектр социально-экономических последствий, включая содействие развитию деятельности, приносящей доход домашним хозяйствам, и облегчение бремени домашних забот.

## Понятия

Пожалуйста, ознакомьтесь с методикой расчета для получения более подробной информации.

## Комментарии и ограничения

Хотя существующая глобальная база фактических данных обследования домашних хозяйств обеспечивает хорошую отправную точку для отслеживания доступа домашних хозяйств к энергии, она также вносит ряд ограничений, которые необходимо будет со временем устранить. Во многих частях мира наличие подключения к электричеству в домашнем хозяйстве не обязательно гарантирует, что поставляемая энергия является адекватной по качеству и надежности или доступной по стоимости, и было бы желательно иметь более полную информацию об этих критических характеристиках услуги, которые были освещены в ЦУР-7.

Уже достигнут существенный прогресс в разработке и апробации новой методологии, известной как многоуровневая структура для измерения доступа к энергии (Всемирный банк), которая способна охватить эти более широкие параметры качества обслуживания и позволит выйти за рамки простого ответа да / нет в оценке доступа к энергии при более усовершенствованном подходе, который учитывает различные уровни доступа к энергии, а также принимает во внимание осуществимость и надежность доступа к энергии, прямо выраженную в ЦУР-7. Методология многоуровневой системы измерения доступа к энергии, разработанная на основе широких консультаций, уже была опубликована и представляет собой согласованную точку зрения, отражающую мнение многочисленных международных организаций, работающих в этой области. Первое Глобальное обследование доступа к энергии с использованием этой методологии уже было проведено и теперь ожидается получение результатов к началу 2017 года. Также ведутся дискуссии с Технической рабочей группой по обследованию домашних хозяйств Всемирного банка относительно включения этой методологии в стандартизированную структуру вопросника для домашних хозяйств, которая будет применяться каждые три года во всех странах с низким уровнем дохода в период с 2015 по 2030 годы в рамках более широкого мониторинга ЦУР.

Принятие этой методологии позволит - со временем - проводить более точные измерения доступа к энергии, что позволит получать более дезагрегированную информацию о типе электроснабжения (сетевое или автономное), мощности поставляемой электроэнергии (в ваттах) ), продолжительность поставки  (дневные и вечерние часы), надежность поставки (с точки зрения количества и продолжительности незапланированных отключений), качество обслуживания (с точки зрения колебаний напряжения), а также доступность и соответствие требованиям закона.

Еще одним преимуществом этого метода является то, что он может быть применен не только для оценки доступа к электроэнергии для домашних хозяйств, но также и возможности ее поставки для предприятий и оказания важнейших общественных услуг, таких как здравоохранение и образование.

Методологические проблемы, связанные с оценкой доступа к энергии, более полно описаны в Глобальной системе отслеживания (2013 г.) (глава 2, раздел 1, стр. 75-82), а также в отчете ESMAP (2015 г.) «За рамками соединений: пересмотр доступа к энергии» , которые упоминаются ниже.

# Методология

## Метод расчета

Учитывая низкую частоту проведения и региональное распределение некоторых обследований, в ряде стран имеются пробелы в имеющихся данных. Чтобы отследить историю развития и момент времени, с которого начался рост темпов электрификации, был принят простой метод моделирования для заполнения недостающих данных - приблизительно в 1990, 2000, 2010 и 2012 годах. Этот метод моделирования позволил оценить показатели электрификации для 212 стран за эти периоды времени. В отчете о глобальной системе отслеживания SE4ALL (2013г.), на который есть ссылки ниже, содержится более подробная информация о предлагаемой методологии отслеживания доступа к энергии (глава 2, раздел 1, стр. 82-87).

## Дезагрегация

Разбивка данных по доступу к электроэнергии для сельских или городских мест проживания возможна по всем странам.

## Обработка пропущенных значений

* **На уровне страны**

    Учитывая низкую частоту проведения и региональное распределение некоторых обследований, в ряде стран имеются пробелы в имеющихся данных. Чтобы проследить историю развития и определить время начала роста темпов электрификации, был принят простой метод моделирования для заполнения недостающих данных - в районе 1990, 2000 и 2010 годов. Следовательно, страна может иметь от нуля до трех значений показателя. Существует 42 страны, у которых нет данных, а средневзвешенное значение по региону использовалось в качестве оценки электрификации в каждом из периодов данных. 170 стран имеют от одного до трех значений данных, а недостающие данные оцениваются с использованием модели с региональными, страновыми и временными переменными. Модель придерживается исходного наблюдения, если доступны данные за любой период времени. Этот метод моделирования позволил оценить показатели уровня электрификации для 212 стран за эти три периода времени (обозначено как «Оценка»).
* **На региональном и глобальном уровнях**

    Не Доступно

## Региональные агрегаты

Глобальный охват доступен через Глобальную базу данных электрификации 2015 года Всемирного банка и базу данных SE4ALL Глобальная система отслеживания (Всемирный банк), ссылки на которые приведены ниже.

# Источники данных

## Описание

Данные о доступе к электричеству собираются полностью на основе обследований домашних хозяйств (а иногда и переписей), в том числе с использованием широкого круга различных типов обследований домашних хозяйств: Обследования в области демографии и здравоохранения (ОДЗ) и обследования уровня жизни (ОУЖ), мультииндикаторные кластерные обследования (МИКО), Всемирное обследование в области здравоохранения (ВООЗ), другие разработанные и осуществленные на национальном уровне обследования, в том числе обследования, проводимые различными государственными ведомствами (например, министерствами энергетики и коммунального хозяйства).

Всемирный банк является учреждением, которое взяло на себя ответственность за составление базы статистических метаданных о доступе к электроэнергии, собранных на основе полного глобального массива обследований домашних хозяйств. База данных Всемирного банка по электрификации охватывает более 180 стран за период 1990-2012 гг. и регулярно обновляется.

Более подробную информацию о формировании доступа к энергетическим данным см. в докладе &quot;Глобальная система отслеживания&quot; (2013 г.) (Глава 2, Приложение 2, стр. 127-129).

# Наличие данных

По этим показателям за период 1990-2012 гг. были собраны данные более чем по 180 странам мира.

# Календарь

## Выпуск данных

постоянный

# Поставщики данных

Не доступно

# Составители данных

Всемирный Банк

# Ссылки

## URL-адрес

www.worldbank.org

## Ссылки

Доклад о Глобальной системе отслеживания (2013 год)

http://trackingenergy4all.worldbank.org

Доклад о Глобальной системе отслеживания (2015 год)

http://trackingenergy4all.worldbank.org/

База данных Глобальной системы отслеживания (2015 год)

http://data.worldbank.org/data-catalog/sustainable-energy-for-all

Многоуровневая система оценки доступа к энергии

https://www.esmap.org/node/55526

</data>
</root>
