<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 7-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data for access to electricity is collected from household surveys and censuses, tapping into a wide number of different household survey types including: Multi-tier Framework (MTF), Demographic and Health Surveys (DHS) and Living Standards Measurement Surveys (LSMS), Multi-Indicator Cluster Surveys (MICS), the World Health Survey (WHS), other nationally developed and implemented surveys, including those by various government agencies (for example, ministries of energy and utilities).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The World Bank is the agency that has taken responsibility for compiling a meta-database of statistics on electricity access harvested from the full global body of household surveys. The World Bank Electrification Database covers more than 220 countries for the period 1990-2018 and is updated regularly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For more information on compiling access to energy data see Global Tracking Framework report (2013) (Chapter 2, Annex 2, page 127-129).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reports produced by international agencies such as the UN, World Bank, USAID, National Statistics Offices, as well as country censuses are used to collect data. Though some of the reports might not directly focus on energy access, they tend to include questions regarding access to electricity. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Sources de données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données sur l&apos;accès à l&apos;électricité sont collectées à partir d&apos;enquêtes et de recensements auprès des ménages, puisant dans un grand nombre de types d&apos;enquêtes auprès des ménages, notamment : Cadre à plusieurs niveaux (MTF), Enquêtes démographiques et sanitaires (EDS) et Enquêtes de mesure des niveaux de vie (LSMS) ), Les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS), l&apos;Enquête sur la santé dans le monde (WHS), d&apos;autres enquêtes élaborées et mises en œuvre au niveau national, y compris celles menées par divers organismes gouvernementaux (par exemple, les ministères de l&apos;énergie et des services publics). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La Banque mondiale est l&apos;agence qui a pris la responsabilité de compiler une méta-base de données de statistiques sur l&apos;accès à l&apos;électricité provenant de l&apos;ensemble des enquêtes sur les ménages à l&apos;échelle mondiale. La base de données sur l&apos;électrification de la Banque mondiale couvre plus de 220 pays pour la période 1990-2018 et est régulièrement mise à jour. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour plus d&apos;informations sur la compilation de l&apos;accès aux données énergétiques, consultez le Rapport sur le Cadre mondial de suivi (2013) (chapitre 2, annexe 2, pages 127-129). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les rapports produits par les agences internationales telles que l&apos;ONU, la Banque mondiale, l&apos;USAID, les bureaux nationaux de statistique, ainsi que les recensements de pays sont utilisés pour collecter des données. Bien que certains des rapports ne se concentrent pas directement sur l&apos;accès à l&apos;énergie, ils ont tendance à inclure des questions concernant l&apos;accès à l&apos;électricité. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
