<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 7-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion of population with access to electricity is the percentage of population with access to electricity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDG7 ensures access to affordable, reliable, sustainable and modern energy for all. Specifically, Indicator 7.1.1 refers to the proportion of population with access to electricity. This is expressed in percentage figures and is disaggregated by total, urban and rural access rates per country, as well as by UN regional and global classifications. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Electricity access in this scenario refers to the proportion of population in the considered area (country, region or global context) that has access to consistent sources of electricity. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The World Bank&amp;#x2019;s Global Electrification Database compiles nationally representative household survey data as well as census data from 1990 to 2019. It also incorporates data from the Socio-Economic Database for Latin America and the Caribbean, the Middle East and North Africa Poverty Database, and the Europe and Central Asia Poverty Database, all of which are based on similar surveys. At the time of this analysis, the Global Electrification Database contained 1,282 surveys from 139 countries, excluding surveys from high-income countries as classified by the United Nations.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La proporción de la población con acceso a la electricidad es el porcentaje de la población con acceso a la electricidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ODS 7 garantiza el acceso a una energía asequible, fiable, sostenible y moderna para todos. En concreto, el indicador 7.1.1 se refiere a la proporción de población con acceso a la electricidad. Se expresa en cifras porcentuales y se desglosa por tasas de acceso totales, urbanas y rurales por país, así como por clasificaciones regionales y mundiales de la ONU. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El acceso a la electricidad en este escenario se refiere a la proporción de población en el área considerada (país, región o contexto global) que tiene acceso a fuentes consistentes de electricidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La base de datos de electrificación global del Banco Mundial compila datos de encuestas de hogares representativos a nivel nacional, así como datos de censos desde 1990 hasta 2018. También incorpora datos de la Base de Datos Socioeconómicos para América Latina y el Caribe, la Base de Datos de Pobreza de Oriente Medio y África del Norte, y la Base de Datos de Pobreza de Europa y Asia Central, todas ellas basadas en encuestas similares. En el momento de realizar este análisis, la Base de Datos de Electrificación Global contenía 1.215 encuestas de 140 países, excluyendo las encuestas de los países de altos ingresos según la clasificación de las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La proportion de la population ayant accès à l&apos;électricité est le pourcentage de la population ayant accès à l&apos;électricité. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L&apos;ODD 7 garantit l&apos;accès à une énergie abordable, fiable, durable et moderne pour tous. Plus précisément, l&apos;indicateur 7.1.1 fait référence à la proportion de la population ayant accès à l&apos;électricité. Ceci est exprimé en pourcentage et est ventilé par taux d&apos;accès total, urbain et rural par pays, ainsi que par les classifications régionales et mondiales des Nations Unies. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Dans ce scénario, l&apos;accès à l&apos;électricité fait référence à la proportion de la population de la zone considérée (pays, région ou contexte mondial) qui a accès à des sources d&apos;électricité cohérentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La base de données mondiale sur l&apos;électrification de la Banque mondiale compile des données d&apos;enquêtes nationales représentatives auprès des ménages ainsi que des données de recensement de 1990 à 2018. Elle comprend également des données de la base de données socio-économique pour l&apos;Amérique latine et les Caraïbes, le Moyen-Orient et Base de données sur la pauvreté en Afrique du Nord et base de données sur la pauvreté en Europe et en Asie centrale, toutes basées sur des enquêtes similaires. Au moment de cette analyse, la base de données mondiale sur l&apos;électrification contenait 1 215 enquêtes provenant de 140 pays, à l&apos;exclusion des enquêtes menées dans les pays à revenu élevé selon la classification des Nations Unies. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля населения, имеющего доступ к электроэнергии, - это доля населения, выраженная в процентах, имеющего доступ к электроэнергии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЦУР 7 говорит об обеспечении доступа к недорогой, надежной, устойчивой и современной энергии для всех. В частности, показатель 7.1.1 касается доли населения, имеющего доступ к электроэнергии. Показатель выражается в процентах и дезагрегирован по общему уровню доступа, а также по уровню доступа в городских и сельских районах по различным странам, в том числе по региональной и глобальной классификации ООН. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Под доступом к электроэнергии в этой ситуации понимается доля населения в рассматриваемой области (страна, регион или глобальный контекст), которая имеет доступ к постоянным источникам электроэнергии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Глобальная база данных по электрификации Всемирного банка собирает репрезентативные данные обследований домашних хозяйств на национальном уровне, а также данные переписей населения за период с 1990 по 2018 год. Она также включает данные из социально-экономической базы данных по Латинской Америке и Карибскому бассейну, базы данных по бедности на Ближнем Востоке и Северной Африке, а также базы данных по бедности в Европе и Центральной Азии, при этом все они основаны на аналогичных обследованиях. На момент проведения этого анализа Глобальная база данных по электрификации содержала данные 1215 обследований из 140 стран, за исключением обследований из стран с высоким уровнем дохода, в соответствии с классификацией Организации Объединенных Наций. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
