<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 6-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общее количество стран: 172 (89% государств-членов ООН) (ЮНЕП 2018) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Следующие данные относятся к региону (региональные группы СОООН): затем следует количество стран с данными / общее количество стран в регионе (по состоянию на 2017 год); затем следует процент стран, по которым имеются данные. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Австралия и Новая Зеландия: 2/2; 100% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Центральная и Южная Азия: 10/14; 71% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Восточная и Юго-Восточная Азия: 13/16; 81% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа и Северная Америка: 43/45; 96% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн: 29/33; 89% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Северная Африка и Западная Азия: 22/23; 96% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Океания (за исключением Австралии и Новой Зеландии): 8/12; 67% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Страны Африки к югу от Сахары: 45/48; 94% &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Мир: 172/193: 89% &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Предварительные ЦУР: 2008, 2012 (Программа «ООН — водные ресурсы» 2008, 2012). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Период ЦУР: 2017 год (ЮНЕП 2018). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Все на портале КУВР (&lt;a href=&quot;about:blank&quot;&gt; http://iwrmdataportal.unepdhi.org &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сильной стороной показателя является возможность дезагрегировать оценку страны по четырем основным параметрам КУВР, а также по вопросам в обследовании. Это позволяет странам быстро оценить, какие аспекты КУВР успешно развиваются, а какие требуют дополнительных усилий для достижения цели. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Характер цели, показателя и обследования не поддается дезагрегации по полу, возрастным группам, доходам и т. д. Однако социальное равенство является неотъемлемой частью КУВР, и есть вопросы, которые напрямую касаются таких вопросов, как пол, уязвимые группы, географический охват и широкое участие заинтересованных сторон в развитии и управлении водными ресурсами. Эти вопросы дают представление о национальной и субнациональной ситуации в отношении социального равенства.&lt;/p&gt;</data>
</root>
