<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 4-2-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion d&apos;enfants âgés de 24 à 59 mois dont le développement est sur la bonne voie en matière de santé, d&apos;apprentissage et de bien-être psychosocial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concept :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les domaines inclus dans l&apos;indicateur 4.2.1 des ODD incluent les concepts suivants :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Santé&lt;/strong&gt; : développement de la motricité globale, développement de la motricité fine et soins personnels.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apprentissage&lt;/strong&gt; : langage expressif, littératie, numératie, pré-écriture et fonctionnement exécutif.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bien-être psychosocial : &lt;/strong&gt;compétences émotionnelles, compétences sociales, comportement d&apos;intériorisation et comportement d&apos;extériorisation.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La mesure recommandée pour l&apos;indicateur 4.2.1 des ODD est l&apos;Indice de développement de la petite enfance 2030 (ECDI2030), qui est un instrument à 20 éléments permettant de mesurer les résultats développementaux chez les enfants âgés de 24 à 59 mois dans des enquêtes basées sur la population. L&apos;indicateur issu de l&apos;ECDI2030 est la proportion d&apos;enfants âgés de 24 à 59 mois ayant atteint le nombre minimum d&apos;étapes attendues pour leur tranche d&apos;âge, défini comme suit :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 24 à 29 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 7 étapes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 30 à 35 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 9 étapes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 36 à 41 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 11 étapes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 42 à 47 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 13 étapes;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les enfants âgés de 48 à 59 mois sont classés comme étant en bonne voie de développement s&apos;ils ont atteint au moins 15 étapes. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
