<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 2-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción de las fuentes y del proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos pueden recopilarse utilizando el módulo de la encuesta de la escala de experiencia de inseguridad alimentaria (FIES-SM, según su sigla en inglés) desarrollado por la FAO, o cualquier otro cuestionario de escala de seguridad alimentaria basado en la experiencia, incluyendo:.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;el Módulo de Encuesta de Seguridad Alimentaria en los Hogares (HFSSM, por su sigla en inglés) desarrollado por el Servicio de Investigación Económica del Departamento de Agricultura de los Estados Unidos, y utilizado en los Estados Unidos y Canadá, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la Escala Latinoamericana y Caribeña de Seguridad Alimentaria (ELCSA), utilizada en Guatemala y probada en varios otros países de habla hispana de América Latina, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt; la Escala Mexicana de Seguridad Alimentaria (EMSA), una adaptación de la ELCSA utilizada en México, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la Escala Brasileña de Medición de la Inseguridad Alimentaria (EBIA) utilizada en Brasil, o &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la Escala de Acceso a la Inseguridad Alimentaria de los Hogares (HFIAS, por su sigla en inglés), &lt;/li&gt;
&lt;li&gt; o cualquier adaptación de las anteriores que pueda calibrarse con la FIES global.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Existen dos versiones del FIES-SM para su uso en encuestas de individuos u hogares respectivamente, y la diferencia radica en si se pide a los encuestados que informen sólo sobre sus experiencias individuales, o también sobre las de otros miembros del hogar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El módulo actual del FIES-SM incluye ocho preguntas, como se indica en la tabla siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;ESCALA DE EXPERIENCIA DE LA INSEGURIDAD ALIMENTARIA MUNDIAL.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Ahora me gustaría hacerle algunas preguntas sobre la alimentación.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q1. Durante los últimos 12 MESES, ¿hubo algún momento en el que usted (o cualquier otro adulto del hogar) se preocupó por no tener suficiente comida para comer debido a la falta de dinero u otros recursos?.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 No.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Si.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 No sabe.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Se negó.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q2. Pensando aún en los últimos 12 MESES, ¿hubo algún momento en el que usted (o cualquier otro adulto del hogar) no pudo comer alimentos sanos y nutritivos por falta de dinero u otros recursos?.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 No.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Si.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 No sabe.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Se negó.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q3. ¿Hubo algún momento en el que usted (o cualquier otro adulto del hogar) sólo comiera unos pocos tipos de alimentos por falta de dinero u otros recursos?.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 No.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Si.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 No sabe.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Se negó.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q4. ¿Hubo alguna vez en la que usted (o cualquier otro adulto del hogar) tuvo que saltarse una comida porque no había suficiente dinero u otros recursos para conseguir comida?.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 No.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Si.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 No sabe.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Se negó.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q5. Pensando aún en los últimos 12 MESES, ¿hubo algún momento en el que usted (o cualquier otro adulto del hogar) comiera menos de lo que creía que debía por falta de dinero u otros recursos?.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 No.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Si.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 No sabe.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Se negó.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q6. ¿Hubo algún momento en el que su hogar se quedó sin comida por falta de dinero u otros recursos?.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 No.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Si.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 No sabe.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Se negó.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q7. ¿Hubo algún momento en el que Ud. (o cualquier otro adulto del hogar) tuvo hambre pero no comió porque no había suficiente dinero u otros recursos para comer?.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 No.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Si.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 No sabe.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Se negó.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q8. Por último, ¿hubo alguna vez en la que Ud. (o cualquier otro adulto del hogar) estuvo sin comer durante todo un día por falta de dinero u otros recursos?&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0 No.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;1 Si.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;98 No sabe.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;99 Se negó.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Las preguntas deben adaptarse y administrarse en el idioma preferido por los encuestados y los encuestadores deben asegurarse que los encuestados reconocen el periodo de referencia y el calificador según el cual las experiencias deben notificarse sólo cuando se deban a &amp;#x201C;falta de dinero u otros recursos&amp;#x201D; y no, por ejemplo, a razones relacionadas con la salud u otros hábitos culturales (como el ayuno por credos religiosos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La FIES-SM puede incluirse en prácticamente cualquier encuesta de la población basada en el teléfono o la entrevista personal, aunque se prefiere la entrevista cara a cara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2014, la FIES-SM de referencia individual se aplica a muestras representativas a nivel nacional de la población de 15 años o más en todos los países cubiertos por la Gallup World Poll (más de 140 países cada año, cubriendo el 90% de la población mundial). En la mayoría de los países las muestras incluyen alrededor de 1.000 individuos (con muestras más grandes de 3.000 individuos en India y 5.000 en China continental).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen otras encuestas nacionales que ya recogen datos compatibles con la FIES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Burkina Faso, la FIES se incluyó en la ronda de 2014 de la ENQUETE MULTISECTORIELLE CONTINUE (EMC-BF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Cabo Verde, la FIES se incluyó en la ronda de 2018 del INQUÉRITO NACIONAL SOBRE A VULNERABILIDADE ALIMENTAR E NUTRICIONAL DAS FAMILIAS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Canadá, la Escala Canadiense de Seguridad Alimentaria de la Salud fue incluida por Statistics Canada en la ronda 2015 de la Encuesta Canadiense de Salud Comunitaria (CCHS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Chile, la FIES fue incluida en la ronda 2017 de la Encuesta de Caracterización Socioeconómica Nacional (Casen).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Ecuador, la FIES fue incluida en la ronda 2016 de la GESTIÓN DE ESTADÍSTICAS PERMANENTES A HOGARES (GEPH-ENEMDU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Ghana, la FIES se incluyó en la ronda 2016-17 de la Encuesta de Niveles de Vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Indonesia, la FIES se recopila regularmente cada año desde 2017 a través de la Encuesta Socioeconómica Nacional (SUSENAS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Israel, el HFSSM se recopiló en la ronda de 2016 de la Encuesta de Seguridad Alimentaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Kenia, la FIES se incluyó en la ronda 2015-16 del Presupuesto Integrado de los Hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Malawi, la FIES se incluyó en la ronda 2016-17 de la CUARTA ENCUESTA INTEGRADA DE HOGARES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Nigeria, la FIES se incluyó en la ronda de 2015 de la ENCUESTA GENERAL DE HOGARES-PANEL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Palestina, la FIES se incluyó en la ronda de 2018 de la Encuesta de Seguimiento Socioeconómico de los Hogares Palestinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la República de Corea, la traducción coreana del HFSSM se incluyó en las rondas de 2014 y 2015 de la Encuesta Nacional de Examen de Salud y Nutrición de Corea (KNHANES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la Federación de Rusia, la FIES se recopiló en la ronda de 2018 de la encuesta por muestreo sobre nutrición.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Santa Lucía, los datos de la FIES se recopilaron en la Encuesta sobre las condiciones de vida y los presupuestos de los hogares de 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Seychelles, los datos de la FIES se recopilaron en la Encuesta Trimestral de Población Activa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los Estados Unidos, el HFSSM se incluye cada año en el Suplemento de Seguridad Alimentaria de la Encuesta de Población Actual (CPS-FSS, por su sigla en inglés) de la Oficina del Censo de los Estados Unidos desde 1995. (El CPS-FSS llegó a unos 83.000 individuos de 15 años o más en unos 42.000 hogares en 2014).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obtención de datos comparables internacionalmente para el seguimiento mundial:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantizar la comparabilidad de los indicadores de Inseguridad alimentaria moderada + severa (FImod+sev) e Inseguridad alimentaria severa (FIsev) calculados para diferentes poblaciones, se definen umbrales universales en la escala de referencia global FIES y se convierten en los valores correspondientes en las escalas locales obtenidas como resultado de la aplicación del modelo Rasch en cualquier población específica, mediante un proceso de &amp;#x201C;equiparación&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La equiparación es una forma de estandarización de la métrica basada en la identificación del subconjunto de ítems que pueden considerarse comunes a la FIES global y a la escala específica utilizada para la medición en cada contexto. Los niveles de gravedad asociados a los ítems comunes se utilizan como puntos de anclaje para ajustar los umbrales del FIES global a las escalas locales. El proceso de estandarización garantiza que la media y la desviación estándar del conjunto de ítems comunes es la misma cuando se mide en el FIES global o en la escala nacional. La compatibilidad con el FIES global y la posibilidad de compilar este indicador requiere que al menos cuatro de los ocho ítems del FIES sean identificados como comunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La División de Estadística de la FAO ha desarrollado el paquete RM.weights en R, que proporciona rutinas para estimar los parámetros del modelo de Rasch utilizando la máxima verosimilitud condicional, con la posibilidad de tener en cuenta el complejo diseño de la encuesta.&lt;/p&gt;</data>
</root>
