<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 3-7-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Traitement des valeurs manquantes : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Au niveau national : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Il n&apos;y a pas de tentative de fournir des estimations pour les pays ou les zones individuelles lorsque les données sur les pays ou les zones ne sont pas disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aux niveaux régional et mondial : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Afin de générer des estimations régionales et mondiales pour une année de référence donnée, la Division de la population/DAES utilise un modèle hiérarchique bayésien, décrit en détail dans :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alkema L., V. Kantorov &amp;#xE1;, C. Menozzi et A. Biddlecom (2013). National, regional and global rates and trends in contraceptive prevalence and unmet need for family planning between 1990 and 2015: a systematic and comprehensive analysis. The Lancet. Vol. 381, numéro 9878, p. 1642 &amp;#x2013;1652. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wheldon M., V. Kantorov &amp;#xE1;, P. Ueffing et A. N. Z. Dasgupta (2018). Methods for estimating and projecting key family planning indicators among all women of reproductive age. Nations Unies, Département des affaires économiques et sociales, Division de la population, document technique n° 2. New York : Nations Unies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kantorov &amp;#xE1; V., M. Wheldon, P. Ueffing, A. N. Z. Dasgupta (2020). Estimating progress towards meeting women’s contraceptive needs in 185 countries: A Bayesian hierarchical modelling study. PLoS Medicine 17(2):e1003026. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les estimations basées sur des modèles au niveau des pays ne sont utilisées que pour calculer les moyennes régionales et mondiales et ne sont pas utilisées pour la rendre compte des tendances au niveau des pays dans le cadre des ODD mondial. Moins il y a d&apos;observations pour le pays concerné, plus ses estimations sont déterminées par l&apos;expérience d&apos;autres pays, alors que pour les pays ayant de nombreuses observations, les résultats sont déterminés dans une plus large mesure par ces observations empiriques. &lt;/p&gt;</data>
</root>
