<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 17-18-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель относится к количеству стран, национальное статистическое законодательство которых соответствует Основным принципам официальной статистики. Это относится к числу стран, в которых имеется статистическое законодательство, соблюдающее Основные принципы официальной статистики (ОПОС).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Национальное статистическое законодательство:&lt;/strong&gt; Закон о статистике определяет правила, положения, меры в отношении организации, управления, мониторинга и проверки статистической деятельности на систематической основе, действенности, эффективности и результативности, чтобы гарантировать полный охват, точность и согласованность с фактами, чтобы обеспечить ориентиры для принятия политических решений, социально-экономического планирования и внесения вклада в развитие страны с целью достижения богатства, культурных ценностей, благополучия и справедливости.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Основные принципы официальной статистики ООН:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основные принципы официальной статистики, принятые Статистической комиссией Организации Объединенных Наций на ее специальной сессии 11-15 апреля 1994 года, следующие:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 1.&lt;/strong&gt; Официальная статистика является необходимым элементом информационной системы демократического общества, обеспечивая правительство, экономические круги и общественность данными об экономическом, демографическом, социальном и экологическом положении. С этой целью официальные статистические данные, имеющие практическую ценность, подготавливаются и распространяются на объективной основе государственными статистическими ведомствами для обеспечения уважения права граждан на общественную информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 2.&lt;/strong&gt; В целях сохранения доверия к официальной статистике статистические ведомства в соответствии со строго профессиональными соображениями, включая научные принципы и профессиональную этику, должны принимать решения в отношении методов и процедур сбора, обработки, хранения и представления статистических данных&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 3.&lt;/strong&gt; Для облегчения правильной интерпретации данных статистические ведомства должны предоставлять информацию в соответствии с научными стандартами в отношении источников, методов и процедур в области статистики.
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 4.&lt;/strong&gt; Статистические ведомства имеют право комментировать неверную интерпретацию или неправильное использование статистических данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 5&lt;/strong&gt;. Данные для статистических целей могут собираться из всех видов источников, будь то статистические обследования или административная отчетность. Статистические ведомства должны выбирать источник с учетом качества, своевременности, затрат и нагрузки, которая ложится на респондентов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 6&lt;/strong&gt;.Личные данные, собираемые статистическими ведомствами для подготовки статистической информации, независимо от того, относятся ли они к физическим или юридическим лицам, должны носить строго конфиденциальный характер и использоваться исключительно для статистических целей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 7.&lt;/strong&gt; Законы, нормы и меры, в рамках которых функционируют статистические системы, должны предаваться гласности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 8.&lt;/strong&gt; Для обеспечения согласованности и эффективности в статистической системе необходимо осуществлять координацию деятельности статистических ведомств на уровне стран. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 9.&lt;/strong&gt; Использование статистическими ведомствами в каждой стране международных концепций, классификаций и методов способствуют обеспечению согласованности и эффективности статистических систем на всех официальных уровнях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцип 10&lt;/strong&gt;. Двустороннее и многостороннее сотрудничество в области статистики содействует улучшению систем официальной статистики во всех странах.&lt;/p&gt;</data>
</root>
