<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 4-2-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Descripción:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datos administrativos de escuelas y otros centros de enseñanza organizada o de encuestas de hogares sobre la matriculación por año de edad en programas de aprendizaje temprano; censos y encuestas de población para las estimaciones de población por año de edad (si se utilizan datos administrativos sobre la matriculación); datos administrativos de los ministerios de educación sobre la edad oficial de acceso a la enseñanza primaria.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Proceso de recolección:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Instituto de Estadística de la UNESCO elabora series cronológicas basadas en los datos de matriculación comunicados por los Ministerios de Educación o las Oficinas Nacionales de Estadística y en las estimaciones de población elaboradas por la División de Población de las Naciones Unidas. Los datos de matriculación se recogen a través de la Encuesta Anual de Educación Formal. Se pide a los países que comuniquen los datos según los niveles de educación definidos en la Clasificación Internacional Normalizada de la Educación (CINE) para garantizar la comparabilidad internacional de los indicadores resultantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos recibidos se validan mediante sistemas electrónicos de detección de errores que comprueban la existencia de errores aritméticos e incoherencias y el análisis de tendencias para detectar resultados inverosímiles. Las consultas se realizan con los representantes de los países que comunican los datos para que puedan corregirse (los errores) o explicarse (los resultados inverosímiles pero correctos). Durante este proceso, también se anima a los países a que proporcionen estimaciones de las partidas de datos que faltan o están incompletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, los países también tienen la oportunidad de ver y comentar los principales indicadores que elabora el IEU en una &amp;#x201C;revisión anual de indicadores por países&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
