<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SDG_RELATED_INDICATORS field for indicator 1-4-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Accès à &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Indicateurs connexes des ODD &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Des services d&apos;eau potable de base &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6.1.1 Proportion de la population utilisant des services d&apos;alimentation en eau potable gérés en toute sécurité &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Des services sanitaires de base&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6.2.1 Proportion de la population utilisant (a) des services sanitaires gérés en toute sécurité et (b) des équipements pour se laver les mains avec de l&apos;eau et du savon. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Des services d&apos;hygiène de base&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6.2.1 Proportion de la population utilisant (a) des services sanitaires gérés en toute sécurité et (b) des équipements pour se laver les mains avec de l&apos;eau et du savon. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Collecte des déchets &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;11.6.1 Proportion de déchets municipaux solides recueillis et gérés dans des installations contrôlées par rapport au total des déchets municipaux solides générés, par ville &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Mobilité et transport &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;9.1.1 Proportion de la population rurale vivant à moins de 2 km d&apos;une route praticable toute l&apos;année.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;11.2.1 Proportion de la population ayant aisément accès aux transports publics, par âge, sexe et personnes avec handicap&lt;p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Énergie moderne &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7.1.1 Proportion de la population ayant accès à l&apos;électricité &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;7.1.2 Proportion de la population utilisant principalement des carburants et technologies propres&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;TIC &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5.b.1 Proportion de la population possédant un téléphone portable, par sexe &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;9.c.1 Proportion de la population ayant accès à un réseau mobile, par type de technologie &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Éducation&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;4.1.1 Proportion d&apos;enfants et de jeunes (a) en cours élémentaire (2ème et 3ème années); (b) en fin de cycle primaire; (c) en fin de premier cycle du secondaire qui maîtrisent au moins les normes d&apos;aptitudes minimales en i) lecture et ii) mathématiques, par sexe &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Santé&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;3.7.1 Proportion des femmes en âge de procréer (âgées de 15 à 49 ans) dont les besoins en matière de planification familiale sont satisfaits avec des méthodes modernes. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;3.8.1 Couverture des services essentiels de santé&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</data>
</root>
