<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 15-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For 196 Parties to the Convention on Biological Diversity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Availability of data is dependent on countries making the information on ABS legislative, administrative or and policy measures available to the ABS Clearing-House. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For 148 Contracting Parties that have ratified, accepted, approved or acceded to the International Treaty on Plant Genetic Resources for Food and Agriculture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data are provided by countries (or regional integration entities), and can be displayed by country, regional group, membership to a specific regional organization, and/or by their status as Parties or non-Parties to the Protocol and to the International Treaty.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para 196 Partes en el Convenio sobre la Diversidad Biológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disponibilidad de los datos depende de que los países pongan a disposición del mecanismo de intercambio de información sobre ADB la información sobre las medidas legislativas, administrativas o políticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 144 países que han ratificado, aceptado, aprobado o se han adherido al Tratado Internacional sobre los Recursos Fitogenéticos para la Alimentación y la Agricultura (al 1 de febrero de 2018)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Los datos son proporcionados por los países (o entidades de integración regional), y pueden mostrarse por país, grupo regional, pertenencia a una organización regional específica, y/o por su condición de Partes o no Partes en el Protocolo y en el Tratado Internacional.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; По 196 Сторонам Конвенции о биологическом разнообразии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доступность данных зависит от того, предоставили ли страны информацию о законодательных, административных или политических мерах по ДГРСИВ для Механизма посредничества по доступу и совместному распределению выгод ДГРСИВ.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По 144 странам, которые ратифицировали, приняли, одобрили или присоединились к Международному договору о растительных генетических ресурсах для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (по состоянию на 1 февраля 2018 г.) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные предоставляются странами (или субъектами региональной интеграции) и могут отображаться по странам, региональной группе, членству в конкретной региональной организации и / или по их статусу Сторон или государств, не являющихся Сторонами Протокола и Международного договора. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
