<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 15-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The Nagoya Protocol, to be operational, requires that certain enabling conditions are met at the national level for its effective implementation. In particular, countries will need, depending on their specific circumstances, to revise legislative, administrative or policy measures already in place or develop new measures in order to meet the obligations set out under the Protocol. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In particular, the Nagoya Protocol provides that Parties are to take legislative, administrative or policy measures, as appropriate, to ensure the fair and equitable sharing of the benefits arising from the utilization of genetic resources, including for genetic resources that are held by indigenous communities, and benefits arising from the utilization of traditional knowledge associated with genetic resources. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ABS Clearing-House is a platform for exchanging information on access and benefit-sharing established by Article 14 of the Protocol, The ABS Clearing-House is a key tool for facilitating the implementation of the Nagoya Protocol, by enhancing legal certainty and transparency on procedures for access, and for monitoring the utilization of genetic resources along the value chain. The Protocol requires Parties to make information on legislative, administrative and policy measures available to the ABS Clearing-House. Non-Parties are also encouraged to make this information available in the same manner. The goal is to allow users of genetic resources and associated traditional knowledge to easily find information on the ABS Clearing-House on how to access these resources and knowledge in an organized manner, and all in one convenient location.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The International Treaty stipulates that Contracting Parties ensure the conformity of its laws, regulations and procedures with their obligations under the International Treaty (Article 4). Under the Multilateral System of Access and Benefit-sharing (Articles 10-13), countries grant each other facilitated access to a selection of their plant genetic resources for food and agriculture, while users are encouraged to share their benefits with the Multilateral System. Such benefits should primarily flow to farmers in developing countries who promote the conservation and sustainable use of plant genetic resources. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pursuant to Article 21, the Governing Body adopted the Procedures and operational mechanism to promote compliance and address issues of non-compliance. Under the monitoring and reporting in the Procedures, each Contracting Party is requested to submit a report on the measures it has taken to implement its obligations under the International Treaty, including the access and benefit-sharing measures. Contracting Parties report using an agreed standard format and through the Online Reporting System on Compliance. Additionally, information on the number of Standard Material Transfer Agreements is gathered from the Data Store of the International Treaty through Easy-SMTA. SMTA is a mandatory contract that Contracting Parties of the International Treaty have agreed to use whenever plant genetic resources falling under the Multilateral System are made available. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicator 15.6.1 directly measures progress made by countries in establishing legislative, administrative or policy frameworks on access and benefit-sharing (ABS). By developing their ABS frameworks, countries are contributing to the achievement of SDG Target 15.6 and to the conservation and sustainable use of biological and genetic diversity. Progress in this indicator is assessed through measuring the increase in the number of countries that have adopted ABS legislative, administrative and policy measures and that have made available this information in the ABS Clearing-House and through the Online Reporting System on Compliance of the International Treaty in relation to plant genetic resources for food and agriculture. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación e interpretación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Protocolo de Nagoya, para ser operativo, requiere que se cumplan ciertas condiciones de habilitación a nivel nacional para su aplicación efectiva. En particular, los países deberán, en función de sus circunstancias específicas, revisar las medidas legislativas, administrativas o políticas ya existentes o desarrollar nuevas medidas para cumplir las obligaciones establecidas en el Protocolo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En particular, el Protocolo de Nagoya establece que las Partes deben adoptar medidas legislativas, administrativas o de política, según proceda, para garantizar la participación justa y equitativa en los beneficios derivados de la utilización de los recursos genéticos, incluidos los recursos genéticos en poder de las comunidades indígenas, y los beneficios derivados de la utilización de los conocimientos tradicionales asociados a los recursos genéticos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El Centro de Intercambio de Información sobre ADB es una plataforma para el intercambio de información sobre el acceso y la distribución de los beneficios (ADB) establecida por el artículo 14 del Protocolo, El Centro de Intercambio de Información sobre ADB es una herramienta clave para facilitar la aplicación del Protocolo de Nagoya, mediante la mejora de la seguridad jurídica y la transparencia de los procedimientos de acceso, y para el seguimiento de la utilización de los recursos genéticos a lo largo de la cadena de valor. El Protocolo exige a las Partes que pongan a disposición del Centro de Intercambio de Información sobre ADB información sobre las medidas legislativas, administrativas y políticas. También se alienta a los países que no son Partes a que faciliten esta información de la misma manera. El objetivo es permitir que los usuarios de recursos genéticos y conocimientos tradicionales asociados encuentren fácilmente información en el Centro de Intercambio de Información sobre ADB acerca de cómo acceder a estos recursos y conocimientos de forma organizada y en un lugar conveniente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El Tratado Internacional estipula que las Partes Contratantes deben garantizar la conformidad de sus leyes, reglamentos y procedimientos con sus obligaciones en virtud del Tratado Internacional (artículo 4). En virtud del Sistema Multilateral de Acceso y Distribución de Beneficios (Artículos 10-13), los países se conceden mutuamente acceso facilitado a sus recursos fitogenéticos, mientras que se alienta a los usuarios de material fitogenético del Sistema Multilateral a compartir sus beneficios con el mismo. Dichos beneficios deben fluir principalmente hacia los agricultores de los países en desarrollo que promueven la conservación y el uso sostenible de los recursos fitogenéticos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; De conformidad con el artículo 21, el Órgano Rector adoptó los Procedimientos y el mecanismo operativo para promover el cumplimiento y tratar los problemas de incumplimiento. En virtud de la supervisión y la presentación de informes en los Procedimientos, se pide a cada Parte Contratante que presente un informe sobre las medidas que ha adoptado para cumplir sus obligaciones en virtud del Tratado Internacional, incluidas las medidas de acceso y distribución de beneficios. Las Partes Contratantes informan utilizando un formato estándar acordado y a través del Sistema de Información en Línea sobre el Cumplimiento. Además, la información sobre el número de Acuerdos Normalizados de Transferencia de Material se recoge en el Almacén de Datos del Tratado Internacional a través de Easy-SMTA. El SMTA es un contrato obligatorio que las Partes Contratantes del Tratado Internacional han acordado utilizar siempre que se pongan a disposición recursos fitogenéticos comprendidos en el Sistema Multilateral. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El indicador 15.6.1 mide directamente los progresos realizados por los países en el establecimiento de marcos legislativos, administrativos o políticos sobre el acceso y la distribución de beneficios . Al desarrollar sus marcos de ADB, los países están contribuyendo al logro de la Meta 15.6 de los ODS y a la conservación y el uso sostenible de la diversidad biológica y genética. Los avances en este indicador se evalúan midiendo el aumento del número de países que han adoptado medidas legislativas, administrativas y políticas en materia de ADB y que han puesto a disposición esta información en el Centro de Intercambio de Información sobre ADB y a través del Sistema de Información en Línea sobre el Cumplimiento del Tratado Internacional en relación con los recursos fitogenéticos para la alimentación y la agricultura. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование и интерпретация: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для того чтобы Нагойский протокол начал действовать, необходимо обеспечить на национальном уровне соблюдение определенных благоприятных условий для его эффективного выполнения. В частности, странам потребуется, в зависимости от их конкретных обстоятельств, пересмотреть уже существующие законодательные, административные или директивные меры или разработать новые инструменты для выполнения обязательств, изложенных в Протоколе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В частности, Нагойский протокол предусматривает, что Стороны должны принимать законодательные, административные или директивные меры, в зависимости от обстоятельств, для обеспечения распределения на справедливой и равной основе выгод, связанных с использованием генетических ресурсов, в том числе генетических ресурсов, принадлежащих коренным общинам, а также выгод от использования традиционных знаний, связанных с генетическими ресурсами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ - это платформа для обмена информацией о доступе к генетическим ресурсам и совместном использовании выгод, созданная в соответствии со статьей 14 Протокола. Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ - это ключевой инструмент, способствующий соблюдению Нагойского протокола путем повышения правовой определенности и прозрачности процедуры доступа и мониторинга использования генетических ресурсов в цепочке создания стоимости. Протокол обязывает, чтобы Стороны предоставляли информацию о законодательных, административных и директивных мерах в Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ. Странам, не являющимся Сторонами договора, также рекомендовано предоставлять эту информацию таким же образом. Цель состоит в том, чтобы позволить пользователям генетических ресурсов и связанных с ними традиционных знаний легко находить в Механизме посредничества для регулирования ДГРСИВ информацию о том, как получить доступ к этим ресурсам и знаниям в организованном порядке и в одном удобном месте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международный договор предусматривает, что Договаривающиеся стороны обеспечивают соответствие законов, правил и процедур, предусмотренных в Договоре, своим обязательствам по Международному договору (статья 4). В рамках Многосторонней системы доступа и совместного распределения выгод (статьи 10–13) страны предоставляют друг другу облегченный доступ к своим растительным генетическим ресурсам, в то время как пользователям растительного генетического материала из Многосторонней системы предлагается делиться своими выгодами с Многосторонней системой. Такие выгоды должны в первую очередь поступать фермерам в развивающихся странах, которые способствуют сохранению и рациональному использованию растительных генетических ресурсов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии со статьей 21 Управляющий орган утвердил процедуры и рабочий механизм для содействия соблюдению и решению вопросов несоблюдения. В соответствии с процедурами мониторинга и отчетности каждой Договаривающейся стороне предлагается представить отчет о мерах, которые она приняла для выполнения своих обязательств по Международному договору, включая меры по доступу к генетическим ресурсам и совместному распределению выгод. Договаривающиеся стороны отчитываются, используя согласованный стандартный формат и онлайн-систему отчетности о соблюдении условий договора. Кроме того, информация о количестве стандартных соглашений о передаче материалов (СПМ) собирается из хранилища данных Международного договора через домашнюю страницу &quot;Помощь в СПМ&quot; (Easy-SMTA). Стандартное соглашение о передача материалов (СПМ) - это обязательный контракт, который Договаривающиеся стороны Международного договора согласились использовать всякий раз, когда становятся доступными растительные генетические ресурсы, подпадающие под критерии Многосторонней системы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель 15.6.1 непосредственно оценивает прогресс, достигнутый странами в создании законодательной, административной или директивной основы для доступа к генетическим ресурсам и совместного использования выгод (ДГРСИВ). Разрабатывая свои механизмы ДГРСИВ, страны вносят вклад в достижение целевой задачи 15.6 ЦУР, а также в сохранение и рациональное использование биологического и генетического разнообразия. Прогресс по этому показателю оценивается путем отражения возрастающего количества стран, которые приняли законодательные, административные и директивные меры в отношении ДГРСИВ и предоставили эту информацию в Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ и через Систему онлайн-отчетности о соблюдении Международного договора в отношении растительных генетических ресурсов для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
