<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 15-6-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 15: Защита и восстановление экосистем суши и содействие их рациональному использованию, рациональное лесопользование, борьба с опустыниванием, прекращение и обращение вспять процесса деградации земель и прекращение процесса утраты биологического разнообразия&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 15.6: Содействовать справедливому распределению благ от использования генетических ресурсов и способствовать обеспечению надлежащего доступа к таким ресурсам на согласованных на международном уровне условиях&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 15.6.1: Число стран, принявших комплексы законодательных, административных и директивных мер, обеспечивающих получение выгод на справедливой и равной основе&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 31 мая 2018 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель количества разрешений и количества выданных соглашений о передаче материалов предоставит дополнительную информацию. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается Международного договора, то это общее количество Стандартных соглашений о передаче материалов (ССПМ), передающих растительные генетические ресурсы для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства в страну, приведено по состоянию на 1 февраля 2018 года (совокупные данные). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Секретариат Конвенции о биологическом разнообразии (КБР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель отражает количество стран, принявших комплексы законодательных, административных и директивных мер, обеспечивающих получение выгод на справедливой и равной основе. Он показывает усилия стран по соблюдению Нагойского протокола регулирования доступа к генетическим ресурсам и совместного использования на справедливой и равной основе выгод от их применения в соответствии с Конвенцией о биологическом разнообразии (2010 г.) и Международным договором о растительных генетических ресурсах для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (2001 г.). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Нагойский протокол охватывает генетические ресурсы и традиционные знания, связанные с генетическими ресурсами, а также выгоды от их использования, устанавливая основные обязательства для его договаривающихся Сторон по принятию мер в отношении доступа, совместного использования выгод и соблюдения его положений. Целями Международного договора являются сохранение и устойчивое использование растительных генетических ресурсов для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, а также распределение на справедливой и равной основе выгод от их использования в соответствии с Конвенцией о биологическом разнообразии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Протокол обеспечивает большую юридическую определенность и прозрачность как для поставщиков, так и для пользователей генетических ресурсов и связанных с ними традиционных знаний и, следовательно, поощряет развитие исследований генетических ресурсов, которые могут привести к новым открытиям на благо всех.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Нагойский протокол также создает стимулы для сохранения и устойчивого использования генетических ресурсов и тем самым увеличивает вклад биоразнообразия в развитие и благосостояние людей. Кроме того, Стороны Протокола должны побуждать пользователей и поставщиков к тому, чтобы направлять выгоды от использования генетических ресурсов на сохранение биологического разнообразия и устойчивое использование его компонентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международный договор создал Многостороннюю систему доступа и совместного использования выгод, которая способствует обмену растительными генетическими ресурсами для целей сельскохозяйственных исследований и селекции, обеспечивая прозрачную и надежную основу для обмена генетическими ресурсами сельскохозяйственных культур. Многосторонняя система играет важную роль в достижении сохранения и устойчивого использования растительных генетических ресурсов, а также в распределении на справедливой и равной основе выгод от их использования. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Домашняя страница Механизма посредничества по доступу и совместному распределению выгод: &lt;a href=&quot;http://absch.cbd.int&quot;&gt; http://absch.cbd.int &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Система онлайн-отчетности о соблюдении Международного договора о растительных генетических ресурсах для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (ГРРПСХ), &lt;a href=&quot;http://faoitpgrfa.ort-production.linode.unep-wcmc.org&quot;&gt; http://faoitpgrfa.ort-production.linode.unep-wcmc.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Домашняя страница &quot;Помощь в СПМ&quot; (Easy-SMTA), &lt;a href=&quot;https://mls.planttreaty.org&quot;&gt; https://mls.planttreaty.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Постоянно. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Первый набор данных может быть подготовлен Секретариатом Конвенции о биологическом разнообразии в 2016 году. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается данных, связанных с Международным договором, обновленные данные были предоставлены по состоянию на 1 февраля 2018 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Издательские органы Механизма посредничества для регулирования доступа к генетическим ресурсам и совместного использования на справедливой и равной основе выгод от их применения (ДГРСИВ), назначенные национальными координаторами КБР или координаторами ДГРСИВ. Издательскими органами Системы онлайн-отчетности о соблюдении Международного договора о ГРРПСХ являются официально назначенные национальные координаторы или уполномоченные органы, представляющие отчетность. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; КБР и секретариаты международных договоров. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование и интерпретация: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для того чтобы Нагойский протокол начал действовать, необходимо обеспечить на национальном уровне соблюдение определенных благоприятных условий для его эффективного выполнения. В частности, странам потребуется, в зависимости от их конкретных обстоятельств, пересмотреть уже существующие законодательные, административные или директивные меры или разработать новые инструменты для выполнения обязательств, изложенных в Протоколе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В частности, Нагойский протокол предусматривает, что Стороны должны принимать законодательные, административные или директивные меры, в зависимости от обстоятельств, для обеспечения распределения на справедливой и равной основе выгод, связанных с использованием генетических ресурсов, в том числе генетических ресурсов, принадлежащих коренным общинам, а также выгод от использования традиционных знаний, связанных с генетическими ресурсами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ - это платформа для обмена информацией о доступе к генетическим ресурсам и совместном использовании выгод, созданная в соответствии со статьей 14 Протокола. Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ - это ключевой инструмент, способствующий соблюдению Нагойского протокола путем повышения правовой определенности и прозрачности процедуры доступа и мониторинга использования генетических ресурсов в цепочке создания стоимости. Протокол обязывает, чтобы Стороны предоставляли информацию о законодательных, административных и директивных мерах в Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ. Странам, не являющимся Сторонами договора, также рекомендовано предоставлять эту информацию таким же образом. Цель состоит в том, чтобы позволить пользователям генетических ресурсов и связанных с ними традиционных знаний легко находить в Механизме посредничества для регулирования ДГРСИВ информацию о том, как получить доступ к этим ресурсам и знаниям в организованном порядке и в одном удобном месте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международный договор предусматривает, что Договаривающиеся стороны обеспечивают соответствие законов, правил и процедур, предусмотренных в Договоре, своим обязательствам по Международному договору (статья 4). В рамках Многосторонней системы доступа и совместного распределения выгод (статьи 10–13) страны предоставляют друг другу облегченный доступ к своим растительным генетическим ресурсам, в то время как пользователям растительного генетического материала из Многосторонней системы предлагается делиться своими выгодами с Многосторонней системой. Такие выгоды должны в первую очередь поступать фермерам в развивающихся странах, которые способствуют сохранению и рациональному использованию растительных генетических ресурсов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии со статьей 21 Управляющий орган утвердил процедуры и рабочий механизм для содействия соблюдению и решению вопросов несоблюдения. В соответствии с процедурами мониторинга и отчетности каждой Договаривающейся стороне предлагается представить отчет о мерах, которые она приняла для выполнения своих обязательств по Международному договору, включая меры по доступу к генетическим ресурсам и совместному распределению выгод. Договаривающиеся стороны отчитываются, используя согласованный стандартный формат и онлайн-систему отчетности о соблюдении условий договора. Кроме того, информация о количестве стандартных соглашений о передаче материалов (СПМ) собирается из хранилища данных Международного договора через домашнюю страницу &quot;Помощь в СПМ&quot; (Easy-SMTA). Стандартное соглашение о передача материалов (СПМ) - это обязательный контракт, который Договаривающиеся стороны Международного договора согласились использовать всякий раз, когда становятся доступными растительные генетические ресурсы, подпадающие под критерии Многосторонней системы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель 15.6.1 непосредственно оценивает прогресс, достигнутый странами в создании законодательной, административной или директивной основы для доступа к генетическим ресурсам и совместного использования выгод (ДГРСИВ). Разрабатывая свои механизмы ДГРСИВ, страны вносят вклад в достижение целевой задачи 15.6 ЦУР, а также в сохранение и рациональное использование биологического и генетического разнообразия. Прогресс по этому показателю оценивается путем отражения возрастающего количества стран, которые приняли законодательные, административные и директивные меры в отношении ДГРСИВ и предоставили эту информацию в Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ и через Систему онлайн-отчетности о соблюдении Международного договора в отношении растительных генетических ресурсов для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель можно использовать для оценки прогресса в принятии законодательных, административных и директивных основ ДГРСИВ с течением времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель не оценивает масштабы или эффективность законодательных, административных и директивных основ ДГРСИВ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Понятие основы предполагает наличие полного набора правил доступа и совместного использования выгод. Однако трудно иметь заранее определенное представление о том, что включено в основу ДГРСИВ. В контексте этого показателя публикация страной одной или нескольких законодательных, административных и директивных мер в Механизме посредничества для регулирования ДГРСИВ будет считаться прогрессом этой страны в создании законодательной, административной и директивной основы ДГРСИВ, а также при использовании Системы онлайн-отчетности о соблюдении Международного договора в отношении растительных генетических ресурсов для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обобщение информации, предоставленной каждой Стороной Конвенции о биологическом разнообразии и Международного договора, касающейся: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Законодательных, административных или директивных мер по ДГРСИВ, предоставленных
Механизму посредничества для регулирования ДГРСИВ и Системе онлайн-отчетности о соблюдении Международного договора в отношении растительных генетических ресурсов для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (да / нет); &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; По 196 Сторонам Конвенции о биологическом разнообразии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доступность данных зависит от того, предоставили ли страны информацию о законодательных, административных или политических мерах по ДГРСИВ для Механизма посредничества по доступу и совместному распределению выгод ДГРСИВ.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По 144 странам, которые ратифицировали, приняли, одобрили или присоединились к Международному договору о растительных генетических ресурсах для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства (по состоянию на 1 февраля 2018 г.) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные предоставляются странами (или субъектами региональной интеграции) и могут отображаться по странам, региональной группе, членству в конкретной региональной организации и / или по их статусу Сторон или государств, не являющихся Сторонами Протокола и Международного договора. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Достоверность показателя зависит от того, предоставляют ли страны информацию в Механизм посредничества по доступу и совместному распределению выгод ДГРСИВ Нагойского протокола и в Систему онлайн-отчетности о соблюдении Международного договора о законодательных, административных или директивных мерах по ДГРСИВ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В дополнение к информации, предоставленной странами в Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ, секретариат КБР собирает информацию из других источников: национальных стратегий и планов действий по сохранению биоразнообразия, национальных отчетов, представленных в рамках КБР, промежуточных национальных отчетов о выполнении Нагойского протокола (в течение 2017 г.) и официальных сообщений в Секретариат КБР (ответы на уведомления, сообщения электронной почты и т. д.). Информация, полученная из этих источников, используется для информации секретариата о вкладе в другие процессы в рамках Протокола, в частности, при рассмотрении Конференцией Сторон, действующей в качестве совещания Сторон Протокола (КС-СС), национальных докладов ( Статья 29) и оценок и обзоров (статья 31). Полученная в результате информация о количестве стран, в которых приняты законодательные, административные или директивные меры по ДГРСИВ, может отличаться от числа стран, которые предоставили эту информацию в Механизм посредничества для регулирования ДГРСИВ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В дополнение к информации, предоставляемой странами в Систему онлайн-отчетности о соблюдении Международного договора, ФАО собирает информацию от стран, представленную в их национальных отчетах, о сохранении и использовании ГРРПСХ и их усилиях в этом отношении для подготовки доклада &lt;em&gt; Состояние мировых растительных генетических ресурсов для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства &lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Текст Нагойского протокола регулирования доступа к генетическим ресурсам и совместного использования на справедливой и равной основе выгод от их применения к Конвенции о биологическом разнообразии:&lt;a href=&quot;https://www.cbd.int/abs/text/default.shtml&quot;&gt; https://www.cbd.int/abs/text/default .shtml &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Механизм посредничества по доступу и совместному распределению выгод: &lt;a href=&quot;http://absch.cbd.int&quot;&gt;http://absch.cbd.int&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Международный договор о растительных генетических ресурсах для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-i0510e.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/3/a-i0510e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Хранилище данных Международного договора о ГРРПСХ, Домашняя страница &quot;Помощь в СПМ&quot; (Easy-SMTA), &lt;a href=&quot;https://mls.planttreaty.org&quot;&gt; https://mls.planttreaty.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
