<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 8-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data Availability: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator is available for 188 countries and territories.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator is available as of 2000 in the SDG Indicators Global Database, but time series going back to 1991 and including estimates up to 2022 are available in ILOSTAT. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No disaggregation required for this indicator. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Series temporales:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos de este indicador están disponibles a partir del año 2000 en la base de datos mundial de indicadores de los ODS, pero las series temporales que se remontan a 1991 e incluyen proyecciones hasta 2024 están disponibles en ILOSTAT.&lt;/p&gt; 
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No se requiere desglose para este indicador.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Séries chronologiques : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données pour cet indicateur sont disponibles à partir de 2000 dans la base de données mondiale des indicateurs SDG, mais des séries chronologiques remontant à 1991 et comprenant des projections jusqu&apos;en 2024 sont disponibles dans ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aucune ventilation n&apos;est requise pour cet indicateur. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Временные ряды: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю доступны по состоянию на 2000 год в Глобальной базе данных показателей ЦУР, но временные ряды, начиная с 1991 года и включая прогнозы до 2024 года, доступны в ILOSTAT. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для этого показателя дезагрегирование не требуется. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
