<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 8-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;To address the problem of missing data, the ILO designed several econometric models which are used to produce estimates of labour market indicators in the countries and years for which real data are not available. The employment data derived from the ILO modelled estimates are used to produce estimates on labour productivity. These models use multivariate regression techniques to impute missing values at the country level, which are then aggregated to produce regional and global estimates. For further information on the estimates, please refer to the the ILO modelled estimates methodological overview, available at &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Para resolver el problema de la falta de datos, la OIT diseñó varios modelos econométricos que se utilizan para producir estimaciones de los indicadores del mercado laboral en los países y años para los que no se dispone de datos reales. Los datos de empleo derivados de las estimaciones de los modelos de la OIT se utilizan para elaborar estimaciones sobre la productividad del trabajo. Estos modelos utilizan técnicas de regresión multivariada para imputar los valores que faltan a nivel de país, que luego se agregan para producir estimaciones regionales y globales. Para más información sobre las estimaciones, consulte el resumen metodológico de las estimaciones modelizadas de la OIT, disponible en &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Agrégats régionaux : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour résoudre le problème des données manquantes, l&apos;OIT a conçu plusieurs modèles économétriques qui sont utilisés pour produire des estimations des indicateurs du marché du travail dans les pays et les années pour lesquels les données réelles ne sont pas disponibles. Les données sur l&apos;emploi dérivées des estimations modélisées du BIT sont utilisées pour produire des estimations sur la productivité du travail. Ces modèles utilisent des techniques de régression multivariée pour imputer les valeurs manquantes au niveau des pays, qui sont ensuite agrégées pour produire des estimations régionales et mondiales. Pour plus d&apos;informations sur les estimations, veuillez vous référer à l&apos;aperçu méthodologique des estimations modélisées du OIT, disponible à l&apos;adresse suivante : &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для решения проблемы отсутствующих данных Международная организация труда разработала несколько эконометрических моделей, которые используются для получения оценок показателей рынка труда в странах и по годам, по которым отсутствуют реальные данные. Данные по занятости, полученные на основе смоделированных МОТ оценок, используются для оценки производительности труда. В этих моделях используются методы многомерной регрессии для вменения отсутствующих значений на страновом уровне, которые затем агрегируются для получения региональных и глобальных оценок. Дополнительную информацию об оценках см. в методологическом обзоре смоделированных оценок МОТ, доступном по адресу &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt; https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
