<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 8-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Output measures used in the numerator of this indicator Gross Domestic Product (GDP) are best obtained from the production side of national accounts and represent, as much as possible, GDP at market prices for the aggregate economy (adjusted for inflation, in constant prices). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Employment data used in the denominator are preferably derived from labour force or other household surveys with an employment module. In the absence of a household survey, establishment surveys, administrative records or official estimates based on reliable sources can be used as well as population censuses. It is however important to note that employment data from establishment surveys will capture the number of jobs and not the number of persons employed as preferred for the denominator. Also, establishment surveys cover, in many cases, the formal sector and employers and employees only, not accounting for the whole economy. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When calculating this indicator, it is important to ensure that the coverage of the employment data is consistent with that of the national accounts. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las medidas de producción utilizadas en el numerador de este indicador (Producto Interno Bruto) se obtienen mejor del lado de la producción de las cuentas nacionales y representan, en la medida de lo posible, el PIB a precios de mercado para la economía agregada (ajustado por la inflación, en precios constantes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos de empleo utilizados en el denominador se obtienen preferentemente de las encuestas de población activa o de otras encuestas de hogares con un módulo de empleo. A falta de una encuesta de hogares, se pueden utilizar encuestas de establecimientos, registros administrativos o estimaciones oficiales basadas en fuentes fiables, así como censos de población. Sin embargo, es importante tener en cuenta que los datos de empleo procedentes de las encuestas de establecimientos captarán el número de puestos de trabajo y no el número de personas empleadas, como se prefiere para el denominador. Además, las encuestas de establecimientos cubren, en muchos casos, sólo el sector formal y los empleadores y empleados, y no dan cuenta de toda la economía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al calcular este indicador, es importante asegurarse de que la cobertura de los datos de empleo sea coherente con la de las cuentas nacionales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les mesures de la production utilisées dans le numérateur de cet indicateur (produit intérieur brut) sont obtenues au mieux du côté production des comptes nationaux et représentent, autant que possible, le PIB aux prix du marché pour l&apos;économie globale (ajusté pour l&apos;inflation, en prix constants)&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;Les données sur l&apos;emploi utilisées dans le dénominateur sont de préférence issues d&apos;enquêtes sur la population active ou d&apos;autres enquêtes sur les ménages comportant un module sur l&apos;emploi. En l&apos;absence d&apos;une enquête sur les ménages, des enquêtes sur les établissements, des dossiers administratifs ou des estimations officielles basées sur des sources fiables peuvent être utilisés ainsi que des recensements de la population. Il est toutefois important de noter que les données sur l&apos;emploi provenant d&apos;enquêtes sur les établissements saisiront le nombre d&apos;emplois et non le nombre de personnes occupées, comme il est préférable pour le dénominateur. En outre, les enquêtes sur les établissements couvrent, dans de nombreux cas, le secteur formel et les employeurs et employés uniquement, sans tenir compte de l&apos;ensemble de l&apos;économie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors du calcul de cet indicateur, il est important de s&apos;assurer que la couverture des données sur l&apos;emploi est cohérente avec celle des comptenationaux.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатели продукции, используемые в числителе этого показателя (валовой внутренний продукт), лучше всего получать из производственного метода расчета национальных счетов и в максимально возможной степени представлять ВВП в рыночных ценах для экономики в целом (с поправкой на инфляцию, в постоянных ценах). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по занятости, используемые в знаменателе, предпочтительно получать из обследований рабочей силы или других обследований домашних хозяйств с использованием модуля занятости. В отсутствие обследования домашних хозяйств могут использоваться данные обследования предприятий, информация из административных источников или официальные оценки, основанные на надежных источниках, а также данные переписи населения. Однако важно отметить, что данные по занятости, полученные из обследований предприятий, будут отражать количество рабочих мест, а не количество занятых, что является предпочтительным для знаменателя. Кроме того, обследования предприятий во многих случаях охватывают только организованный сектор, работодателей и наемных работников, а не всю экономику. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При расчете этого показателя важно убедиться, что охват данных по занятости соответствует охвату, используемому в национальных счетах. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
