<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 8-10-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Every year, the Financial Access Survey (FAS) Team reaches out to FAS respondents to initiate the annual survey process. Data are compiled by countries and sent to the IMF through the Integrated Collection System (ICS) or National Summary Data Page (NSDP), which allows for a secure submission of country information. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada año, el equipo de la EAF se pone en contacto con los informantes de la EAF para iniciar el proceso de la encuesta anual. Los países recopilan los datos y los envían al FMI a través del SIC, que permite un envío seguro de la información del país. Los datos son procesados y validados por el equipo de la EAF. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada envío se revisa cuidadosamente y, cuando es necesario, el equipo de la EAF se pone en contacto con las autoridades del país para solicitar aclaraciones o ajustes de los datos proporcionados. En caso de que un país necesite añadir información adicional pertinente a los datos comunicados, puede hacerlo a través del portal de metadatos en el SIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada año, las presentaciones se difunden en el sitio web de la EAF (&lt;a href=&quot;https://data.imf.org/fas&quot;&gt;https://data.imf.org/fas&lt;/a&gt;) de forma continua, tan pronto como son revisadas y validadas por el equipo de la EAF.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Chaque année, l&apos;équipe FAS contacte les répondants FAS pour lancer le processus d&apos;enquête annuel. Les données sont compilées par les pays et envoyées au FMI via l&apos;ICS, ce qui permet une soumission sécurisée des informations sur les pays. Les données sont traitées et validées par l&apos;équipe FAS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Chaque soumission est soigneusement examinée et, si nécessaire, l&apos;équipe FAS s&apos;engage avec les autorités du pays pour obtenir des éclaircissements ou des ajustements aux données fournies. Si un pays a besoin d&apos;ajouter des informations pertinentes supplémentaires pertinentes aux données communiquées, il peut le faire via le portail de métadonnées dans ICS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Chaque année, les soumissions sont diffusées sur le site Web du FAS (&lt;a href=&quot;https://data.imf.org/fas&quot;&gt; https://data.imf.org/fas &lt;/a&gt;) sur une base continue dès qu&apos;elles sont examinées et validées par l&apos;équipe FAS.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Каждый год команда ИДФУ обращается к респондентам ИДФУ, чтобы инициировать процесс ежегодного обследования. Данные составляются странами и отправляются в МВФ с помощью Интегрированной системы сбора (ИСС), которая позволяет безопасно предоставлять информацию о стране. Данные проходят процесс обработки и валидации командой ИДФУ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Каждый направленный пакет документации тщательно проверяется и, при необходимости, группа ИДФУ взаимодействует с властями страны для уточнения или корректировки представленных данных. Если страна желает приложить дополнительную соответствующую информацию, относящуюся к предоставленным данным, она может это сделать, используя портал метаданных в ИСС. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Каждый год представленные материалы выкладываются на веб-сайте ИДФУ (&lt;a href=&quot;https://data.imf.org/fas&quot;&gt;https://data.imf.org/fas&lt;/a&gt;) по мере поступления вскорости после того, как они пройдут процедуру анализа и валидации командой ИДФУ. &lt;p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
