<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 8-10-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 8: Promover el crecimiento económico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 8.10: Fortalecer la capacidad de las instituciones financieras nacionales para fomentar y ampliar el acceso a los servicios bancarios, financieros y de seguros para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 8.10.1: a) Número de sucursales de bancos comerciales por cada 100.000 adultos y b) número de cajeros automáticos por cada 100.000 adultos&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Última actualización: marzo de 2020 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización (es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Fondo Monetario Internacional (STAFI - Equipo de encuesta sobre acceso financiero) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El número de sucursales bancarias comerciales por cada 100.000 adultos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El número de cajeros automáticos (cajeros automáticos) por cada 100.000 adultos&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El número de sucursales bancarias comerciales por cada 100.000 adultos se refiere al número de sucursales de bancos comerciales al final del año reportado por el Banco Central o el principal regulador financiero del país. Para que el indicador sea significativo para la comparación entre países, el número de sucursales de bancos comerciales se escala por cada 100,00 adultos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El número de cajeros automáticos (cajeros automáticos) por cada 100.000 adultos, se refiere al número de cajeros automáticos en el país para todo tipo de instituciones financieras tales como: bancos comerciales, instituciones de microfinanzas sin depósito, instituciones de microfinanzas de depósito, cooperativas de crédito y cooperativas financieras, entre otros. Esta información es divulgada cada año por el Banco Central o el principal regulador financiero del país. Para que el indicador sea significativo para la comparación entre países, el número de cajeros automáticos se escala por cada 100,00 adultos. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los indicadores de la base de datos FAS se recogen anualmente desde 2009, abarcando el periodo 2004-2018. La información se recoge de los bancos centrales u otros reguladores financieros principales para 189 países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los datos y metadatos están disponibles gratuitamente para el público en el sitio web del FMI&amp;#x2019;s &lt;a href=&quot;http://data.imf.org/?sk=E5DCAB7E-A5CA-4892-A6EA-598B5463A34C&quot;&gt;FAS&lt;/a&gt;, junto con otros documentos clave.&lt;/p&gt;</data>
</root>
