<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 10-c-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 10: Reducir la desigualdad en los países y entre ellos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 10.c: De aquí a 2030, reducir a menos del 3% los costos de transacción de las remesas de los migrantes y eliminar los corredores de remesas con un costo superior al 5%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 10.c.1: Costo de las remesas en proporción a las sumas remitidas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 2 de febrero de 2018&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicadores relacionados&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Objetivo 5x5 del G20 y Reducción del costo de las remesas para el desarrollo. En 2009, el G8 estableció un objetivo, posteriormente adoptado por el G20, para reducir el costo de las remesas internacionales del 10% al 5% en un plazo de cinco años. La meta se denominó &amp;#x201C;Objetivo 5x5.&amp;#x201D;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organizaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Banco Mundial&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El objetivo incluye dos componentes. El primer componente es que los costos de transacción de las remesas de los emigrantes deben ser del 3% o menos para 2030. Este costo de transacción debe entenderse como &lt;strong&gt;&amp;#x201C;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Costo total medio mundial del envío de 200 dólares (o su equivalente en la moneda local de envío) y expresado como % de la cantidad enviada&amp;#x201D;.&lt;/strong&gt; Este indicador está fácilmente disponible y es publicado trimestralmente por el Banco Mundial en la base de datos Remittance Prices Worldwide, que cubre 365 corredores de países, desde 48 países emisores a 105 receptores. El segundo componente consiste en eliminar los corredores en los que el costo es igual o superior al 5%. La intención es que los remitentes de remesas puedan enviar dinero al beneficiario por un costo medio del 5% o menos de la cantidad enviada. Para ello, debería bastar con que en cada corredor haya al menos 3 servicios, que cumplan un conjunto definido de requisitos de servicio (incluyendo la calidad del servicio, el alcance, etc.), para los que la media sea del 5% o menos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Transferencia internacional de remesas.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;Pago transfronterizo de persona a persona de valor relativamente bajo. Las transferencias suelen ser pagos recurrentes de los trabajadores inmigrantes (que envían dinero a sus familias en su país de origen cada mes). En el informe, el término &amp;#x201C;transferencia de remesas&amp;#x201D; se utiliza para simplificar (es decir, se asume que la transferencia es internacional).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Servicio de remesas.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Servicio que permite a los usuarios finales enviar y/o recibir transferencias de remesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Proveedor de servicios de remesas (PSR).&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Entidad, que opera como negocio, que proporciona un servicio de remesas por un precio a los usuarios finales, ya sea directamente o a través de agentes. Entre ellos se encuentran tanto los bancos como los operadores de transferencias de dinero, tal y como se definen a continuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Operador de transferencias monetarias (MTO).&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Un proveedor de servicios de pago que no acepta depósitos y en el que el servicio implica el pago por transferencia (o posiblemente el pago de un conjunto o serie de transferencias) por parte del remitente al proveedor de servicios de pago (por ejemplo, mediante efectivo o transferencia bancaria) &amp;#x2013;, es decir, en contraposición a una situación en la que el proveedor de servicios de pago carga una cuenta del remitente en el proveedor de servicios de pago. Los MTO pueden incluir tanto actores tradicionales centrados en la entrega de fondos en efectivo como actores innovadores que pueden adoptar una variedad de modelos de negocio diferentes para la entrega de las transacciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Precio. &lt;/strong&gt;Costo total para los usuarios finales del envío de una transferencia de remesas (incluidas las comisiones cobradas al remitente y el margen por el que el tipo de cambio cobrado a los usuarios finales es superior al tipo de cambio interbancario vigente).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Las fuentes de datos son los propios proveedores de servicios de remesas (PSR). Los datos se recolectan trimestralmente mediante un ejercicio de &quot;comprador misterioso&quot;, que dura una semana. Cada año, en cada corredor, se realiza un análisis de mercado para recopilar una muestra de PSR que cubra al menos el 80% del mercado. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Compras misteriosas realizadas trimestralmente. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recolección de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Trimestral&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Marzo, junio, septiembre, diciembre&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los datos se recolectan mediante la compra misteriosa de proveedores de servicios de remesas. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Banco Mundial&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos de estos indicadores han sido recopilados por el Banco Mundial a través de la base de datos Remittance Prices Worldwide (RPW) desde 2008 con el fin de supervisar el objetivo del G8 / G20 de reducir los precios de las remesas. También conocido como el &amp;#x201C;Objetivo 5x5&amp;#x201D;, este objetivo fue adoptado por el G8 en 2009, y se refiere a la reducción del costo total medio mundial de las remesas de los emigrantes en 5 puntos porcentuales en 5 años. Para lograr este objetivo, los gobiernos de los países emisores y receptores deberían considerar la aplicación de reformas basadas en los Principios Generales para los Servicios de Remesas Internacionales del Banco Mundial/Comité de Sistemas de Pago y Liquidación (enero de 2007). Este marco acordado internacionalmente ha demostrado su eficacia para ayudar a reducir el costo de las remesas y orientar las acciones para mejorar la eficiencia de las remesas internacionales. La base de datos RPW del Banco Mundial es la única base de datos global que controla los precios de las remesas en todas las regiones del mundo. La RPW fue lanzada por el Banco Mundial en septiembre de 2008 y es una herramienta clave en el seguimiento de la evolución de los costos para los remitentes y los beneficiarios del envío y la recepción de dinero en los principales corredores de países.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NA&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se recolectan mediante un ejercicio de &quot;comprador misterioso&quot; de los proveedores de servicios de remesas (PSR). En el ejercicio de comprador misterioso se incluye una muestra de PSR que incluye al menos el 80% de la cuota de mercado en cada corredor. El costo medio se calcula como la media simple de los costos totales (incluyendo tanto la comisión como el margen de cambio) cotizados por cada PSR que opera en un corredor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2016, se introdujo el objetivo de remitente inteligente (SmarRT) para supervisar las transacciones de remesas a un nivel más granular. Su objetivo es reflejar el costo que pagaría un consumidor inteligente con acceso a información suficientemente completa para transferir remesas en cada corredor. El SmaRT se calcula como la media simple de los tres servicios más baratos para enviar el equivalente a 200 dólares en cada corredor y se expresa en términos de porcentaje del importe total enviado. Además de la transparencia, los servicios deben cumplir criterios adicionales para ser incluidos en el SmaRT, incluyendo la velocidad de las transacciones (5 días o menos) y la accesibilidad (determinada por la proximidad geográfica de las sucursales para los servicios que requieren presencia física o el acceso a cualquier tecnología o dispositivo necesario para utilizar el servicio, como una cuenta bancaria, un teléfono móvil o Internet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para obtener información adicional sobre la metodología de SmaRT, consulte: &lt;a href=&quot;https://remittanceprices.worldbank.org/sites/default/files/smart_methodology.pdf&quot;&gt;https://remittanceprices.worldbank.org/sites/default/files/smart_methodology.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La meta 10.c.1 incluye dos componentes, que requieren dos cálculos distintos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Media global de los costos de las remesas que se reducirá a menos del 3%: se calcula como la media simple del costo total de todos los servicios incluidos en la base de datos del RPW&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Permitir que los remitentes de remesas de todos los corredores envíen dinero a sus receptores a un costo igual o inferior al 5 por ciento: se calcula como el costo medio de los tres servicios más baratos disponibles en cada corredor que cumplen un conjunto definido de requisitos mínimos, como se describe en la metodología SmaRT del Banco Mundial. El objetivo es que la media de SmaRT para todos los corredores sea del 5% o inferior.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt;A nivel de país: &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se recolecta una muestra de corredores para cada país emisor y receptor. Se supone que el costo de otros corredores desde/hacia cada país se sitúa en un rango de costos similar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los agregados regionales se calculan mediante medias simples de los servicios individuales que se remiten a los países receptores de la región para los que hay datos. Los países sin datos no se incluyen, sin embargo, como se construye una muestra representativa, se asume que los datos que faltan caen en el mismo rango de costos que los datos recogidos. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los agregados regionales se calculan mediante medias simples de los servicios individuales que remiten a los países receptores de la región de la que se dispone de datos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la compilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Los requisitos mínimos para las bases de datos nacionales y regionales se proporcionan en el sitio web de Remittance Prices Worldwide en: &lt;a href=&quot;https://remittanceprices.worldbank.org/en/national-and-regional-databases-certified-by-the-world-bank&quot;&gt;https://remittanceprices.worldbank.org/en/national-and-regional-databases-certified-by-the-world-bank&lt;/a&gt;. Para una metodología consistente, se establecieron los siguientes requisitos mínimos: &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Recolección de datos de puntos de precio doble &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recolección de tasas para el emisor &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recolección del tipo de cambio aplicado &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Provisión del importe total de los costos identificados &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rapidez de la transacción &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tipo de servicio prestado &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cobertura mínima del 60% del mercado por corredor &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Independencia de los investigadores &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Validación mediante ejercicios de comprador misterioso &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sin política de publicidad &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ausencia de política de suscripción y proceso de financiación claro &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vinculación con otras bases de datos aprobadas por el BM &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Más información en el documento de política sobre &lt;em&gt;Bases de datos de comparación de precios de remesas: Requisitos mínimos y estrategia política global y Guía y nota de propósito especial&lt;/em&gt;, disponible en: [358]https://remittanceprices.worldbank.org/sites/default/files/StandardsNationalDatabases.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sitio web de la base de datos de precios de remesas en todo el mundo y recursos relacionados: &lt;a href=&quot;http://remittanceprices.worldbank.org&quot;&gt;http://remittanceprices.worldbank.org&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos son recolectados por los investigadores a través de compras misteriosas, y posteriormente compilados, limpiados y revisados. El Banco Mundial utiliza servicios de proveedores para la recolección y compilación de datos. A continuación, los datos son revisados en detalle por el equipo de RPW del Banco Mundial, que también se encarga del análisis.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de los datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los datos están disponibles para 365 corredores, que incluyen 48 países emisores y 105 países receptores. Los datos se recolectan trimestralmente. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Disponibilidad de los datos: desde 2008 (todos los datos disponibles en línea; datos disponibles en línea en formato Excel a partir del primer trimestre de 2011). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;RPW hace un seguimiento del costo de las remesas por tipo de proveedor de servicios de remesas: bancos comerciales, operadores de transferencia de dinero, oficinas de correos, proveedores de dinero móvil (se pueden añadir más tipos de proveedores a medida que evolucione el mercado). Además, también es posible el desglose por el instrumento utilizado para financiar la transacción: incluyendo, entre otros, efectivo, cuenta bancaria, tarjeta de débito/crédito, dinero móvil, etc.; y por el instrumento utilizado para pagar los fondos: incluyendo, entre otros, efectivo, cuenta bancaria, monedero móvil, etc. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No existen alternativas producidas por los países para estos datos, excepto para los países que han establecido una base de datos de precios de remesas de acuerdo con los requisitos mínimos del Banco Mundial. Se ha observado que los datos coinciden en líneas generales y no existen discrepancias significativas.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://remittances.worldbank.org&quot;&gt;http://remittances.worldbank.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Véanse varios recursos en&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;http://remittanceprices.worldbank.org/en/resources&quot;&gt;http://remittanceprices.worldbank.org/en/resources&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
