<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 10-c-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ru">## Обоснование

Данные по этим показателям собираются Всемирным банком посредством базы данных по мировым тарифам на денежные переводы (RPW) с 2008 года в целях мониторинга достижения цели &quot;Большой восьмерки&quot; / &quot;Большой двадцатки&quot; по снижению цен на денежные переводы. Эта цель, известная также как &quot;цель 5х5&quot;, была принята Группой восьми в 2009 году и касается снижения среднего мирового тарифа на денежные переводы мигрантов на 5 процентных пунктов за 5 лет. Для достижения этой цели правительства как отправляющих, так и принимающих стран должны рассмотреть вопрос о проведении реформ на основе Общих принципов обслуживания международных денежных переводов, разработанных Всемирным банком/Комитетом по платежным системам и системам расчетов (январь 2007 г.). Эта согласованная на международном уровне рамочная программа доказала свою эффективность в содействии снижению стоимости денежных переводов и в руководстве действиями по повышению эффективности международных денежных переводов. База данных RPW Всемирного банка - единственная глобальная база данных, которая отслеживает тарифы на денежные переводы во всех регионах мира. RPW была запущена Всемирным банком в сентябре 2008 года и является ключевым инструментом в мониторинге эволюции затрат для отправителей и получателей денежных средств в основных коридорах стран.
			</language>
			<language lang="en">## Rationale

Data for these indicators have been collected by the World Bank through the Remittance Prices Worldwide (RPW) database since 2008 for the purpose of monitoring the G8 / G20 target on reducing remittance prices. Also known as the “5x5 objective”, this goal was adopted by the G8 in 2009, and it refers to reduction of the global average total cost of migrant remittances by 5 percentage points in 5 years. To achieve this objective, the governments in both sending and receiving countries should consider implementing reforms based upon the General Principles for International Remittances Services by the World Bank/Committee on Payment and Settlement Systems (January 2007). This internationally agreed framework has proven effective in helping reduce the cost of remittances and guiding actions to enhance the efficiency of international remittances. The World Bank’s RPW database is the only global database that monitors remittance prices across all regions of the world. RPW was launched by the World Bank in September 2008, and is a key tool in monitoring the evolution of costs to the remitters and the beneficiaries from sending and receiving money in major country corridors.
			</language>
</languages>
</data>
</root>
