<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 4-7-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Les informations recueillies avec le questionnaire de suivi de la mise en œuvre par les États membres de l&apos;UNESCO de la &lt;em&gt;Recommandation de 1974 sur l&apos;éducation pour la compréhension, la coopération et la paix internationales et l&apos;éducation relative aux droits de l&apos;homme et aux libertés fondamentales&lt;/em&gt; sont utilisées pour la construction de l&apos;indicateur global. Pour chacune des quatre composantes de l&apos;indicateur (politiques, programmes scolaires, formation des enseignants et évaluation des élèves), un certain nombre de critères sont mesurés, qui sont ensuite combinés pour donner un score unique entre zéro et un pour chaque composante. Seules les informations concernant l&apos;enseignement primaire et secondaire sont utilisées pour le calcul des indicateurs 4.7.1/12.8.1/13.3.1.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;u&gt;Lois et politiques&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Les questions suivantes sont utilisées pour calculer la composante sur les lois et politiques de l&apos;indicateur :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A2. Veuillez indiquer quels thèmes de l&apos;Éducation à la citoyenneté mondiale (ECM) et de l&apos;Éducation au développement durable (EDD) sont couverts dans &lt;u&gt;les lois, la législation ou les cadres juridiques&lt;/u&gt; nationaux ou infranationaux sur l&apos;éducation. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a huit thèmes de l&apos;ECM/EDD (diversité culturelle et tolérance, égalité des sexes, droits de l&apos;homme, paix et non-violence, changement climatique, durabilité environnementale, survie et bien-être de l&apos;homme, consommation et production durables) et deux niveaux de gouvernement (national et infranational) = 16 réponses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1, « inconnu » qui est traité comme un zéro, et « sans objet » qui est ignoré. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que « sans objet » est utilisé lorsqu&apos;un seul niveau de gouvernement est responsable de l&apos;éducation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1, &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; (c&apos;est-à-dire, si huit des 16 réponses sont « sans objet », la somme des scores 0 et 1 est divisée par 8 pour obtenir la moyenne et non par 16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A4. Veuillez indiquer quels thèmes de l&apos;ECM et de l&apos;EDD sont couverts dans &lt;u&gt;les politiques, les cadres ou les objectifs stratégiques nationaux ou infranationaux en matière d&apos;éducation&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a huit thèmes de l&apos;ECM/EDD (diversité culturelle et tolérance, égalité des sexes, droits de l&apos;homme, paix et non-violence, changement climatique, durabilité environnementale, survie et bien-être de l&apos;homme, consommation et production durables) = 8 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1, et « inconnu » (traité comme zéro). Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A5. Veuillez indiquer si &lt;u&gt;les politiques, les cadres ou les objectifs stratégiques nationaux ou infranationaux en matière d&apos;éducation&lt;/u&gt; prévoient un mandat pour intégrer l&apos;ECM et l&apos;EDD&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe deux niveaux de gouvernement (national, infranational) et cinq domaines d&apos;intégration (programmes d&apos;études, objectifs d&apos;apprentissage, manuels scolaires, formation des enseignants et évaluation des élèves) = 10 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1, « inconnu » (traité comme un zéro), et « sans objet » qui est ignoré. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que « sans objet » est utilisé lorsqu&apos;un seul niveau de gouvernement est responsable de l&apos;éducation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1, &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; (c&apos;est-à-dire, si cinq des 10 réponses sont « sans objet », la somme des scores 0 et 1 est divisée par 5 pour obtenir la moyenne et non par 10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;E1a. Sur la base de vos réponses aux questions de la section précédente (lois et politiques), veuillez indiquer dans quelle mesure l&apos;éducation à la citoyenneté mondiale (ECM) et l&apos;éducation au développement durable (EDD) sont intégrées&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; dans les lois et politiques en matière d&apos;éducation de votre pays&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe deux niveaux de gouvernement (national, infranational) = 2 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont « pas du tout » = 0, « partiellement » = 1, « largement » = 2, « inconnu » (traité comme un zéro), et « sans objet » qui est ignoré. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que « sans objet » est utilisé lorsqu&apos;un seul niveau de gouvernement est responsable de l&apos;éducation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = la moitié de la moyenne simple des scores 0, 1 et 2, &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; (c&apos;est-à-dire, si l&apos;une des deux réponses est « sans objet », la somme des scores 0, 1 et 2 est divisée par 2 pour obtenir la moitié de la moyenne et non par 4). Le score est la moitié de la moyenne afin qu&apos;il se situe entre 0 et 1 comme le font les scores des trois autres questions de cette section.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la composante sur les lois et politiques = moyenne simple des scores des questions A2, A4, A5 et E1a. Lorsqu&apos;un score de question n&apos;a pas pu être calculé parce que trop de réponses étaient inconnues ou vides, le score de la composante n&apos;est pas calculé et est signalé comme non disponible.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;u&gt;Programme scolaire (curriculum)&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Les questions suivantes sont utilisées pour calculer la composante sur le curriculum de l&apos;indicateur :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;B2. Veuillez indiquer quels thèmes de l&apos;Éducation à la citoyenneté mondiale (ECM) et de l&apos;Éducation au développement durable (EDD) sont enseignés dans le cadre du programme scolaire&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a huit thèmes de l&apos;ECM/EDD (diversité culturelle et tolérance, égalité des sexes, droits de l&apos;homme, paix et non-violence, changement climatique, durabilité environnementale, survie et bien-être de l&apos;homme, et consommation et production durables) = 8 réponses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1, et « inconnu », qui est traité comme un zéro. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;B3. Veuillez indiquer dans quelles matières ou domaines d&apos;études l&apos;ECM et l&apos;EDD sont enseignés dans l&apos;enseignement primaire et secondaire&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe huit thèmes de l&apos;ECM/EDD (diversité culturelle et tolérance, égalité des sexes, droits de l&apos;homme, paix et non-violence, changement climatique, durabilité environnementale, survie et bien-être de l&apos;homme, consommation et production durables) et douze matières dans lesquelles ils peuvent être enseignés (arts; éducation civique, civile ou citoyenne; études éthiques/morales; géographie; santé, éducation physique et sportive; histoire; langues; mathématiques; éducation religieuse; sciences; études sociales et études intégrées) = 96 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1, et « inconnu », qui est traité comme un zéro. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que les réponses à « autres sujets, veuillez préciser » dans la question sont ignorées. Le cas échéant, au cours de l&apos;assurance qualité, les réponses de cette catégorie peuvent être recodées à l&apos;un des 12 autres sujets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;B4. Veuillez indiquer les approches utilisées pour enseigner l&apos;ECM et l&apos;EDD dans l&apos;enseignement primaire et secondaire&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a quatre approches pédagogiques (ECM/EDD en tant que matières distinctes, transversales, intégrées, école entière) = 4 réponses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1, et « inconnu », qui est traité comme un zéro. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;E1b. Sur la base de vos réponses aux questions de la section précédente (programme scolaire), veuillez indiquer dans quelle mesure l&apos;éducation à la citoyenneté mondiale (ECM) et l&apos;éducation au développement durable (EDD) sont intégrées&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; dans les programmes scolaires de votre pays.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe deux niveaux de gouvernement (national, infranational) = 2 réponses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont « pas du tout » = 0, « partiellement » = 1, « largement » = 2, « inconnu » (traité comme un zéro), et « sans objet » qui est ignoré. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que « sans objet » est utilisé lorsqu&apos;un seul niveau de gouvernement est responsable de l&apos;éducation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = la moitié de la moyenne simple des scores 0, 1 et 2, &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; (c.-à-d., si une des deux réponses est « sans objet », la somme des scores 0, 1 et 2 est divisée par 2 pour obtenir la moitié de la moyenne et non par 4). Le score est la moitié de la moyenne afin qu&apos;il se situe entre 0 et 1, comme les scores des trois autres questions de cette section.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la composante sur le programme scolaire = moyenne simple des scores des questions B2, B3, B4 et E1b. Lorsqu&apos;un score de question n&apos;a pas pu être calculé parce que trop de réponses étaient inconnues ou vides, le score de la composante n&apos;est pas calculé et est signalé comme non disponible.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;u&gt;Formation des enseignants&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Les questions suivantes sont utilisées pour calculer la composante sur la formation des enseignants de l&apos;indicateur :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;C2. Veuillez indiquer si les enseignants, les formateurs et les éducateurs sont formés pour enseigner l&apos;Éducation à la citoyenneté mondiale (ECM) et de l&apos;Éducation au développement durable (EDD) au cours de la formation initiale ou préalable et/ou par le biais du développement professionnel continu&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe deux types de formation (initiale/préparatoire et développement professionnel continu) et deux types d&apos;enseignants (des matières sélectionnées dans lesquelles l&apos;EDD/ECM sont typiquement enseignées, et d&apos;autres matières) = 4 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1, et « inconnu » qui est traité comme un zéro. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;C3. Veuillez indiquer sur quels thèmes de l&apos;ECM et de l&apos;EDD une formation préalable ou en cours d&apos;emploi est disponible pour les enseignants, les formateurs et les éducateurs&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a huit thèmes de l&apos;ECM/EDD (diversité culturelle et tolérance, égalité des sexes, droits de l&apos;homme, paix et non-violence, changement climatique, durabilité environnementale, survie et bien-être de l&apos;homme, et consommation et production durables) = 8 réponses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1 et « inconnu » qui est traité comme un zéro. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;C4. Veuillez indiquer si les enseignants, les formateurs et les éducateurs sont formés pour enseigner les dimensions suivantes de l&apos;apprentissage dans le cadre de l&apos;ECM et de l&apos;EDD&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe quatre dimensions d&apos;apprentissage (connaissances, compétences, valeurs et attitudes/comportements) = 4 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1, et « inconnu » qui est traité comme un zéro. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;C5. Veuillez indiquer si les enseignants, les formateurs et les éducateurs sont formés pour utiliser les approches suivantes pour enseigner l&apos;ECM et l&apos;EDD dans l&apos;enseignement primaire et secondaire&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a quatre approches pédagogiques (ECM/EDD en tant que matières distinctes, transversales, intégrées, école entière) = 4 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1 et « inconnu » qui est traité comme un zéro. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;E1c. Sur la base de vos réponses aux questions de la section précédente (formation des enseignants), veuillez indiquer dans quelle mesure l&apos;éducation à la citoyenneté mondiale (ECM) et l&apos;éducation au développement durable (EDD) sont intégrées&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-4&quot; id=&quot;footnote-ref-4&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; dans la formation des enseignants de votre pays&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe deux niveaux de gouvernement (national, infranational) = 2 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont « pas du tout » = 0, « partiellement » = 1, « largement » = 2, « inconnu » (traité comme un zéro) et « sans objet » (qui est ignoré). Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que « sans objet » est utilisé lorsqu&apos;un seul niveau de gouvernement est responsable de l&apos;éducation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = la moitié de la moyenne simple des scores 0, 1 et 2, &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; (c&apos;est-à-dire, si une des deux réponses est « sans objet », la somme des scores 0, 1 et 2 est divisée par 2 pour obtenir la moitié de la moyenne et non par 4). Le score est la moitié de la moyenne afin qu&apos;il se situe entre 0 et 1, comme les scores des trois autres questions de cette section.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la composante sur la formation des enseignants = moyenne simple des scores des questions C2, C3, C4, C5 et E1c. Lorsqu&apos;un score de question n&apos;a pas pu être calculé parce que trop de réponses étaient inconnues ou vides, le score de la composante n&apos;est pas calculé et est signalé comme non disponible.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;u&gt;Évaluation des élèves&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Les questions suivantes sont utilisées pour calculer la composante sur l&apos;évaluation des élèves de l&apos;indicateur :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;D2. Veuillez indiquer si les thèmes de l&apos;Éducation à la citoyenneté mondiale (ECM) et de l&apos;Éducation au développement durable (EDD) ci-dessous sont généralement inclus dans &lt;u&gt;les évaluations ou les examens des élèves&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a huit thèmes de l&apos;ECM/EDD (diversité culturelle et tolérance, égalité des sexes, droits de l&apos;homme, paix et non-violence, changement climatique, durabilité environnementale, survie et bien-être de l&apos;homme, consommation et production durables) = 8 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1 et « inconnu » qui est traité comme un zéro. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;D3. Veuillez indiquer quelles sont les dimensions de l&apos;apprentissage dans le cadre de l&apos;ECM et de l&apos;EDD ci-dessous qui sont généralement incluses dans &lt;u&gt;les évaluations ou les examens des étudiants&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a quatre dimensions d&apos;apprentissage (connaissances, compétences, valeurs et attitudes/comportements) = 4 réponses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont non = 0, oui = 1 et « inconnu » qui est traité comme un zéro. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = moyenne simple des scores 0 et 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;E1d. Sur la base de vos réponses aux questions de la section précédente (évaluation des élèves), veuillez indiquer dans quelle mesure l&apos;éducation à la citoyenneté mondiale (ECM) et l&apos;éducation au développement durable (EDD) sont intégrées&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-5&quot; id=&quot;footnote-ref-5&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; dans l&apos;évaluation des élèves dans votre pays&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe deux niveaux de gouvernement (national, infranational) = 2 réponses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les catégories de réponses sont « pas du tout » = 0, « partiellement » = 1, « largement » = 2, « inconnu » (traité comme un zéro), et « sans objet » qui est ignoré. Les blancs sont également traités comme des zéros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si plus de la moitié des réponses &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; sont inconnues ou vides, le score de la question n&apos;est pas calculé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que « sans objet » est utilisé lorsqu&apos;un seul niveau de gouvernement est responsable de l&apos;éducation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la question = la moitié de la moyenne simple des scores 0, 1 et 2, &lt;u&gt;à l&apos;exclusion des « sans objet »&lt;/u&gt; (c&apos;est-à-dire, si une des deux réponses est « sans objet », la somme des scores 0, 1 et 2 est divisée par 2 pour obtenir la moitié de la moyenne et non par 4). Le score est la moitié de la moyenne afin qu&apos;il se situe entre 0 et 1, comme les scores des trois autres questions de cette section.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Score de la composante sur l&apos;évaluation des élèves = moyenne simple des scores des questions D2, D3 et E1d. Lorsqu&apos;un score de question n&apos;a pas pu être calculé parce que trop de réponses étaient inconnues ou vides, le score de la composante n&apos;est pas calculé et est signalé comme non disponible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les scores des composantes sont tous compris entre zéro et un et sont présentés comme un tableau de bord de quatre scores. Ils ne sont pas combinés pour créer un seul score global pour l&apos;indicateur. Plus le score est élevé, plus l&apos;ECM et l&apos;EDD sont intégrées dans la composante donnée. De cette façon, les utilisateurs peuvent faire une évaluation simple dans quel domaine de la composante plus d&apos;efforts peuvent être nécessaires. &lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; L&apos;ECM et l&apos;EDD sont intégrées si elles ou leurs thèmes et sous-thèmes sont mentionnés explicitement dans les documents pertinents et s&apos;il est prévu que les autorités compétentes (p. ex., les ministères, les autorités éducatives régionales ou locales), les établissements d&apos;enseignement (p. ex., les écoles, les collèges et les universités), et/ou les professionnels de l&apos;éducation (p. ex., les enseignants et les conférenciers), selon le cas. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;↑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; L&apos;ECM et l&apos;EDD sont intégrées si elles ou leurs thèmes et sous-thèmes sont mentionnés explicitement dans les documents pertinents et s&apos;il est prévu que les autorités compétentes (p. ex., les ministères, les autorités éducatives régionales ou locales), les établissements d&apos;enseignement (p. ex., les écoles, les collèges et les universités), et/ou les professionnels de l&apos;éducation (p. ex., les enseignants et les conférenciers), selon le cas. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;↑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-4&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; L&apos;ECM et l&apos;EDD sont intégrées si elles ou leurs thèmes et sous-thèmes sont mentionnés explicitement dans les documents pertinents et s&apos;il est prévu que les autorités compétentes (p. ex., les ministères, les autorités éducatives régionales ou locales), les établissements d&apos;enseignement (p. ex., les écoles, les collèges et les universités), et/ou les professionnels de l&apos;éducation (p. ex., les enseignants et les conférenciers), selon le cas. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-4&quot;&gt;↑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-5&quot;&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; L&apos;ECM et l&apos;EDD sont intégrées si elles ou leurs thèmes et sous-thèmes sont mentionnés explicitement dans les documents pertinents et s&apos;il est prévu que les autorités compétentes (p. ex., les ministères, les autorités éducatives régionales ou locales), les établissements d&apos;enseignement (p. ex., les écoles, les collèges et les universités), et/ou les professionnels de l&apos;éducation (p. ex., les enseignants et les conférenciers), selon le cas. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-5&quot;&gt;↑&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
