<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 15-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The safeguard of important sites is vital for stemming the decline in biodiversity and ensuring long term and sustainable use of mountain natural resources. The establishment of protected areas is an important mechanism for achieving this aim, and this indicator serves as a means of measuring progress toward the conservation, restoration and sustainable use of mountain ecosystems and their services, in line with obligations under international agreements. Importantly, while it can be disaggregated to report on any given single ecosystem of interest, it is not restricted to any single ecosystem type, and so faithfully reflects the intent of SDG target 15.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levels of access to protected areas vary among the protected area management categories. Some areas, such as scientific reserves, are maintained in their natural state and closed to any other use. Others are used for recreation or tourism, or even open for the sustainable extraction of natural resources. In addition to protecting biodiversity, protected areas have high social and economic value: supporting local livelihoods; protecting watersheds from erosion; harbouring an untold wealth of genetic resources; supporting thriving recreation and tourism industries; providing for science, research and education; and forming a basis for cultural and other non-material values.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator adds meaningful information to, complements and builds from traditionally reported simple statistics of mountain area covered by protected areas, computed by dividing the total protected area within a country by the total territorial area of the country and multiplying by 100 (e.g., Chape et al. 2005). Such percentage area coverage statistics do not recognise the extreme variation of biodiversity importance over space (Rodrigues et al. 2004), and so risk generating perverse outcomes through the protection of areas which are large at the expense of those which require protection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator is used to track progress towards the 2011&amp;#x2013;2020 Strategic Plan for Biodiversity (CBD 2014, Tittensor et al. 2014), and was used as an indicator towards the Convention on Biological Diversity&amp;#x2019;s 2010 Target (Butchart et al. 2010)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La salvaguarda de lugares importantes es vital para frenar el declive de la biodiversidad y garantizar el uso sostenible y a largo plazo de los recursos naturales de las montañas. El establecimiento de áreas protegidas es un mecanismo importante para lograr este objetivo, y este indicador sirve como medio para medir el progreso hacia la conservación, la restauración y el uso sostenible de los ecosistemas de montaña y sus servicios, en línea con las obligaciones de los acuerdos internacionales. Es importante destacar que, aunque puede desglosarse para informar sobre cualquier ecosistema de interés, no se limita a ningún tipo de ecosistema, por lo que refleja fielmente la intención de la meta 15.1 de los ODS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niveles de acceso a las áreas protegidas varían entre las categorías de gestión de áreas protegidas. Algunas áreas, como las reservas científicas, se mantienen en su estado natural y están cerradas a cualquier otro uso. Otras se utilizan para el ocio o el turismo, o incluso están abiertas para la extracción sostenible de recursos naturales. Además de proteger la biodiversidad, las áreas protegidas tienen un alto valor social y económico: apoyan los medios de vida locales; protegen las cuencas hidrográficas de la erosión; albergan una riqueza incalculable de recursos genéticos; apoyan industrias prósperas de ocio y turismo; proporcionan ciencia, investigación y educación; y forman una base para los valores culturales y otros valores no materiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador añade información significativa, complementa y se basa en las estadísticas simples tradicionalmente comunicadas sobre la superficie de montaña cubierta por áreas protegidas, que se calculan dividiendo la superficie total protegida dentro de un país por la superficie territorial total del país y multiplicando por 100 (por ejemplo, Chape et al. 2005). Estas estadísticas de porcentaje de cobertura de superficie no reconocen la extrema variación de la importancia de la biodiversidad en el espacio (Rodrigues et al. 2004), por lo que se corre el riesgo de generar resultados perversos a través de la protección de áreas que son grandes a expensas de las que requieren protección.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador se utiliza para seguir el progreso hacia el Plan Estratégico para la Diversidad Biológica 2011&amp;#x2013;2020 (CDB 2014, Tittensor et al. 2014), y se utilizó como indicador hacia el Objetivo 2010 del Convenio sobre la Diversidad Biológica (Butchart et al. 2010).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Охрана важных объектов имеет жизненно важное значение для сдерживания сокращения биоразнообразия и обеспечения долгосрочного и устойчивого использования горных природных ресурсов. Создание охраняемых районов является важным механизмом достижения этой цели, и этот показатель служит средством оценки прогресса в деле сохранения, восстановления и устойчивого использования горных экосистем и их услуг в соответствии с обязательствами по международным соглашениям. Важно отметить, что, несмотря на то, что показатель может быть дезагрегирован для отчетности по любой конкретной представляющей интерес экосистеме, он не ограничивается каким-либо одним типом экосистемы и таким образом точно отражает цель 15.1 ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уровни доступа к охраняемым территориям различаются в зависимости от категорий управления охраняемыми территориями. Некоторые территории, такие как научные заповедники, поддерживаются в естественном состоянии и закрыты для любого иного использования. Другие территории используются для отдыха или туризма или даже открыты для устойчивой добычи природных ресурсов. Помимо защиты биоразнообразия, охраняемые территории имеют большое социальное и экономическое значение: они обеспечивают средства существования местного населения; поддерживают рыболовство; предоставляют укрытие неисчислимым богатствам генетических ресурсов; поддерживают процветающую индустрию отдыха и туризма; приносят пользу науке, исследованиям и образованию; и создают основы для культурных и других нематериальных ценностей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель привносит значимую информацию, дополняет и строится на основе традиционно представленных простых статистических данных по горным территориям, охваченным охраняемыми территориями, и вычисляется путем деления общей площади охраняемой территории в стране на общую площадь территории страны и последующего умножения на 100 (например, Chape et al. 2005). Такое статистическое понимание охвата территорий в процентном выражении не учитывает крайних вариаций важности защиты биоразнообразия в пространственном измерении (Rodrigues et al. 2004), и, таким образом, есть риск получить неблагоприятные результаты вследствие проведения мероприятий по защите территорий, площадь которых больше, чем необходимо, за счет тех, кому защита необходима. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель применяется для отслеживания прогресса в достижении Стратегического плана в области сохранения и устойчивого использования биоразнообразия на 2011–2020 гг. (CBD 2014, Tittensor et al., 2014), а также использовался в качестве показателя достижения цели Конвенции о защите биологического разнообразия на 2010 год (Butchart et al. 2010) &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
