<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-b-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les subventions agricoles à l&apos;exportation sont définies comme les dépenses budgétaires et les quantités de subventions à l&apos;exportation telles que notifiées par les membres de l&apos;OMC dans les tableaux ES:1 et les tableaux complémentaires ES:2 (selon les modèles figurant dans le document G/AG/2 du 30 juin 1995).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Couverture des données : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Notifications des membres de l&apos;OMC ayant des engagements de réduction des subventions à l&apos;exportation inclus dans la partie IV de leurs listes ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Notifications de subventions à l&apos;exportation par les pays membres en développement conformément aux dispositions de l&apos;article 9.4 de l&apos;Accord sur l&apos;agriculture.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les autres membres de l&apos;OMC ne sont pas autorisés à utiliser des subventions à l&apos;exportation et leurs notifications ne sont donc pas enregistrées dans la série d&apos;indicateurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les dépenses budgétaires et les quantités sont exprimées dans une monnaie (nationale ou autre) et en unités de quantité conformément aux pratiques de notification des membres. Pour les membres ayant des engagements de réduction des subventions à l&apos;exportation figurant dans la partie IV de leurs listes, la monnaie utilisée dans les notifications est similaire à celle utilisée dans les listes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sont disponibles par pays et par produits ou groupes de produits, conformément aux listes des membres pour ceux ayant des engagements de réduction des subventions à l&apos;exportation inscrits dans la partie IV de leurs listes et conformément aux pratiques de notification du membre dans le cas des pays membres en développement qui utilisent des subventions à l&apos;exportation au titre des dispositions de l&apos;article 9.4 de l&apos;Accord sur l&apos;agriculture». &lt;/p&gt;</data>
</root>
