<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-7-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;For civil registration data, data on births or the adolescent birth rate are obtained from country-reported data from the United Nations Statistics Division or regional Statistics Divisions or statistical units (ESCWA, ESCAP, CARICOM, SPC, Eurostat). The population figures are obtained from the last revision of &lt;em&gt;United Nations&lt;/em&gt; &lt;em&gt;World Population Prospects&lt;/em&gt; and only exceptionally from other sources.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Survey data are obtained from national household surveys that are internationally coordinated&amp;#x2014;such as the Demographic and Health Surveys (DHS), the Reproductive Health Surveys (RHS), and the Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS)&amp;#x2014;and other nationally-sponsored surveys. Other national surveys conducted as part of the European Fertility and Family Surveys (FFS) or the Pan-Arab Project for Family Health (PAPFAM) may be considered as well. The data are taken from published survey reports or, in exceptional cases, other published analytical reports. Whenever the estimates are available in the survey report, they are directly taken from it. If clarification is needed, contact is made with the survey sponsors or authoring organization, which occasionally may supply corrected or adjusted estimates in response. In other cases, if microdata is available, estimates are produced by the Population Division based on these national data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For census data, the estimates are preferably directly obtained from census reports. In such cases, adjusted rates are only used when reported by the National Statistical Office. In other cases, the adolescent birth rate is computed from tables on births in the preceding 12 months by age of mother, and the census population distribution by sex and age.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In addition to obtaining data and estimates directly from the websites of National Statistical Offices, the following databases and websites are utilized: the Demographic and Health Surveys (DHS) (&lt;a href=&quot;http://api.dhsprogram.com/%23/index.html&quot;&gt;http://api.dhsprogram.com/#/index.html&lt;/a&gt;), Demographic Yearbook database of the Statistics Division of the Department of Economic and Social Affairs of the United Nations Secretariat (&lt;a href=&quot;http://data.un.org/&quot;&gt;http://data.un.org&lt;/a&gt;), internal databases of the Population Division of the Department of Economic and Social Affairs of the United Nations Secretariat (see latest public release here: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;), Eurostat &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&quot;&gt;(http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&lt;/a&gt;), the Human Fertility Database (&lt;a href=&quot;http://www.humanfertility.org/&quot;&gt;http://www.humanfertility.org&lt;/a&gt;), the Human Fertility Collection &lt;a href=&quot;http://www.fertilitydata.org&quot;&gt;(http://www.fertilitydata.org&lt;/a&gt;), and the Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS) (&lt;a href=&quot;http://mics.unicef.org/&quot;&gt;http://mics.unicef.org/&lt;/a&gt;). Survey databases (e.g., the Integrated Household Survey Network (IHSN) database) are also consulted in addition to searches for data on websites of National Statistical Offices and ad hoc queries.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Processus de collecte: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour les données d&apos;état civil, les données sur les naissances ou le taux de natalité des adolescentes sont obtenues à partir des données communiquées par les pays à la Division de statistique des Nations unies ou aux divisions ou unités statistiques régionales (CESAO, CESAP, CARICOM, CPS, Eurostat). Les chiffres de population sont obtenus à partir de la dernière révision des &lt;em&gt; Nations Unies &lt;/em&gt; &lt;em&gt; Perspectives de la population mondiale &lt;/em&gt; et seulement exceptionnellement à partir d&apos;autres sources. &lt;/p&gt;
]&lt;p&gt;Les données d&apos;enquête sont obtenues à partir d&apos;enquêtes nationales sur les ménages qui sont coordonnées au niveau international&amp;#x2014;telles que les enquêtes démographiques et de santé (EDS), les enquêtes sur la santé génésique (ERS) et les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS)&amp;#x2014;et d&apos;autres enquêtes parrainées au niveau national. D&apos;autres enquêtes nationales menées dans le cadre des Enquêtes européennes sur la fécondité et la famille (EFF) ou du Projet panarabe pour la santé familiale (PAPFAM) peuvent également être envisagées. Les données sont extraites de rapports d&apos;enquête publiés ou, dans des cas exceptionnels, d&apos;autres rapports analytiques publiés. Lorsque les estimations sont disponibles dans le rapport d&apos;enquête, elles sont directement tirées de celui-ci. Si des éclaircissements sont nécessaires, des contacts sont pris avec les commanditaires de l&apos;enquête ou l&apos;organisme auteur, qui peuvent parfois fournir des estimations corrigées ou ajustées en réponse. Dans d&apos;autres cas, si des microdonnées sont disponibles, des estimations sont produites par la Division de la population sur la base de ces données nationales. &lt;/p&gt;
]&lt;p&gt;Pour les données de recensement, les estimations sont de préférence directement tirées des rapports de recensement. Dans ce cas, les taux ajustés ne sont utilisés que lorsqu&apos;ils sont déclarés par l&apos;Office national des statistiques. Dans d&apos;autres cas, le taux de natalité des adolescentes est calculé à partir des tableaux sur les naissances des 12 mois précédents par âge de la mère, et de la répartition de la population recensée par sexe et par âge. &lt;/p&gt;
]&lt;p&gt;En plus d&apos;obtenir des données et des estimations directement sur les sites web des offices nationaux de statistiques, les bases de données et les sites web suivants sont utilisés : les enquêtes démographiques et sanitaires (EDS) (&lt;a href=&quot;&lt;a href=&quot;http://api.dhsprogram.com/%23/index.html&quot;&gt;&quot;&gt;http://api.dhsprogram.com/#/index.html&lt;/a&gt;), la base de données de l&apos;Annuaire démographique de la Division des statistiques du Département des affaires économiques et sociales du Secrétariat des Nations Unies (&lt;a href=&quot;http://data.un.org/&quot;&gt;http://data.un.org&lt;/a&gt;), les bases de données internes de la Division de la population du Département des affaires économiques et sociales du Secrétariat des Nations Unies (voir le dernier communiqué public ici :  &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&quot;&gt;href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&quot;&gt;]http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;), Eurostat &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&quot;&gt;(http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&lt;/a&gt;), la base de données sur la fertilité humaine (&lt;a href=&quot;http://www.humanfertility.org/&quot;&gt;http://www.humanfertility.org&lt;/a&gt;), la collection sur la fertilité humaine &lt;a href=&quot;http://www.fertilitydata.org&quot;&gt;(http://www.fertilitydata.org&lt;/a&gt;) et les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS) (&lt;a href=&quot;http://mics.unicef.org/&quot;&gt;http://mics.unicef.org/&lt;/a&gt;). Les bases de données d&apos;enquêtes (par exemple, la base de données du Réseau intégré d&apos;enquêtes sur les ménages (RIE)) sont également consultées en plus des recherches de données sur les sites web des offices statistiques nationaux et des requêtes ad hoc. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что касается данных регистрации актов гражданского состояния, данные по рождению или коэффициенту рождаемости среди подростков получают из представленных странами данных в Статистический отдела Организации Объединенных Наций или региональные статистические отделы или статистические подразделения (Экономическая и социальная комиссия по Западной Азии (ЭСКЗА), Экономическая и социальная комиссия ООН для Азии и Тихого океана (ЭСКАТО), Карибское содружество (КАРИКОМ), Секретариат Тихоокеанского Сообщества (СТС), Евростат). Данные по населению получаются из последнего пересмотренного издания &lt;em&gt;ООН&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Мировые демографические перспективы&lt;/em&gt; и только в виде исключения их могут брать из других источников. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные обследований получаются из национальных обследований домашних хозяйств, которые согласованы на международном уровне с Обследованием демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), Обследованием репродуктивного здоровья (RHS) и Кластерным обследованием по многим показателям (MICS) и других обследований, проведение которых финансируется на государственном уровне. Также могут быть рассмотрены другие национальные исследования, проводимые в рамках Европейского исследования фертильности и семьи (FFS) или Панарабского проекта здоровья семьи (PAPFAM). Данные взяты из опубликованных отчетов об исследованиях или, в исключительных случаях, из других опубликованных аналитических отчетов. Всякий раз, когда оценки доступны в отчете по обследованиям, они берутся непосредственно из него. Если требуется разъяснение, устанавливается контакт со спонсорами обследования или организацией-разработчиком, которые иногда могут предоставить в ответ исправленные или скорректированные оценки. В других случаях, если доступны микроданные, оценки производятся Отделом народонаселения на основе этих национальных данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Относительно данных переписи населения предпочтительнее получать оценки непосредственно из отчетов переписи. В таких случаях скорректированные коэффициенты используются только тогда, когда они представляются национальным статистическим управлением. В других случаях коэффициент подростковой рождаемости рассчитывается на основе таблиц рождений за предшествующие 12 месяцев по возрасту матери и распределения населения по результатам переписи по полу и возрасту. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Помимо получения данных и оценок непосредственно с веб-сайтов национальных статистических управлений, используются следующие базы данных и веб-сайты: Обследование демографических характеристик и состояния здоровья (DHS) (&lt;a href=&quot;http://api.dhsprogram.com /#/index.html&quot;&gt;http://api.dhsprogram.com/#/index.html&lt;/a&gt;), база данных для Демографического ежегодника Статистического отдела Департамента по экономическим и социальным вопросам Секретариата Организации Объединенных Наций (&lt;a href=&quot;http://data.un.org/&quot;&gt;http://data.un.org&lt;/a&gt;), внутренние базы данных Отдела народонаселения Департамента по экономическим и социальным вопросам Секретариата ООН (см. последнюю общедоступную версию здесь: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&quot;&gt;http://www.un.org/en/ development/desa/Population/Publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;), веб-сайт Евростата &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&quot;&gt;http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&lt;/a&gt;, База данных по человеческой рождаемости &lt;a href=&quot;http://www.humanfertility.org/&quot;&gt; http://www.humanfertility.org&lt;/a&gt;), Сборник о человеческой рождаемости &lt;a href=&quot;http://www.fertilitydata.org&quot;&gt;http://www.fertilitydata.org&lt;/a&gt;, а также Кластерные исследования по многим показателям (MICS) &lt;a href=&quot;http://mics.unicef.org/&quot;&gt;http://mics.unicef .org/&lt;/a&gt;. К базам данных обследований (например, к базе данных сети Комплексного обследования домашних хозяйств (IHSN)) также обращаются в дополнение к поиску данных на веб-сайтах национальных статистических управлений и по специальным запросам. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
