<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-7-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux de natalité des adolescentes est calculé sous forme de ratio. Le numérateur est le nombre de naissances vivantes chez les femmes âgées de 15 à 19 ans, et le dénominateur est l&apos;estimation de l&apos;exposition à la procréation des femmes âgées de 15 à 19 ans. Le calcul est le même pour le groupe d&apos;âge 10-14 ans. Le numérateur et le dénominateur sont calculés différemment pour les données d&apos;état civil, celles d&apos;enquête et celles de recensement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cas des données d&apos;état civil, le numérateur est le nombre enregistré de naissances vivantes nées de femmes âgées de 15 à 19 ans au cours d&apos;une année donnée, et le dénominateur est la population estimée ou dénombrée de femmes âgées de 15 à 19 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cas des données d&apos;enquête, le numérateur est le nombre de naissances vivantes obtenu à partir de l&apos;historique rétrospectif des naissances des femmes interrogées qui étaient âgées de 15 à 19 ans au moment des naissances au cours d&apos;une période de référence précédant l&apos;entretien, et le dénominateur est constitué par les années-personnes vécues entre 15 et 19 ans par les femmes interrogées au cours de la même période de référence. L&apos;année d&apos;observation déclarée correspond au milieu de la période de référence. Pour certaines enquêtes ne disposant pas de données sur l&apos;historique des naissances rétrospectives, le calcul du taux de natalité des adolescentes est basé sur la date de la dernière naissance ou sur le nombre de naissances au cours des 12 mois précédant l&apos;enquête.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec les données du recensement, le taux de natalité des adolescentes est calculé sur la base de la date de la dernière naissance ou du nombre de naissances dans les 12 mois précédant le dénombrement. Le recensement fournit à la fois le numérateur et le dénominateur des taux. Dans certains cas, les taux basés sur les recensements sont ajustés pour tenir compte du sous-enregistrement en fonction de méthodes d&apos;estimation indirectes. Pour certains pays ne disposant pas d&apos;autres données fiables, la méthode d&apos;estimation indirecte du décompte des enfants au foyer, fournit des estimations du taux de natalité des adolescentes pour un certain nombre d&apos;années avant le recensement.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;Pour un traitement approfondi des différentes méthodes de calcul, voir &lt;em&gt; Handbook on the Collection of Fertility and Mortality Data, Publication des Nations Unies, numéro de vente E.03.XVII.11 &lt;/em&gt; (accessible au public à &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92E.pdf%20&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92E.pdf &lt;/a&gt;). Les méthodes indirectes d&apos;estimation sont analysées dans le &lt;em&gt;Manual X: Indirect Techniques for Demographic Estimation, Publication des Nations Unies, numéro de vente E.83.XIII.2 &lt;/em&gt; (accessible au public à &lt;a href=&quot;https://www.un.org/en/development/desa/population/publications/pdf/mortality/Manual_X.pdf&quot;&gt;https://www.un.org/en/development/desa/population/publications/pdf/mortality/Manual_X.pdf&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The adolescent birth rate is computed as a ratio. The numerator is the number of live births to women aged 15-19 years, and the denominator is the estimate of the exposure to childbearing by women aged 15-19 years. The computation is the same for the age group 10-14 years. The numerator and the denominator are calculated differently for civil registration, survey and census data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the case of civil registration data, the numerator is the registered number of live births born to women aged 15-19 years during a given year, and the denominator is the estimated or enumerated population of women aged 15-19 years.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the case of survey data, the numerator is the number of live births obtained from retrospective birth histories of the interviewed women who were 15-19 years of age at the time of the births during a reference period before the interview, and the denominator is person-years lived between the ages of 15 and 19 years by the interviewed women during the same reference period. The reported observation year corresponds to the middle of the reference period. For some surveys without data on retrospective birth histories, computation of the adolescent birth rate is based on the date of last birth or the number of births in the 12 months preceding the survey.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With census data, the adolescent birth rate is computed on the basis of the date of last birth or the number of births in the 12 months preceding the enumeration. The census provides both the numerator and the denominator for the rates. In some cases, the rates based on censuses are adjusted for under-registration based on indirect methods of estimation. For some countries with no other reliable data, the &amp;#x2018;own-children&amp;#x2019; method of indirect estimation provides estimates of the adolescent birth rate for a number of years before the census.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For a thorough treatment of the different methods of computation, see &lt;em&gt;Handbook on the Collection of Fertility and Mortality Data, United Nations Publication, Sales No. E.03.XVII.11&lt;/em&gt; (publicly accessible at &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92E.pdf%20&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92E.pdf&lt;/a&gt;). Indirect methods of estimation are analyzed in &lt;em&gt;Manual X: Indirect Techniques for Demographic Estimation, United Nations Publication, Sales No. E.83.XIII.2 &lt;/em&gt;(publicly accessible at &lt;a href=&quot;http://www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.htm&quot;&gt;http://www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
