<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-7-2, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 3: Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 3.7: De aquí a 2030, garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificación familiar, información y educación, y la integración de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 3.7.2: Tasa de fecundidad de las adolescentes (entre 10 y 14 años y entre 15 y 19 años) por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: Mayo de 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicadores relacionados&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;El indicador está vinculado a la meta 5.6 (Garantizar el acceso universal a la salud sexual y reproductiva y a los derechos reproductivos, según lo acordado de conformidad con el Programa de Acción de la Conferencia Internacional sobre la Población y el Desarrollo y la Plataforma de Acción de Beijing y los documentos finales de sus conferencias de examen) porque la reducción de la maternidad adolescente que puede lograrse aumentando el acceso a los servicios de atención de la salud sexual y reproductiva también refleja las mejoras en la salud sexual y reproductiva y los derechos reproductivos per se. El indicador está vinculado a la meta 17.19 (Para 2030, aprovechar las iniciativas existentes para elaborar mediciones de los progresos en materia de desarrollo sostenible que complementen el producto interno bruto y apoyar el fomento de la capacidad estadística en los países en desarrollo) porque la tasa de natalidad de las adolescentes se basa en parte en los datos del registro de nacimientos y del censo. El fortalecimiento de los sistemas de registro civil y de estadísticas vitales en los países que pueden alcanzar una cobertura de registro de nacimientos del 100% y la puntualidad de los datos del censo son relevantes para medir el progreso de la meta 3.7.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organización(es):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;División de Población, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales (DAES) Naciones Unidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fondo de Población (UNFPA)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Número anual de nacimientos de mujeres de 10 a 14 o de 15 a 19 años por cada 1.000 mujeres del grupo de edad respectivo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de natalidad en la adolescencia representa el riesgo de maternidad entre las mujeres del grupo de edad correspondiente. La tasa de natalidad adolescente entre las mujeres de 15 a 19 años también se denomina tasa de fecundidad específica por edad para las mujeres de 15 a 19 años.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El registro civil es la fuente de datos preferida. El censo y la encuesta de hogares son fuentes alternativas cuando no existe un registro civil fiable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos sobre los nacimientos por edad de la madre se obtienen de los sistemas de registro civil que cubren el 90% o más de todos los nacidos vivos, complementados eventualmente con estimaciones de censos o encuestas para los períodos en los que no se dispone de datos de registro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el numerador, tienen prioridad las cifras comunicadas por las Oficinas Nacionales de Estadística a la División de Estadística de las Naciones Unidas. Cuando no están disponibles o presentan problemas, se utilizan los datos de las entidades estadísticas de las organizaciones intergubernamentales a nivel regional y subregional o directamente de las Oficinas Nacionales de Estadística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el denominador, se da prioridad a la última revisión de las Perspectivas de la Población Mundial elaborada por la División de Población del Departamento de Asuntos Económicos y Sociales de las Naciones Unidas. En los casos en que el numerador no cubra la totalidad de la población de hecho, se utilizará una estimación de población alternativa adecuada, si está disponible. Cuando falta el numerador o el denominador, se utiliza la estimación directa de la tasa elaborada por la Oficina Nacional de Estadística. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información sobre las fuentes se proporciona a nivel de celda. Cuando el numerador y el denominador proceden de dos fuentes diferentes, se enumeran en ese orden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los países que carecen de un sistema de registro civil o en los que la cobertura de dicho sistema es inferior al 90% de todos los nacidos vivos, la tasa de natalidad de las adolescentes se obtiene a partir de los datos de las encuestas de hogares y de los datos del censo. Los datos de registro considerados como inferiores al 90% de cobertura se utilizan excepcionalmente para los países en los que las fuentes alternativas presentan problemas de compatibilidad y los datos de registro pueden proporcionar una evaluación de las tendencias. En los países con programas de encuestas múltiples, se da prioridad a las encuestas por muestreo de gran tamaño realizadas con carácter anual o bienal, cuando existen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para información sobre la fuente de cada estimación, véase Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, División de Población (2019). Datos de fertilidad globales 2019 (POP/DB/Fert/Rev2019), de acceso público en &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd20197.aspshtml&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los datos del registro civil, los datos sobre los nacimientos o la tasa de natalidad de los adolescentes se obtienen de los datos comunicados por los países a la División de Estadística de las Naciones Unidas o a las Divisiones de Estadística o unidades estadísticas regionales (ESCWA, ESCAP, CARICOM, SPC, Eurostat). Las cifras de población se obtienen de la última revisión de &lt;em&gt;Naciones Unidas&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Perspectivas mundiales de población&lt;/em&gt; y sólo excepcionalmente de otras fuentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos de las encuestas se obtienen de las encuestas nacionales de hogares coordinadas internacionalmente&amp;#x2014;como las Encuestas Demográficas y de Salud (EDS), las Encuestas de Salud Reproductiva (ESR) y las Encuestas de Indicadores Múltiples por Conglomerados (MICS, por sus siglas en inglés)&amp;#x2014;y otras encuestas patrocinadas a nivel nacional. También pueden tenerse en cuenta otras encuestas nacionales realizadas en el marco de las Encuestas Europeas de Fecundidad y Familia (EEFF) o del Proyecto Panárabe de Salud Familiar (PAPFAM, por sus siglas en inglés). Los datos proceden de informes de encuestas publicados o, en casos excepcionales, de otros informes analíticos publicados. Cuando las estimaciones están disponibles en el informe de la encuesta, se toman directamente de él. Si se necesitan aclaraciones, se contacta con los patrocinadores de la encuesta o con la organización autora, que ocasionalmente puede proporcionar estimaciones corregidas o ajustadas como respuesta. En otros casos, si se dispone de microdatos, la División de Población elabora las estimaciones a partir de estos datos nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los datos censales, las estimaciones se obtienen preferentemente de los informes censales. En estos casos, las tasas ajustadas sólo se utilizan cuando las comunica la Oficina Nacional de Estadística. En los demás casos, la tasa de natalidad adolescente se calcula a partir de las tablas de nacimientos de los 12 meses anteriores por edad de la madre y de la distribución de la población censada por sexo y edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de obtener los datos y las estimaciones directamente de los sitios web de las Oficinas Nacionales de Estadística, se utilizan las siguientes bases de datos y sitios web: las Encuestas Demográficas y de Salud (EDS) (&lt;a href=&quot;http://api.dhsprogram.com/%23/index.html&quot;&gt;http://api.dhsprogram.com/#/index.html&lt;/a&gt;), la base de datos del Anuario Demográfico de la División de Estadística del Departamento de Asuntos Económicos y Sociales de la Secretaría de las Naciones Unidas (&lt;a href=&quot;http://data.un.org/&quot;&gt;http://data.un.org&lt;/a&gt;), las bases de datos internas de la División de Población del Departamento de Asuntos Económicos y Sociales de la Secretaría de las Naciones Unidas (véase la última publicación aquí: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;), Eurostat &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&quot;&gt;(http://ec.europa.eu/eurostat/data/database&lt;/a&gt;), la Base de Datos de Fecundidad Humana (&lt;a href=&quot;http://www.humanfertility.org/&quot;&gt;http://www.humanfertility.org&lt;/a&gt;), la Colección de Fecundidad Humana &lt;a href=&quot;http://www.fertilitydata.org&quot;&gt;(http://www.fertilitydata.org&lt;/a&gt;), y las Encuestas Agrupadas de Indicadores Múltiples (MICS) (&lt;a href=&quot;http://mics.unicef.org/&quot;&gt;http://mics.unicef.org/&lt;/a&gt;). También se consultan las bases de datos de encuestas (por ejemplo, la base de datos de la Red Integrada de Encuestas de Hogares (RIEH)), además de las búsquedas de datos en los sitios web de las Oficinas Nacionales de Estadística y las consultas ad hoc.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recopilación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se recopilan y actualizan anualmente en el primer trimestre del año.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La División de Población publica anualmente datos actualizados sobre la tasa de natalidad en adolescentes. La próxima publicación está prevista para 2020.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Nombre:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos del registro civil, los datos sobre los nacimientos o la tasa de natalidad de los adolescentes se obtienen de los datos comunicados por los países a la División de Estadística de las Naciones Unidas o a las Divisiones de Estadística o unidades estadísticas regionales (ESCWA, ESCAP, CARICOM, SPC). Las cifras de población se obtienen de la última revisión de las Perspectivas de la Población Mundial de la División de Población de las Naciones Unidas y sólo excepcionalmente de otras fuentes. Los datos de las encuestas se obtienen de las encuestas nacionales de hogares coordinadas internacionalmente&amp;#x2014;como las Encuestas Demográficas y de Salud (EDS), las Encuestas de Salud Reproductiva (ESR) y las Encuestas de Indicadores Múltiples por Conglomerados (MICS, por sus siglas en inglés)&amp;#x2014;y otras encuestas patrocinadas a nivel nacional. Los datos de los censos se obtienen a partir de los datos comunicados por los países a la División de Estadística de las Naciones Unidas o a las Divisiones de Estadística o unidades estadísticas regionales (Eurostat, ESCWA, ESCAP, CARICOM, SPC) o directamente de los informes censales.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Este indicador es elaborado a nivel mundial por la División de Población del Departamento de Asuntos Económicos y Sociales de las Naciones Unidas en colaboración con el Fondo de Población de las Naciones Unidas (UNFPA).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La reducción de la fecundidad adolescente y el tratamiento de los múltiples factores que la subyacen son esenciales para mejorar la salud sexual y reproductiva y el bienestar social y económico de los adolescentes. Existe un acuerdo sustancial en la literatura sobre el hecho de que las mujeres que quedan embarazadas y dan a luz muy pronto en su vida reproductiva están sujetas a mayores riesgos de complicaciones o incluso de muerte durante el embarazo y el parto, y sus hijos también son más vulnerables. Por lo tanto, la prevención de los partos muy tempranos en la vida de una mujer es una medida importante para mejorar la salud materna y reducir la mortalidad infantil. Además, las mujeres que tienen hijos a una edad temprana experimentan un recorte de sus oportunidades de mejora socioeconómica, sobre todo porque es poco probable que las madres jóvenes sigan estudiando y, si necesitan trabajar, puede resultar especialmente difícil compaginar las responsabilidades familiares y laborales. La tasa de natalidad en la adolescencia también aporta datos indirectos sobre el acceso a los servicios sanitarios pertinentes, ya que los jóvenes, y en particular las adolescentes solteras, suelen tener dificultades para acceder a los servicios de salud sexual y reproductiva.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las discrepancias entre las fuentes de datos a nivel de país son habituales y el nivel de la tasa de natalidad de las adolescentes depende en parte de la fuente de datos seleccionada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso del registro civil, las tasas están sujetas a limitaciones que dependen de la exhaustividad del registro de nacimientos, del tratamiento de los niños nacidos vivos pero que mueren antes del registro o en las primeras 24 horas de vida, de la calidad de la información comunicada sobre la edad de la madre y de la inclusión de los nacimientos de períodos anteriores. Las estimaciones de población pueden sufrir de limitaciones relacionadas con la notificación errónea de la edad y la cobertura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los datos de encuestas y censos, tanto el numerador como el denominador proceden de la misma población. Las principales limitaciones se refieren a los errores en la declaración de la edad, las omisiones de nacimientos, la declaración errónea de la fecha de nacimiento del niño y la variabilidad del muestreo en el caso de las encuestas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a las estimaciones de la tasa de natalidad en adolescentes entre las mujeres de 10 a 14 años, la evidencia comparativa sugiere que una proporción muy pequeña de los nacimientos en este grupo de edad se produce en mujeres menores de 12 años. Otras pruebas basadas en datos retrospectivos de la historia de los nacimientos procedentes de encuestas indican que es menos probable que las mujeres de 15 a 19 años declaren su primer nacimiento antes de los 15 años que las mujeres de la misma cohorte de nacimiento cuando se les pregunta cinco años después, a los 20&amp;#x2013;24 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tasa de natalidad de las adolescentes se suele comunicar como la tasa de fecundidad específica por edad para las edades de 15 a 19 años en el contexto del cálculo de las estimaciones de fecundidad total. También se ha denominado tasa de fecundidad adolescente. Una medida relacionada es la proporción de la fecundidad adolescente, medida como el porcentaje de la fecundidad total aportada por las mujeres de 15 a 19 años.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de natalidad en adolescentes se calcula como un ratio. El numerador es el número de nacidos vivos de mujeres de 15 a 19 años, y el denominador una estimación de la exposición a la maternidad de las mujeres de 15 a 19 años. El cálculo es el mismo para el grupo de edad de 10 a 14 años. El numerador y el denominador se calculan de forma diferente para los datos del registro civil, encuestas y censos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los datos de registro civil, el numerador es el número registrado de nacidos vivos de mujeres de 15 a 19 años durante un año determinado, y el denominador es la población estimada o enumerada de mujeres de 15 a 19 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los datos de encuestas, el numerador es el número de nacidos vivos obtenido a partir de las historias de nacimiento retrospectivas de las mujeres entrevistadas que tenían entre 15 y 19 años en el momento de los nacimientos durante un período de referencia anterior a la entrevista, y el denominador son los años-persona vividos entre las edades de 15 y 19 años por las mujeres entrevistadas durante el mismo período de referencia. El año de observación comunicado corresponde a la mitad del periodo de referencia. En el caso de algunas encuestas que no cuentan con datos sobre la historia de los nacimientos retrospectivos, el cálculo de la tasa de natalidad de las adolescentes se basa en la fecha del último nacimiento o en el número de nacimientos en los 12 meses anteriores a la encuesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con los datos del censo, la tasa de natalidad en adolescentes se calcula sobre la base de la fecha del último nacimiento o el número de nacimientos en los 12 meses anteriores a la enumeración. El censo proporciona tanto el numerador como el denominador de las tasas. En algunos casos, las tasas basadas en los censos se ajustan para tener en cuenta el subregistro basado en métodos indirectos de estimación. En algunos países que no disponen de otros datos fiables, el método de estimación indirecta de los hijos propios proporciona estimaciones de la tasa de natalidad de las adolescentes durante varios años antes del censo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si se dispone de datos, también se puede calcular la fecundidad de las adolescentes de 10 a 14 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para un tratamiento exhaustivo de los diferentes métodos de cálculo, véase &lt;em&gt;Manual sobre la recolección de Datos de Fertilidad y Mortalidad, Publicación de Naciones Unidas, Núm. de Ventas E.03.XVII.11&lt;/em&gt; (accesible públicamente en &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92E.pdf%20&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesF/SeriesF_92E.pdf&lt;/a&gt;). Los métodos indirectos de estimación se analizan en &lt;em&gt;Manual X: Técnicas indirectas de estimación demográfica, Publicación de las Naciones Unidas, Nº de venta E.83.XIII.2 &lt;/em&gt;(accesible públicamente en &lt;a href=&quot;http://www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.htmpdf&quot;&gt;http://www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.pdf&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No se intenta proporcionar estimaciones para países o zonas individuales cuando no se dispone de datos de países o zonas.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los agregados regionales o mundiales de la tasa de natalidad en adolescentes para el grupo de edad de 15 a 19 años proceden de la última revisión de las Perspectivas de la Población Mundial elaborada por la División de Población de las Naciones Unidas. En los casos en los que faltan datos o se consideran poco fiables, las estimaciones para los distintos países o zonas se generan mediante la opinión de expertos, revisando y ponderando cada observación de forma analítica o, en los años más recientes, utilizando métodos estadísticos automatizados, o utilizando un modelo de datos ajustado al sesgo para controlar los sesgos sistemáticos entre los distintos tipos de datos. Véase Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, División de Población (2019). Perspectivas de la población mundial 2019: Revisión, Metodología de las estimaciones y proyecciones de población de las Naciones Unidas, (ST/ESA/SER.A/425), disponible en &lt;a href=&quot;https://population.un.org/wpp/Publications/Files/WPP2019_Methodology.pdf&quot;&gt;https://population.un.org/wpp/Publications/Files/WPP2019_Methodology.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las tasas de natalidad en adolescentes indicadas para los agregados mundiales y regionales se basan en el promedio de las tasas de natalidad en adolescentes estimadas para dos períodos quinquenales contiguos (por ejemplo, 2015-2020 y 2020-2025 para el año 2020) publicadas en Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, División de Población (2017). &lt;em&gt;Perspectivas de la población mundial: La revisión de 2017, DVD Edition&lt;/em&gt; (&lt;a href=&quot;http://esa.un.org/unpd/wpp/&quot;&gt;http://esa.un.org/unpd/wpp/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las tasas de fecundidad específicas por edad para los agregados mundiales y regionales de las Perspectivas de la Población Mundial (PPM) se basan en la reconstrucción de la población a nivel de país y proporcionan la mejor estimación basada en toda la información demográfica disponible. Las PPM consideran y evalúan tantos tipos y fuentes de estimaciones empíricas como sea posible (incluyendo historias de nacimientos retrospectivas, estimaciones de fecundidad directas e indirectas), y las estimaciones finales se derivan para asegurar la mayor consistencia interna posible con todos los demás componentes demográficos y cohortes enumerados en censos sucesivos.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los datos de la tasa de natalidad en adolescentes de 15 a 19 años están disponibles para 229 países o áreas para el período 2000-2019. Para 219 países o zonas, hay al menos dos observaciones disponibles. Solo cuatro países tienen una observación, dos en Europa y América del Norte (Gibraltar y San Pedro y Miquelón) y dos en Oceanía (Tokelau e Islas Wallis y Futuna).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desglose regional de la disponibilidad de datos es el siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;th colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entre 2000 y 2018&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regiones del mundo y de los ODS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Al menos una observación&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dos o más observaciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;MUNDO&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;223&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;219&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Europa y América del Norte &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;49&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;47&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;América Latina y el Caribe&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;44&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;44&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Asia central y Asia meridional&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;14&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;14&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Asia oriental y sudoriental&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;19&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;19&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;África del Norte y Asia Occidental&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;24&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;24&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;África subsahariana&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;50&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;50&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Oceanía, excepto Australia y Nueva Zelanda&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;21&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;19&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Australia y Nueva Zelanda&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Países en desarrollo sin litoral (PDSL)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;32&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;32&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Países menos adelantados (PMA)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;47&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;47&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Pequeños Estados insulares en desarrollo (PEID)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;56&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;56&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Edad, educación, número de hijos vivos, estado civil, estatus socioeconómico, ubicación geográfica y otras categorías, según la fuente de datos y el número de observaciones.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones basadas en el registro civil sólo se proporcionan cuando el país informa de una cobertura de al menos el 90% y cuando existe una coincidencia razonable entre las estimaciones del registro civil y las de la encuesta. Pueden surgir pequeñas discrepancias debido a diferentes denominadores o a la inclusión de nacimientos de mujeres menores de 15 años. Las estimaciones de encuestas sólo se proporcionan cuando no existe un registro civil fiable. Puede haber discrepancias en el fechado y la cifra real si se utiliza un periodo de referencia diferente. En particular, muchas encuestas informan de las tasas tanto para un periodo de referencia de tres años como de cinco años. En los países en los que los datos son escasos, podrían utilizarse períodos de referencia de más de cinco años antes de la encuesta.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/index.asp%20&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/index.asp &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.unfpaopendata.org/libraries/aspx/Home.aspx&quot;&gt;https://www.unfpaopendata.org/libraries/aspx/Home.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, División de Población (2019). Datos mundiales de fecundidad 2019 (POP/DB/Fert/Rev2019), Disponible en: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, División de Población (2019). Perspectivas de la población mundial 2019: Metodología de las estimaciones y proyecciones de población de las Naciones Unidas (ST/SER.A/425) &lt;a href=&quot;https://esa.un.org/unpd/wpp/Publications/Files/WPP2019_Methodology.pdf&quot;&gt;https://esa.un.org/unpd/wpp/Publications/Files/WPP2019_Methodology.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, División de Población (2019). Perspectivas de la población mundial 2019. &lt;a href=&quot;http://esa.un.org/unpd/wpp/&quot;&gt;http://esa.un.org/unpd/wpp/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manual sobre la recopilación de datos de fecundidad y mortalidad, Publicación de las Naciones Unidas (ST/ESA/STAT/SER.F/92), &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/handbooks/Handbook_Fertility_Mortality.pdf&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/handbooks/Handbook_Fertility_Mortality.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manual X: Técnicas indirectas de estimación demográfica, Publicación de las Naciones Unidas, Nº de venta E.83.XIII.2 &lt;a href=&quot;http://www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.htmpdf&quot;&gt;http://www.un.org/esa/population/publications/Manual_X/Manual_X.hpdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marco de indicadores y seguimiento de la Estrategia Mundial para la Salud de las Mujeres, los Niños y los Adolescentes (2016-2030), disponible en: &lt;a href=&quot;https://www.who.int/life-course/publications/gs-indicator-and-monitoring-framework.pdf%20http:/www.everywomaneverychild.org/wp-content/uploads/2016/05/EWEC_INDICATOR_MONITORING_FRAMEWORK_2016-1.pdf&quot;&gt;https://www.who.int/life-course/publications/gs-indicator-and-monitoring-framework.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
