<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-7-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Discrepancies between estimates obtained from different national data are common.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For civil registration, rates are subject to limitations which depend on the completeness of birth registration, the treatment of infants born alive but die before registration or within the first 24 hours of life, the quality of the reported information relating to age of the mother, and the inclusion of births from previous periods. The population estimates may suffer from limitations connected to age misreporting and coverage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For survey and census data, both the numerator and denominator come from the same population. The main limitations concern age misreporting, the omission of births, misreporting the date of birth of the child, and, in the case of surveys, sampling size and variability.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With respect to estimates of the adolescent birth rate among females aged 10-14 years, comparative evidence suggests that a very small proportion of births in this age group occur to females below age 12. Other evidence based on retrospective birth history data from surveys indicates that women aged 15-19 years are less likely to report first births before age 15 than women from the same birth cohort when asked five years later at ages 20&amp;#x2013;24 years.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The adolescent birth rate is commonly reported as the age-specific fertility rate for ages 15-19 years in the context of calculation of total fertility estimates. It has also been called adolescent fertility rate. A related measure is the proportion of adolescent fertility measured as the percentage of total fertility contributed by women aged 15-19.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las discrepancias entre las fuentes de datos a nivel de país son habituales y el nivel de la tasa de natalidad de las adolescentes depende en parte de la fuente de datos seleccionada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso del registro civil, las tasas están sujetas a limitaciones que dependen de la exhaustividad del registro de nacimientos, del tratamiento de los niños nacidos vivos pero que mueren antes del registro o en las primeras 24 horas de vida, de la calidad de la información comunicada sobre la edad de la madre y de la inclusión de los nacimientos de períodos anteriores. Las estimaciones de población pueden sufrir de limitaciones relacionadas con la notificación errónea de la edad y la cobertura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los datos de encuestas y censos, tanto el numerador como el denominador proceden de la misma población. Las principales limitaciones se refieren a los errores en la declaración de la edad, las omisiones de nacimientos, la declaración errónea de la fecha de nacimiento del niño y la variabilidad del muestreo en el caso de las encuestas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a las estimaciones de la tasa de natalidad en adolescentes entre las mujeres de 10 a 14 años, la evidencia comparativa sugiere que una proporción muy pequeña de los nacimientos en este grupo de edad se produce en mujeres menores de 12 años. Otras pruebas basadas en datos retrospectivos de la historia de los nacimientos procedentes de encuestas indican que es menos probable que las mujeres de 15 a 19 años declaren su primer nacimiento antes de los 15 años que las mujeres de la misma cohorte de nacimiento cuando se les pregunta cinco años después, a los 20&amp;#x2013;24 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tasa de natalidad de las adolescentes se suele comunicar como la tasa de fecundidad específica por edad para las edades de 15 a 19 años en el contexto del cálculo de las estimaciones de fecundidad total. También se ha denominado tasa de fecundidad adolescente. Una medida relacionada es la proporción de la fecundidad adolescente, medida como el porcentaje de la fecundidad total aportada por las mujeres de 15 a 19 años.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les écarts entre les estimations obtenues à partir de différentes données nationales sont fréquents. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne l’enregistrement à l’état civil, les taux sont sujets à des limites qui dépendent de l’exhaustivité de l’enregistrement des naissances, du traitement des nourrissons nés vivants mais décédés avant l’enregistrement ou dans les premières 24 heures de la vie, de la qualité des informations déclarées relatives à l’âge de la mère et de l’inclusion des naissances des périodes précédentes. Les estimations de la population peuvent souffrir de limites liées à la déclaration erronée de l’âge et à la couverture. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les données d’enquête et de recensement, le numérateur et le dénominateur proviennent de la même population. Les principales limites concernent la déclaration erronée de l’âge, l’omission de naissances, la déclaration erronée de la date de naissance de l’enfant et, dans le cas des enquêtes, la taille et la variabilité de l’échantillonnage. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne les estimations du taux de natalité chez les adolescentes âgées de 10 à 14 ans, les données comparatives suggèrent qu’une très faible proportion des naissances dans ce groupe d’âge se produisent chez les femmes de moins de 12 ans. D’autres données fondées sur des données rétrospectives sur les antécédents de naissance provenant d’enquêtes indiquent que les femmes âgées de 15 à 19 ans sont moins susceptibles de déclarer leurs premières naissances avant l’âge de 15 ans que les femmes de la même cohorte de naissance lorsqu’on leur demande cinq ans plus tard à l’âge de 20–24 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le taux de natalité chez les adolescentes est généralement présenté comme le taux de fécondité par âge pour les 15 à 19 ans dans le contexte du calcul des estimations de la fécondité totale. Il a également été appelé taux de fécondité chez les adolescentes. Une mesure connexe est la proportion de la fécondité chez les adolescentes âgées de 15 à 19 ans, mesurée en pourcentage de la fécondité totale. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Расхождения между источниками данных на страновом уровне являются обычным явлением, а уровень подростковой рождаемости частично зависит от выбранного источника данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При использовании данных регистрации актов гражданского состояния для расчета уровней подростковой рождаемости возникают ограничения возможности их применения, которые зависят от полноты регистрации рождений, лечения младенцев, родившимися живыми, но умерших до регистрации или в течение первых 24 часов жизни, качества представленной информации, касающейся возраста матери и отражения информации о родах в предыдущие периоды. Оценки численности населения могут иметь ограничения, связанные с неверным указанием возраста и охватом населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для данных обследований и переписей населения числитель и знаменатель относятся к одной и той же генеральной совокупности. Основные ограничения связаны с неверным указанием возраста, недоучетом родов, неправильным указанием даты рождения ребенка и изменчивостью элементов выборки при проведении обследований. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;p&gt; Что касается оценок коэффициента подростковой рождаемости среди девушек-подростков в возрасте 10–14 лет, сравнительные данные свидетельствуют о том, что очень небольшая доля рождений в этой возрастной группе приходится на девушек-подростков в возрасте до 12 лет. Другие свидетельства, основанные на ретроспективных данных истории рождений, полученных в ходе проведения обследований, показывают, что девушки-подростки в возрасте 15-19 лет реже рассказывают о первых родах, произошедших в возрасте до 15 лет, чем женщины из той же когорты, когда их спрашивают об этом пять лет спустя в возрасте 20-24 лет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Коэффициент подростковой рождаемости обычно указывается как возрастной коэффициент фертильности для возрастной группы 15–19 лет в контексте расчета общих оценок фертильности. Его также называют коэффициентом подростковой фертильности. Связанный с ним показатель - это доля подростковой фертильности, отражаемая в процентах от общей фертильности девушек-подростков в возрасте 15-19 лет. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
