<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 3-7-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The adolescent birth rates reported for global and regional aggregates are based on the average of estimated adolescent birth rates for two, contiguous five-year periods (e.g., 2015-2020 and 2020-2025 for year 2020) published in United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division (2019), World Population Prospects 2019 (&lt;a href=&quot;http://esa.un.org/unpd/wpp/&quot;&gt;http://esa.un.org/unpd/wpp/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The age-specific fertility rates for global and regional aggregates from World Population Prospects (WPP) are based on population reconstruction at the country level and provide a best estimate based on all the available demographic information. WPP considers potentially as many types and sources of empirical estimates as possible (including retrospective birth histories, direct and indirect fertility estimates), and the final estimates are derived to ensure as much internal consistency as possible with all other demographic components and intercensal cohorts enumerated in successive censuses.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las tasas de natalidad en adolescentes indicadas para los agregados mundiales y regionales se basan en el promedio de las tasas de natalidad en adolescentes estimadas para dos períodos quinquenales contiguos (por ejemplo, 2015-2020 y 2020-2025 para el año 2020) publicadas en Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, División de Población (2017). &lt;em&gt;Perspectivas de la población mundial: La revisión de 2017, DVD Edition&lt;/em&gt; (&lt;a href=&quot;http://esa.un.org/unpd/wpp/&quot;&gt;http://esa.un.org/unpd/wpp/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las tasas de fecundidad específicas por edad para los agregados mundiales y regionales de las Perspectivas de la Población Mundial (PPM) se basan en la reconstrucción de la población a nivel de país y proporcionan la mejor estimación basada en toda la información demográfica disponible. Las PPM consideran y evalúan tantos tipos y fuentes de estimaciones empíricas como sea posible (incluyendo historias de nacimientos retrospectivas, estimaciones de fecundidad directas e indirectas), y las estimaciones finales se derivan para asegurar la mayor consistencia interna posible con todos los demás componentes demográficos y cohortes enumerados en censos sucesivos.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les taux de natalité chez les adolescentes déclarés pour les agrégats mondiaux et régionaux sont basés sur la moyenne des taux de natalité estimés des adolescentes pour deux périodes contiguës de cinq ans (p. ex., 2015-2020 et 2020-2025 pour l’année 2020) publiée sur le site (en anglais) des Nations Unies, Département des Affaires Économiques et Sociales, Division de la population (2019), Perspectives de la population mondiale 2019 (&lt;a href=&quot;http://esa.un.org/unpd/wpp/&quot;&gt;http://esa.un.org/unpd/wpp/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les taux de fécondité par âge pour les agrégats mondiaux et régionaux des Perspectives de la population mondiale sont basés sur la reconstruction de la population au niveau des pays et fournissent une meilleure estimation basée sur toutes les informations démographiques disponibles. Les Perspectives de la population mondiale considèrent potentiellement autant de types et de sources d’estimations empiriques que possible (y compris les antécédents de naissance rétrospectifs, les estimations directes et indirectes de la fécondité), et les estimations finales sont dérivées pour assurer autant de cohérence interne que possible avec toutes les autres composantes démographiques et cohortes intercensales dénombrées dans les recensements successifs. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатели рождаемости среди подростков, представленные для расчета глобальных и региональных агрегированных показателей, основаны на средних оценочных коэффициентах рождаемости среди подростков для двух сопряженных пятилетних периодов (например, 2015–2020 годы и 2020–2025 годы за 2020 год), распространяемых Отделом народонаселения Департамента Организации Объединенных Наций по экономическим и социальным вопросам в 2017 году в публикации &lt;em&gt; Мировые демографические перспективы: Пересмотр за 2017 год, выпуск на DVD&lt;/em&gt; (&lt;a href=&quot;http://esa.un.org/unpd/wpp/&quot;&gt;http://esa.un.org/unpd/wpp/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Возрастные коэффициенты рождаемости для расчета глобальных и региональных агрегированных показателей, взятые из публикации &quot;Мировые демографические перспективы&quot; (МДП), основаны на реструктуризации населения на страновом уровне и обеспечивают наилучшую оценку на основе всей доступной демографической информации. В публикации МДП рассматриваются и оцениваются как можно больше типов и источников эмпирических оценок (включая ретроспективные истории рождений, прямые и косвенные оценки рождаемости), а окончательные оценки выводятся для обеспечения максимальной внутренней согласованности со всеми другими демографическими компонентами и когортами, полученными в результате последовательно проведенных переписей населения. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
