<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-7-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Civil registration is the preferred data source. Census and household survey are alternate sources when there is no reliable civil registration. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data on births by age of mother are obtained from civil registration systems covering 90 per cent or more of all live births, supplemented eventually by census or survey estimates for periods when registration data are not available.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the numerator, the figures reported by National Statistical Offices to the United Nations Statistics Division have first priority. When they are not available or present problems, use is made of data from statistical entities of intergovernmental organizations at the regional and sub-regional levels or directly from National Statistical Offices.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the denominator, first priority is given to the latest revision of World Population Prospects produced by the Population Division, Department of Economic and Social Affairs, United Nations. In cases where the numerator does not cover the complete de facto population, an alternative appropriate population estimate is used if available. When either the numerator or denominator is missing, the direct estimate of the rate produced by the National Statistics Office is used. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Information on sources is provided at the cell level. When the numerator and denominator come from two different sources, they are listed in that order.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In countries lacking a civil registration system or where the coverage of that system is lower than 90 per cent of all live births, the adolescent birth rate is obtained from household survey data and census data. Registration data regarded as less than 90 per cent complete are exceptionally used for countries where the alternative sources present problems of compatibility and registration data can provide an assessment of trends. In countries with multiple survey programmes, large sample surveys conducted on an annual or biennial basis are given precedence when they exist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For information on the source of each estimate, see United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division (2019). World Fertility Data 2019 (POP/DB/Fert/Rev2019), publicly accessible at &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd20197.aspshtml&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;état civil est la source de données privilégiée. Le recensement et l&apos;enquête auprès des ménages sont des sources alternatives lorsqu&apos;il n&apos;existe pas d&apos;enregistrement à l&apos;état civil fiable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur les naissances par âge de la mère sont obtenues à partir de systèmes d&apos;enregistrement de l&apos;état civil couvrant 90 % ou plus de toutes les naissances vivantes, complétées éventuellement par des estimations de recensement ou d&apos;enquête pour les périodes où les données d&apos;enregistrement ne sont pas disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le numérateur, les chiffres communiqués par les bureaux statistiques nationaux à la Division des statistiques des Nations Unies sont prioritaires. Lorsqu&apos;ils ne sont pas disponibles ou présentent des problèmes, on utilise les données des entités statistiques des organisations intergouvernementales aux niveaux régional et sous-régional ou directement des offices nationaux de statistique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le dénominateur, la première priorité est donnée à la dernière révision des Perspectives de la population mondiale produite par la Division de la population du Département des affaires économiques et sociales des Nations Unies. Dans les cas où le numérateur ne couvre pas la totalité de la population de facto, une autre estimation appropriée de la population est utilisée si elle est disponible. Lorsque le numérateur ou le dénominateur est manquant, on utilise l&apos;estimation directe du taux produite par l&apos;Office national des statistiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les informations sur les sources sont fournies au niveau de la cellule. Lorsque le numérateur et le dénominateur proviennent de deux sources différentes, ils sont énumérés dans cet ordre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les pays qui ne disposent pas d&apos;un système d&apos;enregistrement de l&apos;état civil ou dans lesquels la couverture de ce système est inférieure à 90 % de toutes les naissances vivantes, le taux de natalité chez les adolescentes est obtenu à partir des données des enquêtes sur les ménages et des données de recensement. Les données d&apos;enregistrement considérées comme complètes à moins de 90 % sont exceptionnellement utilisées pour les pays où les sources alternatives présentent des problèmes de compatibilité et où les données d&apos;enregistrement peuvent fournir une évaluation des tendances. Dans les pays disposant de programmes d&apos;enquêtes multiples, les enquêtes par grand échantillon menées sur une base annuelle ou biennale sont privilégiées lorsqu&apos;elles existent. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour des informations sur la source de chaque estimation, voir Nations Unies, Département des affaires économiques et sociales, Division de la population (2019). World Fertility Data 2019 (POP/DB/Fert/Rev2019), accessibles au public à &lt;a href=&quot; http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&quot;&gt;à http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Регистрация актов гражданского состояния является предпочтительным источником данных. Перепись населения и обследование домашних хозяйств являются альтернативными источниками, когда отсутствует надежная система регистрации актов гражданского состояния. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные рождений по возрасту матери получают из систем регистрации актов гражданского состояния, охватывающих 90 или более процентов всех случаев живорождений, и, в конечном итоге, дополняются оценками переписи населения или обследований домашних хозяйств за периоды, когда данные регистрации недоступны. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается числителя, то первостепенное значение имеют количественные показатели, представляемые национальными статистическими управлениями Статистическому отделу Организации Объединенных Наций. Когда они отсутствуют или возникают проблемы, то используются данные статистических органов межучрежденческих организаций регионального и субрегионального уровня или данные непосредственно от национальных статистических управлений. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается знаменателя, то первоочередное внимание уделяется последнему пересмотренному изданию &quot;Мировые демографические перспективы&quot;, подготовленному Отделом народонаселения Департамента по экономическим и социальным вопросам Организации Объединенных Наций. В тех случаях, когда числитель не охватывает все фактическое население, используется альтернативная подходящая оценка численности населения, если таковая имеется. Если отсутствуют значения в числителе или знаменателе , то используется прямая оценка уровня, произведенная национальным статистическим управлением. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Информация об источниках предоставляется на уровне ячейки. Когда числитель и знаменатель взяты из двух разных источников, они перечисляются в этом порядке. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В странах, где отсутствует система регистрации актов гражданского состояния или где охват этой системой составляет менее 90 процентов всех живорождений, коэффициент подростковой рождаемости определяется на основе данных обследований домашних хозяйств и данных переписи населения. Данные регистрации, которые считаются полными менее чем на 90 процентов, используются исключительно в тех странах, где альтернативные источники создают проблемы совместимости и данные регистрации могут быть использованы в оценке тенденций. В странах, имеющих несколько программ обследований, приоритет отдается крупным выборочным обследованиям, осуществляемым ежегодно или раз в два года, если такие проводятся. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Информацию об источнике каждой оценки см. в Департаменте народонаселения Департамента по экономическим и социальным вопросам ООН (2019). Мировые данные по фертильности за 2019 год (POP/DB/Fert/Rev2019), общедоступные по адресу &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd20197.aspshtml&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
