<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-7-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Definition:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Annual number of births to females aged 10-14 or 15-19 years per 1,000 females in the respective age group.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The adolescent birth rate represents the level of childbearing among females in the particular age group. The adolescent birth rate among women aged 15-19 years is also referred to as the age-specific fertility rate for women aged 15-19.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Número anual de nacimientos de mujeres de 10 a 14 o de 15 a 19 años por cada 1.000 mujeres del grupo de edad respectivo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de natalidad en la adolescencia representa el riesgo de maternidad entre las mujeres del grupo de edad correspondiente. La tasa de natalidad adolescente entre las mujeres de 15 a 19 años también se denomina tasa de fecundidad específica por edad para las mujeres de 15 a 19 años.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Définition :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nombre annuel de naissances chez les femmes âgées de 10 à 14 ans ou de 15 à 19 ans pour 1 000 femmes dans la tranche d&apos;âge correspondante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le taux de natalité des adolescentes représente le niveau de procréation chez les femmes d&apos;un groupe d&apos;âge particulier. Le taux de natalité des adolescentes parmi les femmes âgées de 15 à 19 ans est également appelé taux de fécondité par âge pour les femmes de 15 à 19 ans.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Количество рождений за год, приходящееся на девушек-подростков в возрасте от 10 до 14 лет или в возрасте от 15 до 19 лет на 1000 девушек-подростков в соответствующей возрастной группе. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Уровень подростковой рождаемости отражает риск деторождения среди девушек-подростков данной возрастной группы. Коэффициент подростковой рождаемости среди девушек-подростков в возрасте 15-19 лет также называют возрастным коэффициентом фертильности для девушек-подростков в возрасте 15-19 лет. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
