<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 7-2-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Una de las limitaciones de las estadísticas existentes sobre energías renovables es que no pueden distinguir si la energía renovable se produce de forma sostenible. Por ejemplo, una parte importante del consumo actual de energía renovable procede del uso de madera y carbón vegetal por parte de los hogares del mundo en desarrollo, lo que a veces puede estar asociado a prácticas forestales insostenibles. Se están realizando esfuerzos para mejorar la capacidad de medir la sostenibilidad de la bioenergía, aunque esto sigue siendo un reto importante. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los datos sobre las energías renovables fuera de la red son limitados y no se recogen suficientemente en las estadísticas energéticas. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El método de asignación del consumo de energía renovable a partir de la producción de electricidad y calor supone que la parte de las pérdidas de transmisión y distribución es la misma entre todas las tecnologías. Sin embargo, esto no siempre es cierto porque las renovables suelen estar situadas en zonas más alejadas de los centros de consumo y pueden incurrir en mayores pérdidas. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asimismo, se supone que las importaciones y exportaciones de electricidad y calor siguen la cuota de renovabilidad de la generación de electricidad y calor, respectivamente. Se trata de una simplificación que en muchos casos no afectará demasiado al indicador, pero que podría hacerlo en algunos casos, por ejemplo, cuando un país sólo genera electricidad a partir de combustibles fósiles pero importa una gran parte de la electricidad que utiliza de una central hidroeléctrica de un país vecino. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los retos metodológicos asociados a la definición y medición de las energías renovables se describen con más detalle en el Marco de Seguimiento Global (AIE y Banco Mundial, 2013) Capítulo 4, Sección 1, páginas 194-200. Los datos sobre el uso tradicional de los biocombustibles sólidos son generalmente escasos a nivel mundial, y el desarrollo de la capacidad de seguimiento de dicho uso de la energía, incluido el desarrollo de encuestas a nivel nacional, es esencial para un sólido seguimiento de la energía mundial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
