<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 5-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;u&gt;Calcul de l’indicateur :&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indicateur 5.a.1 considère comme propriétaires ou titulaires de droits fonciers garantis sur des terres agricoles toutes les personnes de la population de référence qui :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sont répertoriés comme « propriétaires » ou « titulaires » sur un document juridique écrit qui atteste de la garantie d’occupation des terres agricoles&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;OU&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ont le droit de vendre des terres agricoles&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;OU&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ont le droit de léguer des terres agricoles&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La présence de l’une des trois conditions est suffisante pour définir une personne comme « propriétaires » ou « titulaires » de droits fonciers garantis sur des terres agricoles. L’avantage de cette approche est son applicabilité à différents pays. En effet, sur la base de l’analyse des sept pays pilotes du projet EDGE, ces procurations fournissent la mesure la plus robuste des droits de propriété et de tenure qui soit comparable d’un pays à l’autre. En fait, les particuliers peuvent toujours avoir le droit de vendre ou de léguer un actif en l’absence de document légalement reconnu, par conséquent, l’indicateur combine des droits de propriété / tenure documentés avec le droit de vendre ou de léguer pour le rendre comparable entre les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’opérationnalisation de l’indicateur 5.a.1 exprimée par des formules mathématiques&lt;/strong&gt; est la suivante : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Sous-indicateur (a)&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Population agricole totale avec :&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Document légalement reconnu sur les terres agricoles OU le droit de les vendre OU le droit de les léguer&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;* 100, par sexe&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Population agricole totale&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Sous-indicateur (b)&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Nombre de femmes en agriculture avec :&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Document légalement reconnu sur les terres agricoles OU le droit de les vendre OU le droit de les léguer&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;* 100, par type de tenure&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Nombre de personnes en agriculture avec :&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Document légalement reconnu sur les terres agricoles OU le droit de les vendre OU le droit de les léguer&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</data>
</root>
