<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 3-8-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Summarizing data availability for the UHC service coverage index is not straightforward, as different data sources are used across the 14 tracer indicators. Additionally, for many indicators comparable estimates have been produced, in many cases drawing on different types of underlying data sources to inform the estimates while also using projections to impute missing values. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A baseline value for the UHC service coverage index for 2015 across 183 countries was published in late 2017. As part of this process, data sources going back to 2000 were assembled. In 2019, UHC service coverage index were estimates for the years: 2000, 2005, 2010, 2015 and 2017. In 2021, the index is estimated for all years from 2000 to 2019 and for all countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equity is central to the definition of UHC, and therefore the UHC service coverage index should be used to communicate information about inequalities in service coverage within countries. This can be done by presenting the index separately for the national population vs disadvantaged populations to highlight differences between them. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For countries, geographic location is likely the most feasible dimension for sub-national disaggregation based on average coverage levels measured with existing data sources. To do this, the UHC index can be computed separately by, e.g., province or urban vs rural residence, which would allow for subnational comparisons of service coverage. Currently, the most readily available data for disaggregation on other dimensions of inequality, such as household wealth, is for indicators of coverage within the reproductive, maternal, newborn and child health services category. Inequality observed in this dimension can be used as a proxy to understand differences in service coverage across key inequality dimensions. This approach should be replaced with full disaggregation of all 14 tracer indicators once data are available to do so. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt; Disponibilidad de los datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Resumir la disponibilidad de datos para el índice de cobertura del servicio CSU no es sencillo, ya que se utilizan diferentes fuentes de datos en los 14 indicadores de seguimiento. Además, para muchos indicadores se han producido estimaciones comparables, en muchos casos recurriendo a diferentes tipos de fuentes de datos subyacentes para informar las estimaciones y al mismo tiempo utilizar proyecciones para imputar los valores faltantes. Sobre la base de las fuentes de datos subyacentes para cada uno de los indicadores de seguimiento (es decir, ignorando las estimaciones y proyecciones), la proporción promedio de indicadores utilizados para calcular el índice con los datos subyacentes disponibles desde 2010 es de alrededor del 70% en todos los países del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Serie temporal:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A finales de 2017 se publicó un valor de referencia para el índice de cobertura de los servicios de CSU para 2015 en 183 países. Como parte de este proceso, se reunieron fuentes de datos que se remontan a 2000. En 2019, se prevé publicar una serie temporal de 2000 a 2017.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La equidad es fundamental para la definición de la CSU y, por lo tanto, el índice de cobertura de los servicios de CSU debe utilizarse para comunicar información sobre las desigualdades en la cobertura de los servicios dentro de los países. Esto se puede hacer presentando el índice por separado para la población nacional frente a las poblaciones desfavorecidas para resaltar las diferencias entre ellas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los países, la ubicación geográfica es probablemente la dimensión más factible para la desagregación sub-nacional basada en los niveles medios de cobertura medidos con las fuentes de datos existentes. Para ello, el índice de CSU puede calcularse por separado, por ejemplo, por la provincia o la residencia urbana frente a la rural, lo que permitiría realizar comparaciones sub-nacionales de la cobertura de los servicios. En la actualidad, los datos más fácilmente disponibles para desagregar otras dimensiones de la desigualdad, como la riqueza de los hogares, se refieren a los indicadores de cobertura dentro de la categoría de servicios de salud reproductiva, materna, neonatal e infantil. La desigualdad observada en esta dimensión se puede utilizar como un proxy para comprender las diferencias en la cobertura de servicios entre las dimensiones clave de desigualdad. Este enfoque debería sustituirse por la desagregación completa de los 14 indicadores de trazado una vez que se disponga de datos para hacerlo.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Résumer la disponibilité des données pour l&apos;indice de couverture des services de CSU n&apos;est pas simple, car différentes sources de données sont utilisées pour les 14 indicateurs traceurs. En outre, pour de nombreux indicateurs, des estimations comparables ont été produites, dans de nombreux cas en s&apos;appuyant sur différents types de sources de données sous-jacentes pour éclairer les estimations tout en utilisant également des projections pour imputer les valeurs manquantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une valeur de référence de l&apos;indice de couverture des services de CSU pour 2015 dans 183 pays a été publiée fin 2017. Dans le cadre de ce processus, des sources de données remontant à 2000 ont été rassemblées. En 2019, l&apos;indice de couverture des services de CSU a été estimé pour les années 2000, 2005, 2010, 2015 et 2017. En 2021, l&apos;indice a été estimé pour toutes les années de 2000 à 2019 et pour tous les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;équité est au cœur de la définition de la CSU, et par conséquent, l&apos;indice de couverture des services de CSU devrait être utilisé pour communiquer des informations sur les inégalités de couverture des services dans les pays. Cela peut être fait en présentant l&apos;indice séparément pour la population nationale par rapport aux populations défavorisées afin de mettre en évidence les différences entre elles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays, l&apos;emplacement géographique est probablement la dimension la plus réalisable pour la désagrégation infranationale basée sur les niveaux de couverture moyens mesurés avec les sources de données existantes. Pour ce faire, l&apos;indice de CSU peut être calculé séparément, par exemple, par province ou résidence urbaine vs rurale, ce qui permettrait des comparaisons infranationales de la couverture des services. À l&apos;heure actuelle, les données les plus facilement disponibles pour la ventilation sur d&apos;autres dimensions de l&apos;inégalité, telles que la richesse des ménages, concernent les indicateurs de couverture dans la catégorie des services de santé génésique, maternelle, néonatale et infantile. Les inégalités observées dans cette dimension peuvent être utilisées comme approximation pour comprendre les différences de couverture des services entre les dimensions clés de l&apos;inégalité. Cette approche devrait être remplacée par une désagrégation complète des 14 indicateurs traceurs une fois que les données seront disponibles pour ce faire. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обобщение доступности данных для индекса охвата услугами ВОУЗ произвести непросто, поскольку для 14 контрольных показателей используются разные источники данных. Кроме того, по многим показателям были произведены сопоставимые оценки, во многих случаях с использованием различных типов источников базовых данных для формирования оценок, а также с использованием прогнозов для вменения недостающих значений. Основываясь на источниках базовых данных для каждого контрольного показателя (т.е. без учета оценок и прогнозов), средняя доля показателей, используемых для расчета индекса с базовыми данными, доступными с 2010 года, составляет около 70% по странам во всем мире.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В конце 2017 года было опубликовано базовое значение индекса охвата услугами ВОУЗ за 2015 год по 183 странам. В рамках этого процесса были собраны исходные данные, начиная с 2000 года. В 2019 году ожидается публикация временных рядов с 2000 по 2017 годы. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Равенство занимает центральное место в определении ВОУЗ, и поэтому индекс охвата услугами ВОУЗ следует использовать для обмена информацией о неравенстве в охвате услугами в странах. Это можно сделать, представив индекс отдельно для населения страны и малообеспеченных слоев населения, чтобы выявить различия между ними. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран географическое положение, вероятно, является наиболее подходящим параметром для субнациональной дезагрегации на основе средних уровней охвата, рассчитанных с использованием существующих источников данных. Для этого индекс ВОУЗ может быть рассчитан отдельно, например, по провинциям, городам и сельской местности, что позволит проводить сравнения охвата услугами на субнациональном уровне. В настоящее время наиболее доступные данные для дезагрегирования по другим параметрам неравенства, таким как благосостояние домохозяйств, относятся к показателям охвата в категории услуг в области репродуктивного здоровья, здоровья матерей, новорожденных и детей. Неравенство, наблюдаемое в этой сфере, можно использовать в качестве косвенного показателя для понимания различий в охвате услугами по ключевым параметрам неравенства. Этот подход следует заменить полным дезагрегированием всех 14 контрольных показателей, как только для этого станут доступны данные.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
