<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-8-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Target 3.8 is defined as &amp;#x201C;Achieve universal health coverage, including financial risk protection, access to quality essential health-care services and access to safe, effective, quality and affordable essential medicines and vaccines for all&amp;#x201D;. The objective is for all people and communities to receive the quality health services they need (including medicines and other health products), without financial hardship. Two indicators have been chosen to monitor target 3.8 within the SDG framework. Indicator 3.8.1 is for health service coverage and indicator 3.8.2 focuses on health expenditures in relation to a household&amp;#x2019;s budget to identify financial hardship caused by direct health care payments. Taken together, indicators 3.8.1 and 3.8.2 are meant to capture the service coverage and financial protection dimensions, respectively, of target 3.8. These two indicators should be always monitored jointly. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Countries provide many essential services for health protection, promotion, prevention, treatment and care. Indicators of service coverage &amp;#x2013; defined as people receiving the service they need &amp;#x2013; are the best way to track progress in providing services under universal health coverage (UHC). Since a single health service indicator does not suffice for monitoring UHC, an index is constructed from 14 tracer indicators selected based on epidemiological and statistical criteria. This includes several indicators that are already included in other SDG targets, thereby minimizing the data collection and reporting burden. The index is reported on a unitless scale of 0 to 100, with 100 being the optimal value. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La meta 3.8 se define como &amp;#x201C;Lograr la cobertura sanitaria universal, incluida la protección contra los riesgos financieros, el acceso a servicios sanitarios esenciales de calidad y el acceso a medicamentos y vacunas esenciales seguros, eficaces, de calidad y asequibles para todos&amp;#x201D;. Se trata que todas las personas y comunidades reciban los servicios sanitarios de calidad que necesitan (incluidos los medicamentos y otros productos sanitarios), sin que tengan que pasar apuros económicos. Se han elegido dos indicadores para supervisar la meta 3.8 en el marco de los ODS. El indicador 3.8.1 se refiere a la cobertura de los servicios sanitarios y el indicador 3.8.2 se centra en los gastos sanitarios en relación con el presupuesto de un hogar para identificar las dificultades financieras causadas por los pagos directos de la atención sanitaria. En conjunto, los indicadores 3.8.1 y 3.8.2 pretenden captar las dimensiones de cobertura de servicios y protección financiera, respectivamente, de la meta 3.8. Estos dos indicadores deberían ser siempre monitoreados conjuntamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los países proporcionan muchos servicios esenciales para la protección, promoción, prevención, tratamiento y atención sanitaria. Los indicadores de cobertura de servicios, definidos como las personas que reciben el servicio que necesitan, son la mejor manera de seguir el progreso en la prestación de servicios en el marco de la cobertura sanitaria universal (CSU). Dado que un único indicador de servicios sanitarios no es suficiente para el seguimiento de la CSU, se construye un índice a partir de 14 indicadores de seguimiento seleccionados en base a criterios epidemiológicos y estadísticos. Esto incluye varios indicadores que ya están incluidos en otras metas de los ODS, minimizando así la carga de recopilación de datos y la presentación de informes. El índice se presenta en una escala sin unidades de 0 a 100, siendo 100 el valor óptimo.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;L’objectif 3.8 est défini comme « Faire en sorte que chacun bénéficie d’une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant accès à des services de santé essentiels de qualité et à des médicaments et vaccins essentiels sûrs, efficaces, de qualité et à coût abordable ». La préoccupation est liée au fait que toutes les personnes et toutes les communautés doivent recevoir les services de santé de qualité dont elles ont besoin (y compris les médicaments et autres produits de santé), sans difficultés financières. Deux indicateurs ont été choisis pour surveiller l’objectif 3.8 dans le cadre des ODD. L’indicateur 3.8.1 porte sur la couverture des services de santé et l’indicateur 3.8.2 met l’accent sur les dépenses de santé par rapport au budget d’un ménage afin d’identifier les difficultés financières causées par les paiements directs de soins de santé. Pris dans leur ensemble, les indicateurs 3.8.1 et 3.8.2 visent à saisir les dimensions de la couverture des services et de la protection financière, respectivement, de l’objectif 3.8. Ces deux indicateurs doivent toujours être surveillés conjointement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les pays fournissent de nombreux services essentiels pour la protection de la santé, la promotion, la prévention, le traitement et les soins. Les indicateurs de la couverture des services – définis comme les personnes qui reçoivent le service dont elles ont besoin – sont le meilleur moyen de suivre les progrès réalisés dans la prestation de services dans le cadre de la couverture sanitaire universelle (CSU). Étant donné qu’un seul indicateur des services de santé ne suffit pas pour la surveillance de la CSU, un indice est construit à partir de 14 indicateurs traceurs sélectionnés en fonction de critères épidémiologiques et statistiques. Cela comprend plusieurs indicateurs qui sont déjà inclus dans d’autres cibles des ODD, réduisant ainsi au minimum le fardeau de la collecte et de la production de rapports de données. L’indice est rapporté sur une échelle unitaire de 0 à 100, 100 étant la valeur optimale. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Задача 3.8 определяется как «Обеспечить всеобщий охват услугами здравоохранения, в том числе защиту от финансовых рисков, доступ к качественным основным медико-санитарным услугам и доступ к безопасным, эффективным, качественным и недорогим основным лекарственным средствам и вакцинам для всех». Основное внимание направлено на то, чтобы все люди и сообщества получали качественные медицинские услуги, в которых они нуждаются (включая лекарства и другие товары для здоровья), без финансовых затруднений. Для мониторинга задачи 3.8 в рамках ЦУР были выбраны два показателя. Показатель 3.8.1 служит для отражения охвата услугами здравоохранения, а показатель 3.8.2 фокусируется на расходах на здравоохранение по отношению к бюджету домохозяйства для выявления финансовых трудностей, вызванных прямыми платежами за медицинское обслуживание. Взятые вместе, показатели 3.8.1 и 3.8.2 предназначены для отражения параметров охвата услугами и финансовой защищенности, относящиеся, соответственно, к задаче 3.8. Эти два показателя всегда следует контролировать совместно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Страны предоставляют множество основных услуг по охране, укреплению, профилактике, лечению и уходу за здоровьем. Показатели охвата услугами &quot;определенные с помощью наличия лиц, получающие необходимые им услуги&quot; - это лучший способ отслеживать прогресс в предоставлении услуг в рамках всеобщего охвата услугами здравоохранения (ВОУЗ). Поскольку одного показателя услуг здравоохранения недостаточно для мониторинга ВОУЗ, индекс строится из 14 показателей, отобранных на основе эпидемиологических и статистических критериев. Это включает несколько показателей, которые уже отражены в других задачах ЦУР, что позволяет минимизировать бремя сбора данных и представления отчетности. Индекс отображается на безразмерной шкале от 0 до 100, где 100 является оптимальным значением. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
