<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 16-9-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Censuses, household surveys such as MICS and DHS and national civil registration systems.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Civil registration systems: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Civil registration systems that are functioning effectively compile vital statistics that are used to compare the estimated total number of births in a country with the absolute number of registered births during a given period. These data normally refer to live births that were registered within a year or the legal time frame for registration applicable in the country.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Household or other population-based surveys:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In the absence of reliable administrative data, household surveys have become a key source of data to monitor levels and trends in birth registration. The standard indicator used in DHS and MICS to report on birth registration refers to the percentage of children under age 5 (0-59 months) with a birth certificate, regardless of whether or not it was seen by the interviewer, or whose birth was reported as registered with civil authorities at the time of survey. Depending on the country, surveys collecting these data may be conducted every 3-5 years, or possibly at more frequent intervals.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Censuses &lt;/strong&gt;can also provide data on children who have acquired their right to a legal identity. However, censuses are conducted only every ten years (in most countries) and are therefore not well-suited for routine monitoring.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Censos, encuestas de hogares como MICS y DHS y sistemas nacionales de registro civil.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sistemas de registro civil: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los sistemas de registro civil que funcionan eficazmente recopilan estadísticas vitales que se utilizan para comparar el número total estimado de nacimientos en un país con el número absoluto de nacimientos registrados durante un periodo determinado. Estos datos se refieren normalmente a los nacimientos vivos que se registraron dentro de un año o del plazo legal de registro aplicable en el país.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Encuestas de hogares u otras encuestas poblacionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A falta de datos administrativos confiables, las encuestas de hogares se han convertido en una fuente de datos clave para controlar los niveles y las tendencias del registro de nacimientos. El indicador estándar utilizado en las DHS y las MICS para informar sobre el registro de los nacimientos se refiere al porcentaje de niños menores de 5 años (0-59 meses) con un certificado de nacimiento, independientemente de si fue visto o no por el entrevistador, o cuyo nacimiento fue declarado como registrado ante las autoridades civiles al momento de la encuesta. Dependiendo del país, las encuestas que recogen estos datos pueden realizarse cada 3-5 años, o posiblemente a intervalos más frecuentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los censos &lt;/strong&gt; también pueden brindar datos sobre los niños que han adquirido su derecho a una identidad legal. Sin embargo, los censos sólo se realizan cada diez años (en la mayoría de los países) y, por lo tanto, no son adecuados para el seguimiento de rutina.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Переписи, обследования домашних хозяйств, такие как Кластерное исследование с множественными показателями (MICS) и Обследование демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), а также национальные системы регистрации актов гражданского состояния.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Системы регистрации актов гражданского состояния:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эффективно функционирующие системы регистрации актов гражданского состояния собирают статистику естественного движения населения, которая используется для сравнения оценочного общего числа рождений в стране с абсолютным числом зарегистрированных рождений за определенный период. Эти данные обычно относятся к живорожденным, зарегистрированным в течение года или в рамках установленного законодательством страны срока регистрации.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Обследования домашних хозяйств или другие обследования населения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В условиях, когда отсутствуют надежные административные данные, обследования домашних хозяйств становятся ключевым источником данных для мониторинга уровней и тенденций в регистрации рождений. Стандартный показатель, используемый в DHS и MICS для отчета о регистрации рождений, отражает долю детей в возрасте до 5 лет (0-59 месяцев), имеющих свидетельство о рождении, независимо от того, видел ли это свидетельство интервьюер или чье рождение было отражено в отчетности как зарегистрированное в гражданских органах власти на момент обследования. В зависимости от правил, действующих в стране, обследования для сбора этих данных могут проводиться каждые 3-5 лет или, возможно, с более частыми интервалами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переписи &lt;/strong&gt; также могут предоставить данные о детях, которые получили свою правовую идентичность. Однако переписи проводятся раз в десять лет (в большинстве стран) и поэтому не подходят для проведения текущего мониторинга.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
