<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 14-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;National processes provide the great bulk of the data that are subsequently aggregated into both the World Database on Protected Areas and the World Database of Key Biodiversity Areas, and so there are very few differences between national indicators and the global one. One minor source of difference is that the World Database on Protected Areas incorporates internationally-designated protected areas (e.g., UNESCO World Heritage sites, Ramsar sites, etc), a few of which are not considered by their sovereign nations to be protected areas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note that because countries do not submit comprehensive data on degazetted protected areas to the WDPA, earlier values of the indictor may marginally underestimate coverage. Furthermore, there is also a lag between the point at which a protected area is designated on the ground and the point at which it is reported to the WDPA. As such, current or recent coverage may also be underestimated.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los procesos nacionales proporcionan la mayor parte de los datos que posteriormente se agregan a la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas y a la Base de Datos Mundial de Áreas Clave para la Biodiversidad, por lo que hay muy pocas diferencias entre los indicadores nacionales y el global. Una fuente menor de diferencia es que la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas incorpora áreas protegidas designadas internacionalmente (por ejemplo, sitios del Patrimonio Mundial de la UNESCO, sitios Ramsar, etc.), algunas de las cuales no son consideradas por sus naciones soberanas como áreas protegidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obsérvese que, dado que los países no presentan datos completos sobre las áreas protegidas desclasificadas a la WDPA, los valores anteriores del indicador pueden subestimar marginalmente la cobertura. Además, también hay un desfase entre el momento en que se designa un área protegida sobre el terreno y el momento en que se informa a la WDPA. Por ello, la cobertura actual o reciente también puede estar subestimada.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Sources de divergences :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les processus nationaux fournissent la grande majorité des données qui sont ensuite agrégées dans la Base de données mondiale sur les aires protégées et la Base de données mondiale sur les zones clés pour la biodiversité, et il y a donc très peu de différences entre les indicateurs nationaux et l&apos;indicateur mondial. Il y a donc très peu de différences entre les indicateurs nationaux et l&apos;indicateur mondial. Une source mineure de différence est que la Base de données mondiale sur les aires protégées incorpore les aires protégées désignées au niveau international (par exemple, les sites du patrimoine mondial de l&apos;UNESCO, les sites Ramsar, etc), dont quelques-unes ne sont pas considérées par leurs nations souveraines comme des aires protégées. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notez que parce que les pays ne soumettent pas de données complètes sur les aires protégées déclassées à la WDPA, les valeurs antérieures de l&apos;indicateur peuvent marginalement sous-estimer la couverture. En outre, il y a également un décalage entre le moment où une zone protégée est désignée sur le terrain et le moment où elle est signalée à la WDPA. De ce fait, la couverture actuelle ou récente peut également être sous-estimée.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Национальные процессы обеспечивают основную часть данных, которые впоследствии агрегируются как во Всемирную базу данных по охраняемым территориям, так и во Всемирную базу данных по ключевым районам сохранения биоразнообразия, и поэтому между национальными показателями и глобальными показателями очень мало различий. Одним из незначительных различий является то, что Всемирная база данных по охраняемым территориям включает охраняемые территории, определенные на международном уровне (например, объекты всемирного наследия ЮНЕСКО, Рамсарские участки и т. д.), некоторые из которых не считаются в их суверенных странах охраняемыми территориями. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обратите внимание, что, поскольку страны не предоставляют полные данные по официально объявленным ликвидированными охраняемых территориях во Всемирную базу данных по охраняемым территориям, более ранние значения показателя могут незначительно занижать охват. Кроме того, существует отставание между временем, когда произошло наделение полномочиями охраняемой территории на местности, и временем, когда об этом сообщается во Всемирную базу данных по охраняемым территориям. Таким образом, текущий или предшествующий охват также может быть занижен. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
