<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 14-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNEP-WCMC is the agency in charge of calculating and reporting global and regional figures for this indicator, working with BirdLife International and IUCN to combine data on protected areas with those for sites of importance for biodiversity. UNEP-WCMC aggregates the global and regional figures on protected areas from the national figures that are calculated from the World Database on Protected Areas and disseminated through Protected Planet. The World Database on Protected Areas and Protected Planet are jointly managed by UNEP-WCMC and IUCN and its World Commission on Protected Areas. The World Database on Protected Areas is held within a Geographic Information System that stores information about protected areas such as their name, size, type, date of establishment, geographic location (point) and/or boundary (polygon). Protected area coverage is calculated using all the protected areas recorded in World Database on Protected Areas whose location and extent is known apart from protected areas without digital boundaries and those sites who have a status of &amp;#x2018;proposed&amp;#x2019; or &amp;#x2018;not reported&amp;#x2019;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Agrégats régionaux :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le PNUE-WCMC est l&apos;agence chargée de calculer et de communiquer les chiffres mondiaux et régionaux pour cet indicateur, en collaboration avec BirdLife International et l&apos;UICN pour combiner les données sur les aires protégées avec celles sur les sites importants pour la biodiversité. Le PNUE-WCMC regroupe les chiffres mondiaux et régionaux sur les zones protégées à partir des chiffres nationaux calculés à partir de la base de données mondiale sur les zones protégées et diffusés par Protected Planet. La base de données mondiale sur les aires protégées et Protected Planet sont gérées conjointement par le PNUE-WCMC, l&apos;UICN et sa Commission mondiale des aires protégées. La base de données mondiale sur les aires protégées est conservée dans un système d&apos;information géographique qui stocke des informations sur les aires protégées telles que leur nom, leur taille, leur type, leur date de création, leur emplacement géographique (point) et/ou leurs limites (polygone). La couverture des aires protégées est calculée en utilisant toutes les aires protégées enregistrées dans la base de données mondiale sur les aires protégées dont l&apos;emplacement et l&apos;étendue sont connus, à l&apos;exception des aires protégées sans limites numériques et des sites dont le statut est &amp;#x2018;proposé&amp;#x2019; ou &amp;#x2018;non signalé&amp;#x2019;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга охраны природы ООН (UNEP-WCMC) является агентством, отвечающим за расчет и представление глобальных и региональных показателей по этому показателю, работая совместно с Международной ассоциацией по защите птиц (BLI) и Международным союзом охраны природы (МСОП) над объединением данных по охраняемым территориям с данными по районам, важным для сохранения биоразнообразия. UNEP-WCMC агрегирует глобальные и региональные данные по охраняемым территориям из национальных данных, которые берутся для расчета из Всемирной базы данных по охраняемым территориям и распространяются через визуальный интерфейс Защищенная планета. Всемирная база данных по охраняемым территориям и Защищенная планета совместно управляются Программой ООН по окружающей среде - Всемирным центром мониторинга охраны природы ООН (UNEP-WCMC) и Международным союзом охраны природы (МСОП), а также входящей в него Всемирной комиссией по охраняемым территориям. Всемирная база данных по охраняемым территориям находится в Географической информационной системе, в которой хранится информация по охраняемым территориям, такая как их название, размер, тип, дата создания, географическое месторасположение (точка) и / или граница (полигон). Охват охраняемых территорий рассчитывается с использованием информации обо всех охраняемых территориях, зарегистрированных во Всемирной базе данных по охраняемым территориям, расположение и протяженность которых известны, за исключением охраняемых территорий без оцифрованных границ и тех участков, которые имеют статус предлагаемых или по которым нет отчетности.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
