<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 14-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Protected area data are compiled by ministries of environment and other ministries responsible for the designation and maintenance of protected areas. Protected Areas data for sites designated under the Ramsar Convention and the UNESCO World Heritage Convention are collected through the relevant convention international secretariats. Protected area data are aggregated globally into the WDPA by UNEP-WCMC, according to the mandate for production of the United Nations List of Protected Areas (Deguignet et al. 2014). They are disseminated through &lt;a href=&quot;http://www.protectedplanet.net/&quot;&gt;Protected Planet&lt;/a&gt;, which is jointly managed by UNEP-WCMC and IUCN and its World Commission on Protected Areas (UNEP-WCMC 2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other Effective Area-based Conservation Measures (OECMs) are collated in the WDOECM. This database can be regarded as a sister database to the WDPA as it is also hosted on Protected Planet. Furthermore, the databases share many of the same fields and have an almost identical workflow; differing only in what they list. OECMs are a quickly evolving area of work, as such for the latest information on OECMs and the WDOECM please contact UNEP-WCMC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KBAs are identified at national scales through multi-stakeholder processes, following standard criteria and thresholds. KBAs data are aggregated into the &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;World Database on &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;KBAs&lt;/a&gt;, managed by BirdLife International. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos de las áreas protegidas son compilados por los ministerios de medio ambiente y otros ministerios responsables de la designación y el mantenimiento de las áreas protegidas. Los datos sobre áreas protegidas de los sitios designados en el marco de la Convención de Ramsar y la Convención del Patrimonio Mundial de la UNESCO se recopilan a través de las secretarías internacionales de las convenciones correspondientes. Los datos de las áreas protegidas son agregados globalmente en la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas por el Centro Mundial de Monitoreo de la Conservación de ONU Medio Ambiente, de acuerdo con el mandato de producción de la Lista de Áreas Protegidas de las Naciones Unidas (Deguignet et al. 2014). Se difunden a través de &lt;a href=&quot;http://www.protectedplanet.net/&quot;&gt;Planeta Protegido&lt;/a&gt;, gestionado conjuntamente por el PNUMA-WCMC y la UICN y su Comisión Mundial de Áreas Protegidas (PNUMA-WCMC 2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las Áreas Clave para la Biodiversidad se identifican a escala nacional a través de procesos de múltiples partes interesadas, siguiendo criterios y umbrales estándar. Los datos de las Áreas Clave para la Biodiversidad se agregan a la &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;Base de Datos Mundial sobre &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;Áreas clave para la biodiversidad&lt;/a&gt;, gestionada por BirdLife International. En concreto, los datos sobre las Áreas Importantes para las Aves y la Biodiversidad están disponibles en línea en &lt;a href=&quot;http://datazone.birdlife.org/site/search&quot;&gt;http://datazone.birdlife.org/site/search&lt;/a&gt; y los datos sobre los lugares de la Alianza para la Cero Extinción están disponibles en línea en https://zeroextinction.org. Ambos conjuntos de datos, junto con las Áreas Clave para la Biodiversidad identificadas a través de otros procesos, están disponibles a través de la &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;Base de Datos Mundial sobre Áreas Clave para la Biodiversidad&lt;/a&gt;, y junto con la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas, también se difunden a través de la &lt;a href=&quot;https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/login&quot;&gt;Herramienta Integrada de Evaluación de la Biodiversidad para la Investigación y la Planificación de la Conservación&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données sur les aires protégées sont compilées par les ministères de l&apos;environnement et autres ministères responsables de la désignation et de l&apos;entretien des aires protégées. Les données sur les aires protégées pour les sites désignés dans le cadre de la Convention de Ramsar et de la Convention du patrimoine mondial de l&apos;UNESCO sont recueillies par les secrétariats internationaux des conventions concernées. Les données sur les aires protégées sont agrégées au niveau mondial dans la base de données mondiale sur les aires protégées par le Centre mondial de surveillance de la conservation de l&apos;environnement de l&apos;ONU, conformément au mandat de production de la liste des aires protégées de l&apos;ONU (Deguignet et al. 2014). Elles sont diffusées par le biais de &lt;a href=&quot;http://www.protectedplanet.net/&quot;&gt;Protected Planet&lt;/a&gt;, qui est géré conjointement par le PNUE-WCMC et l&apos;UICN et sa Commission mondiale des aires protégées (PNUE-WCMC 2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les zones clés pour la biodiversité sont identifiées à l&apos;échelle nationale par des processus multipartites, selon des critères et des seuils standard. Les données sur les zones clés pour la biodiversité sont regroupées dans la &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;Base de données mondiale sur les &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;Zones clés pour la biodiversité&lt;/a&gt;, gérée par BirdLife International. Plus précisément, les données sur les zones importantes pour les oiseaux et la biodiversité sont disponibles en ligne sur &lt;a href=&quot;http://datazone.birdlife.org/site/search&quot;&gt;http://datazone.birdlife.org/site/search&lt;/a&gt; et les données sur les sites de l&apos;Alliance pour une extinction zéro sont disponibles en ligne sur https://zeroextinction.org. Ces deux ensembles de données, ainsi que les zones clés pour la biodiversité identifiées par d&apos;autres processus, sont disponibles par le biais de la &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;Base de données mondiale sur les zones clés pour la biodiversité&lt;/a&gt; et, avec la Base de données mondiale sur les zones protégées, sont également diffusés par le biais du &lt;a href=&quot;https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/login&quot;&gt;Outil d&apos;évaluation intégrée de la biodiversité pour la recherche et la planification de la conservation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по охраняемым территориям собираются министерствами окружающей среды и другими министерствами, ответственными за наделение полномочиями и содержание охраняемых территорий. Данные по охраняемым территориям для объектов, обозначенных в соответствии с Рамсарской конвенцией и Конвенцией всемирного наследия ЮНЕСКО, собираются через соответствующие международные секретариаты конвенций. Данные по охраняемым территориям, агрегированные на глобальном уровне, загружаются во Всемирную базу данных по охраняемым территориям Всемирным центром мониторинга охраны окружающей среды ООН в соответствии с полномочиями по составлению Списка охраняемых территорий Организации Объединенных Наций (Deguignet et al. 2014). Они распространяются через &lt;a href=&quot;http://www.protectedplanet.net/&quot;&gt;визуальный интерфейс Защищенная планета&lt;/a&gt;, которым совместно управляют Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга окружающей среды ООН (UNEP-WCMC) и Международный союз охраны природы (МСОП), а также входящая в него Всемирная комиссия по охраняемым территориям (UNEP-WCMC 2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ключевые территории сохранения биоразнообразия определяются в национальном масштабе в ходе процессов с участием многих заинтересованных сторон, следуя стандартным критериям и пороговым значениям. Данные по ключевым территориям сохранения биоразнообразия объединены во &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt; Всемирную базу данных, расположенную по адресу &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;Key Biodiversity Areas&lt;/a&gt;, и управляемую Международной ассоциацией по защите птиц. В частности, данные по важным орнитологическим территориям и территориям сохранения биоразнообразия доступны в Интернете по адресу &lt;a href=&quot;http://datazone.birdlife.org/site/search&quot;&gt; http://datazone.birdlife.org/site/search&lt;/a&gt;, а данные по территориям Альянса за предотвращение полного исчезновения доступны в Интернете по адресу &lt;a href=&quot;https://zeroextinction.org/&quot;&gt;https://zeroextinction.org&lt;/a&gt; Оба набора данных вместе с Ключевыми территориями сохранения биоразнообразия, идентифицированными с помощью других процессов, доступны в &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;World Database on Key Biodiversity Areas&lt;/a&gt;, а также вместе со Всемирной базой данных по охраняемым территориям распространяются через &lt;a href=&quot;https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/login&quot;&gt;Integrated Biodiversity Assessment Tool for Research and Conservation Planning&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
