<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 2-5-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные, собранные в рамках первого цикла мониторинга реализации Второго Глобального плана действий по ГРРПСХ, служат исходным уровнем (количество образцов по состоянию на июнь 2014 года). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По состоянию на февраль 2019 года публикуются данные по более чем 5 миллионам образцов из 98 стран и 17 международных / региональных центров. Сбор данных проводится ежегодно в январе. Прилагаются постоянные усилия для улучшения охвата стран и международных / региональных центров, а также по повышению качества информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Анализ страновых отчетов, представленных в ФАО 128 странами в 2014 году для подготовки Второго отчета о состоянии мировых генетических ресурсов зоологического происхождения для производства продовольствия и ведения сельского хозяйства, определил первый исходный уровень в отношении количества национальных популяций пород, по которым хранится достаточный материал. По состоянию на март 2018 года информация, представленная в Информационную систему о разнообразии домашних животных (ИС-РДЖ), все еще была недостаточной. По данным ИС-РДЖ, генетический материал криоконсервируется только для очень небольшой части (3 процента) местных пород, и только примерно для 1 процента пород количество хранимого материала оценивается как достаточное для восстановления популяции. Данные из страновых отчетов нельзя напрямую сравнивать с данными из ИС-РДЖ, потому что в национальных отчетах также упоминаются трансграничные породы. Однако результаты, основанные на данных ИС-РДЖ, высвечивают срочную необходимость для стран представлять в ИС-РДЖ информацию, касающуюся криоконсервированных материалов.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы растительного происхождения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Во Всемирной системе информации и раннего предупреждения по проблемам генетических ресурсов растений (ВСИРП) доступны данные за 2014, 2016, 2017 и 2018 годы. Оценки состояния показателя до 2014 года производятся с использованием &lt;em&gt; даты приобретения &lt;/em&gt; образцов, по которым информация представлялась в 2014 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Генетические ресурсы зоологического происхождения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Базисными данными являются данные в страновых отчетах, представленные в 2014 году. Данные ИС-РДЖ доступны за 2017 и 2018 годы.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Как для компонентов растительного происхождения, так и зоологического происхождения производится географическая разбивка (национальные, региональные, глобальные компоненты). Группировка по полу, возрасту и т. д. не применяется.&lt;/p&gt;</data>
</root>
