<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 15-4-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководство для сбора данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель является результатом сопоставления данных по растительному покрову, извлеченных из инструмента ФАО «Collect Earth» (который использовался для создания карты глобальной оценки Глобального обследования лесов (ГОЛ&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/mountain-partnership/our-work/focusareas/foodsecurity/en/g&quot;&gt;) и глобальной карты гор, составленной Горным Партнерством ФАО в 2015 году на основе классификации гор Программы ООН по окружающей среде - Всемирного центра мониторинга окружающей среды (UNEP-WCMC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Горы характеризуются в соответствии с классификацией Программы ООН по окружающей среде - Всемирного центра мониторинга окружающей среды (UNEP-WCMC), которая определяет их в соответствии с высотой, уклоном и местным перепадом высот, как описано Kapos et al. 2000: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 1: высота &amp;gt; 4500 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 2: высота 3500 &amp;#x2013; 4500 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 3: высота 2 500 &amp;#x2013; 3 500 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 4: высота 1500 &amp;#x2013; 2500 метров и уклон &amp;gt; 2 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 5: высота 1000 &amp;#x2013; 1500 метров и уклон &amp;gt; 5 или местный перепад высот (LER в радиусе 7 километров) &amp;gt; 300 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 6: высота 300 &amp;#x2013; 1000 метров и местный перепад высот (LER в радиусе 7 километров) &amp;gt; 300 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/mountain-partnership/our-work/focusareas/foodsecurity/en/g&quot;&gt; http://www.fao.org/mountain-partnership/our-work/focusareas/foodsecurity/en/g &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Collect Earth (&lt;a href=&quot;http://www.openforis.org/tools/collect-earth.html&quot;&gt; http://www.openforis.org/tools/collect-earth.html &lt;/a&gt;) это бесплатный инструмент с открытым исходным кодом, который позволяет собирать данные через Google Earthдля самых разных целей, включая оценки землепользования, изменений в землепользовании и лесного хозяйства (ЗИЗЛХ). Глобальная оценка Global Forest Survey (GFS) основана на визуальной интерпретации спутниковых изображений в общедоступных репозиториях, таких как Google Earth Engine и Bing Maps, для получения карты данных по растительному покрову / землепользованию.&lt;p&gt; &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt; Данные по растительному покрову классифицируются в соответствии со схемой Межправительственной группы экспертов по изменению климата (МГЭИК), которая определяет шесть основных классов: Лесные угодья; Пахотные земли; Луговые угодья; Водно-болотные угодья; Поселения; Другие земли. Каждый участок классифицируется в соответствии с доминирующим растительным покровом.(&lt;a href=&quot;http://www.ipcc-nggip.iges.or.jp/public/2006gl/pdf/4_Volume4/V4_03_Ch3_Representation.pdf&quot;&gt; http://www.ipcc-nggip.iges.or.jp/public/2006gl/pdf/4_Volume4/V4_03_Ch3_Representation.pdf &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Базовые статистические данные для Индекса растительного покрова гор основаны на карте глобальной оценки ГОЛ, выпущенной в январе 2017 года. Растительный покров включает лесные угодья, луга / кустарники и пахотные земли. Количество земель, выраженных в квадратных километрах, покрытых каждым из этих трех классов растительного покрова / землепользования Межправительственной группы экспертов по изменению климата (МГЭИК), агрегируется для расчета размера общей горной территории, которую они покрывают в каждой стране. Затем эта цифра выражается как отношение к общей площади гор и конвертируется в процентное соотношение, что дает значение Индекса растительного покрова гор для каждой страны. Этот процент является значением, отображаемым в глобальной базе данных ЦУР.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator value&amp;#xA0;can be calculated as follows:&amp;#xA0;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;The ESA&amp;#xA0;CCI&amp;#xA0;land cover classes&amp;#xA0;are&amp;#xA0;reclassified into six IPCC classes&amp;#xA0;and Green/Non-Green&amp;#xA0;cover&amp;#xA0;map.&amp;#xA0;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Kapos Elevation Ranges map&amp;#xA0;is&amp;#xA0;overlaid on top of the&amp;#xA0;map resulting from step 1.&amp;#xA0;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zonal histogram&amp;#xA0;is&amp;#xA0;calculated for each country&amp;#xA0;and&amp;#xA0;regional&amp;#xA0;grouping in such a way that the number of pixels belonging to green and&amp;#xA0;non-green&amp;#xA0;classes&amp;#xA0;are&amp;#xA0;counted within each elevation&amp;#xA0;range.&amp;#xA0;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The ratio (%) between the sum of the green pixels and the total number of pixels (green plus non green) falling within each&amp;#xA0;Kapos&amp;#xA0;is&amp;#xA0;calculated to obtain MGCI&amp;#xA0;values per each&amp;#xA0;Kapos&amp;#xA0;class.&amp;#xA0;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The same procedure&amp;#xA0;is&amp;#xA0;used to calculate the distribution of the land cover&amp;#xA0;classes as defined by IPCC within each elevation range.&amp;#xA0;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
