<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 15-4-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научное горное сообщество признает, что существует прямая взаимосвязь между растительным покрытием горных территорий и их состоянием здоровья и, как следствие, их способностью выполнять свои экосистемные роли. Мониторинг изменений горной растительности с течением времени обеспечивает адекватную оценку состояния сохранности горных экосистем. Мониторинг &amp; # x201C; Индекса растительного покрова &amp; # x201D; гор в динамике по времени может предоставить информацию о лесном, древесном и растительном покрове в целом. Например, сокращение индекса обычно будет связано с чрезмерным использованием пастбищ для выпаса, расчисткой земель, урбанизацией, эксплуатацией лесов, добычей древесины, сбором дров, пожарами. Его увеличение будет происходить благодаря росту растительности, возможно связанному с программами восстановления земель, лесовозобновления или лесонасаждения. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The scientific mountain community recognizes that there is a direct correlation between the green coverage of mountain areas and their state of health, and as a consequence their capacity of fulfilling their ecosystem roles. Monitoring mountain vegetation changes over time provides an adequate measure of the status of conservation of mountain ecosystems. Monitoring the mountain &amp;#x201C;Green Cover Index&amp;#x201D; over time can provide information on the forest, woody and vegetal cover in general. For instance, its reduction will be generally linked to overgrazing, land clearing, urbanization, forest exploitation, timber extraction, fuelwood collection, fire. Its increase will be due to vegetation growth possibly linked to land restoration, reforestation or afforestation programmes.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
