<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 15-4-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="ars"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Сводные данные по регионам: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценка будет произведена с использованием метода вероятностной выборки. План выборки был разработан для достижения неопределенности параметров лесного и растительного покрова + -2% на глобальном уровне и + -4 на региональном уровне. Данные дистанционного зондирования, систематически собираемые с 2000 года, будут использоваться для создания годовых рядов с 2000 по 2015 годы. Спутниковые данные будут анализироваться с помощью программы Collect Earth. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Collect Earth - это инструмент, который позволяет собирать данные посредством расширенной визуальной интерпретации изображений с высоким разрешением с помощью Google Earth. В сочетании с Google Earth, Bing Maps и Google Earth Engine пользователи могут анализировать спутниковые снимки с высоким и очень высоким разрешением и исторические тенденции в растительности. Его можно использовать для сбора данных на местном, региональном и глобальном уровнях, и он успешно используется многими странами-партнерами (Папуа-Новая Гвинея, Тунис, Уругвай и др.). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The estimate will generated through a probabilistic sampling approach. The sampling design has been developed in order to achieve an uncertainty on the forest and vegetation cover parameters of +-2% at global level and +-4 at regional level. Remote sensing data systematically collected from 2000 will be used to generate annual series from 2000 to 2015. The satellite data will be analysed using Collect Earth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Collect Earth is a tool that enables data collection through augmented visual interpretation of high resolution imagery using Google Earth. In conjunction with Google Earth, Bing Maps and Google Earth Engine, users can analyse high and very high resolution satellite imagery and historical trends in vegetation. It can be used to collect data at the local, regional and global level and has been successfully used by many country partners (Papua New Guinea, Tunisia, Uruguay, others).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
