<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 15-4-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 15: Защита и восстановление экосистем суши и содействие их рациональному использованию, рациональное лесопользование, борьба с опустыниванием, прекращение и обращение вспять процесса деградации земель и прекращение процесса утраты биологического разнообразия&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 15.4: К 2030 году обеспечить сохранение горных экосистем, в том числе их биоразнообразия, для того чтобы повысить их способность давать блага, необходимые для устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 15.4.2: Индекс растительного покрова гор&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 11 июля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 г. &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; 6,6, 15,1 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Индекс растительного покрова гор предназначен для оценки изменений зеленой растительности в горных районах - например, лесов, кустарников, деревьев, пастбищ, сельскохозяйственных угодий и т. д. &amp;#x2013; для отслеживания прогресса в достижении цели в горной местности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Индекс будет предоставлять информацию об изменениях в растительном покрове и, таким образом, отобразит положение дел, связанных с сохранением горной окружающей среды. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Горы характеризуются в соответствии с классификацией Программы ООН по окружающей среде - Всемирного центра мониторинга окружающей среды (UNEP-WCMC), которая определяет их в соответствии с высотой, уклоном и местным перепадом высот, как описано Kapos et al. 2000: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 1: высота &amp;gt; 4500 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 2: высота 3500 &amp;#x2013; 4500 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 3: высота 2 500 &amp;#x2013; 3 500 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 4: высота 1500 &amp;#x2013; 2500 метров и уклон &amp;gt; 2 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 5: высота 1000 &amp;#x2013; 1500 метров и уклон &amp;gt; 5 или местный перепад высот (LER в радиусе 7 километров) &amp;gt; 300 метров &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Класс 6: высота 300 &amp;#x2013; 1000 метров и местный перепад высот (LER в радиусе 7 километров) &amp;gt; 300 метров &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Источником данных является бесплатное приложение ФАО Collect Earth. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценка будет произведена на основе региональной оценки, проводимой примерно 30 партнерами по всему миру. Данные будут собираться с использованием той же методологии, чтобы гарантировать согласованность данных. Методология позволяет интенсифицировать выборку, чтобы получить одинаковый уровень неопределенности на региональном и субрегиональном уровнях. Сбор данных также будет согласован в соответствии со схемами определения оценки лесных ресурсов. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; К концу 2016 года &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ФАО Collect Earth постоянно обновляется; карта гор не &amp;#x2019; не нуждается в обновлении. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Поскольку все данные уже доступны, анализ будет проведен MPS / FAO (Горное Партнерство ФАО), а данные будут подтверждены странами. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ФАО &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научное горное сообщество признает, что существует прямая взаимосвязь между растительным покрытием горных территорий и их состоянием здоровья и, как следствие, их способностью выполнять свои экосистемные роли. Мониторинг изменений горной растительности с течением времени обеспечивает адекватную оценку состояния сохранности горных экосистем. Мониторинг &amp; # x201C; Индекса растительного покрова &amp; # x201D; гор со временем может предоставить информацию о лесном, древесном и растительном покрове в целом. Например, сокращение индекса обычно будет связано с чрезмерным использованием пастбищ для выпаса, расчисткой земель, урбанизацией, эксплуатацией лесов, добычей древесины, сбором дров, пожарами. Его увеличение будет происходить благодаря росту растительности, возможно, связанному с программами восстановления земель, лесовозобновления или лесонасаждения. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель основан на самой современной технологии Collect Earth. Удобство в использовании и короткий период обучения делают его идеальным инструментом для выполнения быстрых, точных и рентабельных оценок. Приложение является бесплатный, с открытым исходным кодом и легко настраивается для конкретных потребностей и методологий сбора данных. Оно основано на разновременных изображениях с очень высоким разрешением из наборов данных Google Earth, Bing Maps и Landsat 7 и 8 из процессора Google Earth Engine. Данные и изображения хранятся и доступны во всем мире за любой год, начиная с 2000 года, что позволяет отслеживать изменения во времени. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель имеет глобальную точность 99%, но на национальном уровне для малых стран степень точности ниже. Со временем точность будет повышаться, поскольку все больше стран расширяют сбор данных на своей территории.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные о растительном покрове гор предоставлены на глобальной карте гор Горного Партнерства ФАО 2015 года.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель является результатом сопоставления данных о растительном покрове, извлеченных из инструмента ФАО «Collect Earth», и глобальной карты гор, составленной Горным Партнерством ФАО в 2015 году на основе классификации гор Программы ООН по окружающей среде - Всемирного центра мониторинга окружающей среды (UNEP-WCMC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Collect Earth (&lt;a href=&quot;http://www.openforis.org/tools/collect-earth.html&quot;&gt; http://www.openforis.org/tools/collect-earth.html &lt;/a&gt;) - бесплатный инструмент с открытым исходным кодом, который позволяет собирать данные через Google Earth для самых разных целей, в том числе: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Поддержка многоэтапных национальных инвентаризаций лесов &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Оценки землепользования, изменений в землепользовании и лесного хозяйства (ЗИЗЛХ) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Мониторинг сельскохозяйственных земель и городских территорий &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Проверка существующих карт &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сбор пространственно развернутых социально-экономических данных &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Количественная оценка обезлесения, лесовосстановления и опустынивания &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt; Сводные данные по регионам: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценка будет произведена с использованием метода вероятностной выборки. План выборки был разработан для достижения неопределенности параметров лесного и растительного покрова + -2% на глобальном уровне и + -4 на региональном уровне. Данные дистанционного зондирования, систематически собираемые с 2000 года, будут использоваться для создания годовых рядов с 2000 по 2015 годы. Спутниковые данные будут анализироваться с помощью программы Collect Earth. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Collect Earth - это инструмент, который позволяет собирать данные посредством расширенной визуальной интерпретации изображений с высоким разрешением с помощью Google Earth. В сочетании с Google Earth, Bing Maps и Google Earth Engine пользователи могут анализировать спутниковые снимки с высоким и очень высоким разрешением и исторические тенденции в растительности. Его можно использовать для сбора данных на местном, региональном и глобальном уровнях, и он успешно используется многими странами-партнерами (Папуа-Новая Гвинея, Тунис, Уругвай и др.). &lt;/p&gt;</data>
</root>
