<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 15-4-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Land cover maps developed by appropriate national authorities will generally provide the most relevant data source to compute this indicator. However, in certain cases, such data may not be available. In those cases, various regional or global products provide a viable alternative.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The global default source of land cover data for this indicator is the European Space Agency Climate Change Initiative (ESA-CCI) Land Cover product (ESA, 2017). The ESA-CCI product consists of a series of annual Land Cover maps at 300 m resolution, providing 22 land cover classes based on 300m MERIS, 1km SPOT &amp;#x2013;VEGETATION, 1km PROBA &amp;#x2013;V and 1km AVHRR. The ESA CCI adheres to the FAO Land Cover Classification System (Santoro &lt;em&gt;et al&lt;/em&gt;. 2015). Annual updates are currently available from 1992 to 2020. Additional years will be made available by the European Space Agency. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A global mountain area map sub-divided by bioclimatic belts has been developed by FAO and made available to national authorities to facilitate the compute this indicator. This map is the result of combining a global mountain area map developed from the Global Multi-Resolution Terrain Elevation Data (GMTED2010), following the UNEP-WCMC methodology (Ravilious &lt;em&gt;et al. &lt;/em&gt;2021) and a mountain bioclimatic belt map created by the Global Mountain Biodiversity Assessment&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; https://ilias.unibe.ch/goto.php?target=file_2171234 &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1)Datos de la AEE ICC cubierta terrestre: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Iniciativa sobre el Cambio Climático de la Agencia Espacial Europea (ICC de la AEE) es un programa cuyo objetivo es aprovechar todo el potencial de los datos de observación de la Tierra recogidos por la AEE para contribuir a las bases de datos de las Variables Climáticas Esenciales exigidas por la Convención Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Climático (CMNUCC). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los productos ICC cubierta terrestre han sido elaborados utilizando una combinación de datos de teledetección como el MERIS de 300 m, SPOT &amp;#x2013;VEGETACION de 1 km, PROBA &amp;#x2013;V de 1 km y AVHRR de 1 km. El producto ICC consiste en una serie de mapas anuales de la cubierta terrestre a 300 m de resolución que abarcan el período comprendido entre 1992 y 2018. El periodo 1992-2015 está disponible en formato raster, mientras que el 2016-2018 está disponible en formato netCDF y se requiere una transformación a GTIFF para que estos conjuntos de datos estén disponibles para su procesamiento en un entorno SIG. Los datos de la cubierta terrestre son actualizados cada año por la Agencia Espacial Europea. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ICC de la AEE se adhiere al Sistema de Clasificación de Cobertura de la Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación (FAO) (Santoro, et al., 2015). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2) Capa de clase de montaña Kapos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El conjunto de datos Kapos es un archivo ráster descriptor de montañas global. El archivo proporciona una clasificación de las cadenas montañosas de acuerdo con las definiciones propuestas por Kapos et al 2000:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Clase 1: elevación &amp;gt; 4500 metros &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clase 2: elevación 3500 - 4500 metros&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clase 3: elevación 2500 &amp;#x2013; 3500 metros &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clase 4: elevación 1500 &amp;#x2013; 2500 metros y pendiente &amp;#x2265; 2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clase 5: elevación 1.000&amp;#x2013;1.500 metros y pendiente &amp;#x2265; 5 o rango de elevación local (7 kilómetros de radio) &amp;#x2265; 300 metros&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clase 6: elevación 300&amp;#x2013;1.000 metros y rango de elevación local (7 kilómetros de radio) &amp;#x2265; 300 metros fuera de 23&amp;#xB0;N&amp;#x2014;19&amp;#xB0;S &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clase 0: Definida para representar las zonas no montañosas. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; 1) Данные о растительном покрове ИИК-ЕКА: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Инициатива по изменению климата (ИИК) Европейского космического агентства (ЕКА) - это программа, направленная на использование всего потенциала данных наблюдения Земли, собранных ЕКА, для внесения вклада в базы данных основных климатических переменных, требуемых Рамочной конвенцией Организации Объединенных Наций об изменении климата (РКИК ООН). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Продукты ИИК-Растительный покров были произведены с использованием комбинации данных дистанционного зондирования, таких как MERIS - спектрометр с формированием изображения со средней разрешающей способностью 300 м, французская система СПОТ с разрешающей способностью 1 км; VEGETATION - прибор для наблюдения за растительным покровом, спутник PROBA - V для наблюдения Земли с разрешающей способностью 1 км и усовершенствованный радиометр очень высокого разрешения AVHRR с разрешающей способностью 1 км. Продукт ИИК состоит из серии годовых карт растительного покрова с разрешением 300 м, охватывающих период с 1992 по 2018 год. Период с 1992 по 2015 год доступен в растровом формате, тогда как карты за 2016-2018 годы доступны в формате netCDF и требуется их преобразование в формат GTIFF, чтобы эти наборы данных были доступны для обработки в среде ГИС. Данные о растительном покрове обновляются ежегодно Европейским космическим агентством. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ИИК ЕКА придерживается Системы классификации растительного покрова Продовольственной и сельскохозяйственной организации Объединенных Наций (ФАО ООН) (Santoro, et al., 2015). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; 2) Зона класса Горы Kapos: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Набор данных Kapos - это глобальный растровый файл идентификатора гор. В файле представлена классификация горных хребтов в соответствии с определениями, предложенными Kapos et al 2000: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Класс 1: высота &amp;gt; 4500 метров &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Класс 2: высота 3500–4500 метров &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Класс 3: высота 2500 &amp;#x2013; 3500 метров &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Класс 4: высота 1500 &amp;#x2013; 2500 метров и уклон &amp;#x2265; 2 &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Класс 5: высота 1000 &amp;#x2013; 1500 метров и уклон &amp;#x2265; 5 или местный
перепад высот (в радиусе 7 километров) &amp;#x2265; 300 метров &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Класс 6: высота 300 &amp;#x2013; 1000 метров и местный перепад высот (в радиусе
7 километров) &amp;#x2265; 300 метров вне пределов 23 &amp;#xB0; СШ &amp;#x2014; 19 &amp;#xB0; ЮШ &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Класс 0: Определен для представления не горных районов. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
