<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-3-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;sup&gt; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Малые промышленные предприятия &lt;/strong&gt; в структуре ЦУР также называемые &amp;#x201C;&lt;strong&gt;малые производства&lt;/strong&gt;&amp;#x201D;, определенные здесь для целей сбора и обработки статистических данных, относятся к статистическим единицам, как правило, предприятиям ниже определенного размера класса, занимающимся производством рыночных товаров и услуг. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот показатель отражает количество &quot;малых производств&quot;, имеющих действующий кредит или кредитную линию, полученные от финансового учреждения в отчетном году, в процентах от общего количества таких предприятий. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Международные рекомендации по статистике промышленности 2008 года (МРСП 2008 года) (ООН, 2011 год) определяют &lt;strong&gt; предприятие &lt;/strong&gt; как наименьшую юридическую единицу, которая представляет собой организационную единицу, производящую товары или услуги. Предприятие является базовой статистической единицей, в которой ведется вся информация, связанная с его производственной деятельностью и операциями, включая финансовые и балансовые счета. Предприятие также используется для классификации институциональных секторов в Системе национальных счетов 2008 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Заведение &lt;/strong&gt;определяется как предприятие или часть предприятия, которое находится в каком-то одном месте и на котором осуществляется только один вид производственной деятельности или на котором основному виду производственной деятельности соответствует превосходящая часть добавленной стоимости. В идеальном случае заведение можно определить как экономическую единицу, которая, находясь в единоличной собственности или под единоличным контролем, т. е. под контролем одного юридического лица, осуществляет
только один или преимущественно один вид экономической деятельности в каком-то одном физическом месте. Примерами являются рудники, заводы и мастерские. Такое идеальное понятие заведения применимо ко многим ситуациям, появляющимся в ходе обследований в сфере промышленности, в частности, в обрабатывающей промышленности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя определение любого заведения допускает возможность осуществления одного или более видов второстепенной деятельности, эти виды деятельности должны иметь небольшие масштабы по сравнению с основным видом деятельности. Если второстепенная деятельность в рамках того или иного заведения играет такую же или почти такую же важную роль, как и основная деятельность, тогда данное заведение скорее имеет признаки местной единицы. Такое заведение должно быть дополнительно разделено таким образом, чтобы второстепенная деятельность рассматривалась как осуществляемая в рамках отдельного заведения, отличного от заведения, в котором проводится основная деятельность. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применительно к большинству &lt;strong&gt; малых компаний &lt;/strong&gt; понятия «предприятие» и «заведение» будут идентичными. Некоторые крупные и сложные по своей структуре предприятия осуществляют различные виды экономической деятельности в разных местах. Такие предприятия необходимо разделять на два или несколько заведений при условии, что можно выделить более мелкие и более однородные производственные единицы, по которым имеется возможность получения достаточных производственных данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Как приведено в МРСП 2008 года (ООН, 2011 год), под &lt;strong&gt; экономической деятельностью &lt;/strong&gt; понимается процесс, а именно комбинация действий, осуществляемых неким хозяйствующим субъектом, который использует трудовые ресурсы, капитал, товары и услуги для производства конкретных видов продукции (товаров или услуг). В целом, статистика промышленности отражает характеристики и экономическую деятельность единиц, занимающихся тем или иным видом промышленной деятельности, который определяется в рамках Международной стандартной отраслевой классификации всех видов экономической деятельности, ред. 4 (МСОК, ред. 4) (Организация Объединенных Наций, 2008 год) или Международной стандартной отраслевой классификацией всех видов экономической деятельности, ред. 3.1 (МСОК ред.3) (Организация Объединенных Наций, 2002 год). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Общее количество занятых &lt;/strong&gt; определяется как общее количество лиц, которые работают в статистической единице или для нее, как в условиях полной, так и неполной занятости, включая: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Работающих собственников &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Активных деловых партнеров &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Неоплачиваемых семейных работников &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Наемных сотрудников (подробнее см. ООН, 2011 год). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Размер статистической единицы, устанавливаемый по количеству занятых, должен определяться прежде всего исходя из средней численности работников, занятых на данном предприятии в течение отчетного периода. Если отсутствуют данные по средней численности занятых работников, то в качестве критерия размера предприятия можно использовать общую численность занятых работников за какой-то отдельный период времени. Классификация размера единиц должна включать в себя следующие классы по средней численности занятых работников: 1–9, 10–19, 20–49, 50–249, 250 человек и более. Такая классификация должна рассматриваться как минимально возможное разделение всего диапазона размеров; при необходимости должна разрабатываться более детальная классификация в рамках указанной структуры. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Кредит &lt;/strong&gt; - это финансовый инструмент, который образуется, когда кредитор ссужает средства непосредственно должнику и получает необоротный документ в качестве доказательства актива. В эту категорию входят овердрафты, ипотечные кредиты, ссуды для финансирования торговых кредитов и авансов, соглашения об обратной покупке, финансовые активы и обязательства, возникающие в результате финансовой аренды, а также требования или обязательства перед Международным валютным фондом (МВФ) в форме кредитов. Торговые кредиты и авансы и аналогичная кредиторская / дебиторская задолженность не являются кредитами. Кредиты, которые стали продаваться на вторичных рынках, следует реклассифицировать в долговые ценные бумаги. Однако, если этот кредит торгуется только время от времени, он не реклассифицируется в долговые ценные бумаги (МВФ, 2011 год). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Кредитные линии &lt;/strong&gt; и обязательства по займам обеспечивают гарантию того, что неиспользованные средства будут доступны в будущем, но никаких финансовых обязательств / активов не существует до тех пор, пока такие средства не будут фактически предоставлены. Невыбранные кредитные линии и неиспользованные обязательства по предоставлению кредитов являются условными обязательствами учреждений-эмитентов - как правило, банков (МВФ, 2011 год). Кредит или кредитная линия относятся только к регулируемым финансовым учреждениям. &lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Некоторая часть текста о понятиях и определениях может быть идентична метаданным, представленным для показателя 9.3.1.&lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
