<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-7-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Differences in the survey design and implementation, as well as differences in the way survey questionnaires are formulated and administered can affect the comparability of the data. The most common differences relate to the range of contraceptive methods included and the characteristics (age, sex, marital or union status) of the persons for whom contraceptive prevalence is estimated (base population). The time frame used to assess contraceptive prevalence can also vary. In most surveys there is no definition of what is meant by &amp;#x201C;currently using&amp;#x201D; a method of contraception.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In some surveys, the lack of probing questions, asked to ensure that the respondent understands the meaning of the different contraceptive methods, can result in an underestimation of contraceptive prevalence, in particular for traditional methods. Sampling variability can also be an issue, especially when contraceptive prevalence is measured for a specific subgroup (by age-group, level of educational attainment, place of residence, etc.) or when analysing trends over time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When data on women aged 15 to 49 are not available, information for married or in-union women is reported. Illustrations of base populations that are sometimes presented are: married or in-union women aged 15-44, sexually active women (irrespective of marital status), or ever-married women. Notes in the data set indicate any differences between the data presented and the standard definitions of contraceptive prevalence or unmet need for family planning or where data pertain to populations that are not representative of women of reproductive age.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les différences dans la conception et la mise en œuvre de l&apos;enquête, ainsi que les différences dans la manière dont les questionnaires sont formulés et administrés, peuvent affecter la comparabilité des données. Les différences les plus courantes concernent l&apos;éventail des méthodes contraceptives incluses et les caractéristiques (âge, sexe, état matrimonial) des personnes pour lesquelles la prévalence contraceptive est estimée (population de base). La période utilisée pour évaluer la prévalence contraceptive peut également varier. Dans la plupart des enquêtes, il n&apos;existe pas de définition de ce que l&apos;on entend par &amp;#x201C; utilisant actuellement &amp;#x201D; une méthode de contraception.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans certaines enquêtes, l&apos;absence de questions d&apos;approfondissement, posées pour s&apos;assurer que la personne interrogée comprend la signification des différentes méthodes contraceptives, peut entraîner une sous-estimation de la prévalence contraceptive, en particulier pour les méthodes traditionnelles. La variabilité de l&apos;échantillonnage peut également être un problème, en particulier lorsque la prévalence contraceptive est mesurée pour un sous-groupe spécifique (par groupe d&apos;âge, niveau d&apos;éducation, lieu de résidence, etc.) ou lors de l&apos;analyse des tendances dans le temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque les données sur les femmes âgées de 15 à 49 ans ne sont pas disponibles, les informations concernant les femmes mariées ou en union libre sont indiquées. Les illustrations des populations de base qui sont parfois présentées, sont : les femmes mariées ou en union libre âgées de 15 à 44 ans, les femmes sexuellement actives (quel que soit leur état matrimonial) ou les femmes jamais mariées. Des notes dans l&apos;ensemble des données indiquent toute différence entre les données présentées et les définitions standard de la prévalence de la contraception ou des besoins non satisfaits en matière de planification familiale, ou lorsque les données concernent des populations qui ne sont pas représentatives des femmes en âge de procréer. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
