<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-7-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;This indicator is calculated from nationally-representative household survey data. Multi-country survey programmes that include relevant data for this indicator are: Contraceptive Prevalence Surveys (CPS), Demographic and Health Surveys (DHS), Fertility and Family Surveys (FFS), Reproductive Health Surveys (RHS), Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS), Performance Monitoring and Accountability 2020 surveys (PMA), World Fertility Surveys (WFS), other international survey programmes and national surveys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For information on the source of each estimate, see United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division (2020). World Contraceptive Use 2020.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Este indicador se calcula a partir de datos de encuestas de hogares representativos a nivel nacional. Los programas de encuestas multinacionales que incluyen datos relevantes para este indicador son: Encuestas de Prevalencia de Anticonceptivos (EPA), Encuestas Demográficas y de Salud (EDS), Encuestas de Fecundidad y Familia (EFF), Encuestas de Salud Reproductiva (ESR), Encuestas de Indicadores Múltiples por Conglomerados (MICS, por sus siglas en inglés), Encuestas 2020 de Monitoreo del Desempeño y Rendición de Cuentas (PMA, por sus siglas en inglés), Encuestas Mundiales de Fecundidad (EMF), otros programas de encuestas internacionales y encuestas nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para información sobre la fuente de cada estimación, véase Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, División de Población (2020). Uso Mundial de Anticonceptivos 2020. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur est calculé à partir de données d&apos;enquêtes sur les ménages représentatives au niveau national. Les programmes d&apos;enquête multi-pays qui comprennent des données pertinentes pour cet indicateur sont les suivants: Enquêtes sur la fréquence d&apos;utilisation des méthodes contraceptives(CPS), Enquêtes démographiques et de santé (DHS), Enquêtes sur la fécondité et la famille (FFS), Enquêtes sur la santé de la reproduction (RHS), Enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS), Enquêtes de suivi des performances et de responsabilisation 2020 (PMA), Enquêtes mondiales sur la fécondité (EMF), autres programmes d&apos;enquête internationaux et enquêtes nationales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour des informations sur la source de chaque estimation, voir Nations Unies, Département des affaires économiques et sociales, Division de la population (2020). Utilisation mondiale des contraceptifs en 2020 &lt;/p&gt;.
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель рассчитывается на основе данных обследований домохозяйств, репрезентативных на национальном уровне. Многострановые программы обследований, которые включают соответствующие данные для этого показателя: обследования распространенности контрацепции (ОРК), обследования демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), обследования рождаемости и семьи (FFS), обследования репродуктивного здоровья (RHS), Кластерные обследования по многим показателям (MICS), обследований контроля эффективности и подотчетности 2020 года (PMA), Мировые обследования фертильности (WFS), другие международные программы обследований и национальные обследования. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Информацию об источнике каждой оценки см. в документах Департамента по экономическим и социальным вопросам Организации Объединенных Наций, Отдел народонаселения (2020 год). Мировое исследование использования контрацепции за 2020 год. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
