<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 1-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les quatre séries suivantes sont utilisées pour suivre l’ODD 1.2.2. &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Dénombrement officiel de la pauvreté multidimensionnelle, selon le sexe et l’âge (% de la population)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Le pourcentage de personnes qui sont multidimensionnellement pauvres&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Nombre moyen de privations (intensité)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Le pourcentage moyen de dimensions dans lesquelles les pauvres sont privés&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Dénombrement officiel de la pauvreté multidimensionnelle (% du total des ménages)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Le pourcentage de ménages qui sont multidimensionnellement pauvres&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Privation multidimensionnelle chez les enfants (% de la population de moins de 18 ans)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Le pourcentage d’enfants qui sont simultanément privés dans de multiples dimensions du bien-être&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Le dénombrement officiel de la pauvreté multidimensionnelle est calculé par chaque pays à l’aide de méthodologies différentes. La méthode la plus couramment utilisée est la méthodologie Alkire Foster (AF) qui identifie les dimensions, généralement la santé, l’éducation et les niveaux de vie et plusieurs indicateurs dans chaque dimension. L’unité d’analyse peut être individuelle ou domestique. Les individus ou les ménages sont considérés comme multidimensionnellement pauvres s’ils sont privés dans de multiples indicateurs dépassant certains seuils. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; D’autre part, les pays de l’UE et la Macédoine du Nord utilisent une approche complètement différente pour mesurer la pauvreté multidimensionnelle en utilisant le concept de &quot;personnes menacées de pauvreté ou d’exclusion sociale&quot; (AROPE). L’AROPE se compose de trois indicateurs, et les personnes seront considérées comme &quot;à risque de pauvreté ou d’exclusion sociale&quot; si elles sont &quot;à risque de pauvreté&quot; ou &quot;gravement démunies matériellement&quot; ou &quot;vivant dans un ménage avec une très faible intensité de travail&quot;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La privation multidimensionnelle chez les enfants est calculée sur la base de la méthodologie appelée analyse du chevauchement des privations multiples (MODA). Un enfant est considéré comme multidimensionnellement pauvre s’il est simultanément privé dans plusieurs dimensions. La méthodologie identifie également les dimensions et les indicateurs sous chaque dimension, et a une structure similaire à la méthodologie AF. Cependant, elle est étonnamment différente puisqu&apos;elle se concentre sur le cycle de vie des enfants et crée différents ensembles de dimensions et d’indicateurs pour différents groupes d’âge, par exemple, 0-4, 5-11, 12-14, 15-17, et effectue une analyse séparément pour chaque groupe d’âge. Dans la base de données mondiale sur les ODD, le dénombrement multidimensionnel de la pauvreté (%) pour l’ensemble de la tranche d’âge de 0 à 17 ans a été utilisé. &lt;/p&gt;</data>
</root>
