<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 5-5-1b, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель 5.5.1 (b) касается представленности женщин на выборных должностях законодательных / совещательных органов местного самоуправления. Это конкурентное преимущество, поскольку обеспечивает сопоставимость по странам при низких затратах и отражает показатель ЦУР, определяющий представительство женщин на национальном уровне, в парламенте. Это также ограничение, поскольку показатель не учитывает другие должности в органах местного самоуправления. Должностные лица местных органов власти, занимающие руководящие должности, которые в то же время не занимают должности в законодательном / совещательном органе, или которые назначаются, но не избираются, в этом показателе не учитываются. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Рекомендуется, чтобы представительство женщин на руководящих должностях, особенно на уровне главы исполнительной власти (например, мэра), отслеживалось отдельно на национальном и глобальном уровнях, а не в качестве основного показателя ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Важно отметить, что показатель относится к представительству среди членов местного самоуправления, а не к качеству их участия. Поэтому страны могут рассмотреть возможность оценки политического участия с помощью национальных или субнациональных исследований с использованием качественных и / или количественных методов исследования. Дополнительные показатели участия в политической жизни также можно отслеживать на национальном уровне, например, доля женщин среди избирателей и кандидатов на местных выборах, чтобы отслеживать устранение других пробелов в участии женщин в политической жизни. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Наконец, аспекты местного управления, выходящие за рамки официальных институтов местного самоуправления, такие как персонал государственной администрации, не включены в показатель 5.5.1 (b) и могут быть охвачены другими показателями в структуре ЦУР, особенно в рамках Цель 16 по инклюзивным обществам. &lt;/p&gt;</data>
</root>
