<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-3-5, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;NTDs requiring preventive chemotherapy (PC-NTDs)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As part of global efforts to accelerate expansion of preventive chemotherapy for elimination and control of lymphatic filariasis (LF), schistosomiasis (SCH) and soil-transmitted helminthiases (STH), WHO facilitates the supply of the following medicines donated by the pharmaceutical industry: diethylcarbamazine citrate, albendazole, mebendazole, and praziquantel. WHO also collaborates to supply ivermectin for onchocerciasis (ONCHO) and lymphatic filariasis elimination programmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A joint mechanism and a set of forms have been developed to facilitate the process of application, review and reporting as well as to improve coordination and integration among different programmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joint Request for Selected PC Medicines (JRSM) &amp;#x2013; designed to assist countries in quantifying the number of tablets of the relevant medicines required to reach the planned target population and districts in a coordinated and integrated manner against multiple diseases during the year for which medicines are requested.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joint Reporting Form (JRF) &amp;#x2013; designed to assist countries in reporting annual progress on integrated and coordinated distribution of medicines across PC-NTDs in the reporting year in a standardized format.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PC Epidemiological Data Reporting Form (EPIRF) &amp;#x2013; designed to standardize national reporting of epidemiological data on lymphatic filariasis, onchocerciasis, soil-transmitted helminthiases and schistosomiasis. National authorities are encouraged to complete this form and submit it to WHO on a yearly basis, together with the JRF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The reports generated in the JRSM and in the JRF (SUMMARY worksheets) must be printed and signed by the NTD coordinator or a Ministry of Health representative to formally endorse the country&amp;#x2019;s request for these medicines and the reported annual progress of the national programme(s). The date of signature must also be included. Once signatures have been obtained, the scanned copies of the two worksheets, together with the full Excel versions of the JRSM, the JRF and the EPIRF can be jointly submitted to WHO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The forms are submitted to the WHO Representative of the concerned WHO Country office with electronic copies to &lt;em&gt;&lt;u&gt;PC_JointForms@who.int&lt;/u&gt;&lt;/em&gt; and the concerned Regional focal point, no later than 15 August of the year preceding the year for which medicines are intended to be used (e.g. at the latest by 15 August 2015 for implementation of preventive chemotherapy in 2016) but at least 6-8 months before the planned PC intervention(s) to allow time for reviewing and approval of the request, placing order, manufacturing PC medicines and shipment to the country. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&quot;&gt;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;NTDs requiring individual diagnosis and treatment&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Countries are invited to report on Buruli ulcer, Chagas disease, leprosy, the leishmaniases, mycetoma, rabies and yaws cases using Excel templates or directly into the WHO integrated data platform (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/dhis2&quot;&gt;https://extranet.who.int/dhis2&lt;/a&gt;). Modules are under development to collect information on snakebite envenoming, echinococcosis and taeniasis cases through this same platform.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cases of human African trypanosomiasis (HAT) and other key HAT indicators are reported at village level by national sleeping sickness control programmes through annual reports and entered in the Atlas of HAT (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&quot;&gt;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&lt;/a&gt;), but annual cases aggregated at country level are also entered in the WHO integrated data platform.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ETD que requieren quimioterapia preventiva (ETDP)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de los esfuerzos mundiales para acelerar la expansión de la quimioterapia preventiva para la eliminación y el control de la filariasis linfática (FL), la esquistosomiasis (SCH) y las helmintiasis transmitidas por el suelo (STH), la OMS facilita el suministro de los siguientes medicamentos donados por la industria farmacéutica: citrato de dietilcarbamazina, albendazol, mebendazol y praziquantel. La OMS también colabora en el suministro de ivermectina para los programas de eliminación de la oncocercosis (ONCHO, por sus siglas en inglés) y la filariasis linfática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ha desarrollado un mecanismo conjunto y un conjunto de formularios para facilitar el proceso de solicitud, revisión y presentación de informes, así como para mejorar la coordinación e integración entre los diferentes programas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitud conjunta de medicamentos seleccionados para QP(JRSM, por sus siglas en inglés) &amp;#x2013; diseñada para ayudar a los países a cuantificar el número de comprimidos de los medicamentos pertinentes necesarios para llegar a la población y los distritos objetivo previstos de forma coordinada e integrada contra múltiples enfermedades durante el año para el que se solicitan los medicamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formulario de informe conjunto (JRF, por sus siglas en inglés) &amp;#x2013; diseñado para ayudar a los países a informar sobre el progreso anual de la distribución integrada y coordinada de medicamentos en los QP-ETD en el año del informe en un formato estandarizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formulario de notificación de datos epidemiológicos de la QP (EPIRF, por sus siglas en inglés) &amp;#x2013; diseñado para estandarizar la notificación nacional de datos epidemiológicos sobre filariasis linfática, oncocercosis, helmintiasis transmitidas por el suelo y esquistosomiasis. Se alienta a las autoridades nacionales a rellenar este formulario y presentarlo a la OMS cada año, junto con el JRF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los informes generados en el JRSM y en el JRF (hojas de trabajo resumidas) deben ser impresos y firmados por el coordinador de las ETD o un representante del Ministerio de Salud para respaldar formalmente la solicitud del país de estos medicamentos y el progreso anual informado del programa o programas nacionales. También debe incluirse la fecha de la firma. Una vez obtenidas las firmas, las copias escaneadas de las dos hojas de trabajo, junto con las versiones completas en Excel del JRSM, el JRF y el EPIRF pueden presentarse conjuntamente a la OMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los formularios se envían al representante de la OMS de la oficina de la OMS en el país en cuestión, con copias electrónicas a &lt;em&gt;&lt;u&gt;PC_JointForms@who.int&lt;/u&gt;&lt;/em&gt; y al punto focal regional correspondiente, a más tardar el 15 de agosto del año anterior al que se pretende utilizar los medicamentos (por ejemplo, a más tardar el 15 de agosto de 2015 para la aplicación de la quimioterapia preventiva en 2016), pero al menos entre 6 y 8 meses antes de la(s) intervención(es) de QP prevista(s), para dar tiempo a revisar y aprobar la solicitud, hacer el pedido, fabricar los medicamentos de QP y enviarlos al país. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&quot;&gt;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ETD que requieren diagnóstico y tratamiento individual&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se invita a los países a notificar los casos de úlcera de Buruli, enfermedad de Chagas, lepra, leishmaniasis, micetoma, rabia y pian, utilizando plantillas de Excel o directamente en la plataforma de datos integrada de la OMS (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/dhis2&quot;&gt;https://extranet.who.int/dhis2&lt;/a&gt;). Se están desarrollando módulos para recoger información sobre casos de envenenamiento por mordedura de serpiente, equinococosis y teniasis a través de esta misma plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los casos de tripanosomiasis humana africana (THA) y otros indicadores clave de THA son notificados a nivel de aldea por los programas nacionales de control de la enfermedad del sueño a través de informes anuales y se introducen en el Atlas de THA (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&quot;&gt;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&lt;/a&gt;), pero los casos anuales agregados a nivel de país también se introducen en la plataforma de datos integrada de la OMS.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; ATN nécessitant une chimiothérapie préventive (PC-ATN) &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre des efforts mondiaux visant à accélérer l&apos;expansion de la chimiothérapie préventive pour l&apos;élimination et le contrôle de la filariose lymphatique (FL), de la schistosomiase (SCH) et des helminthiases transmises par le sol (STH), l&apos;OMS facilite la fourniture des médicaments suivants donnés par l&apos;industrie pharmaceutique : citrate de diéthylcarbamazine, albendazole, mébendazole et praziquantel. L&apos;OMS collabore également à la fourniture d&apos;ivermectine pour les programmes d&apos;élimination de l&apos;onchocercose (ONCHO) et de la filariose lymphatique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un mécanisme commun et un ensemble de formulaires ont été mis au point pour faciliter le processus de demande, d&apos;examen et de rapport ainsi que pour améliorer la coordination et l&apos;intégration entre les différents programmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demande conjointe de médicaments sélectionnés pour PC (JRSM) &amp;#x2013; conçue pour aider les pays à quantifier le nombre de comprimés des médicaments pertinents nécessaires pour atteindre la population cible et les districts prévus de manière coordonnée et intégrée contre de multiples maladies au cours de l&apos;année pour laquelle les médicaments sont demandés .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formulaire de rapport conjoint (JRF) &amp;#x2013; conçu pour aider les pays à rendre compte des progrès annuels en matière de distribution intégrée et coordonnée des médicaments entre les PC-NTD au cours de l&apos;année de référence dans un format normalisé .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PC Formulaire de déclaration des données épidémiologiques (EPIRF) &amp;#x2013; conçu pour normaliser la déclaration nationale des données épidémiologiques sur la filariose lymphatique, l&apos;onchocercose, les helminthiases transmises par le sol et la schistosomiase. Les autorités nationales sont encouragées à remplir ce formulaire et à le soumettre chaque année à l&apos;OMS, en même temps que le JRF .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les rapports générés dans le JRSM et dans le JRF (fiches de travail de résumé) doivent être imprimés et signés par le coordinateur NTD ou un représentant du ministère de la santé pour approuver officiellement la demande du pays&amp;#x2019;pour ces médicaments et les progrès annuels rapportés du/des programme(s) national(aux). La date de la signature doit également être incluse. Une fois les signatures obtenues, les copies scannées des deux feuilles de travail, ainsi que les versions Excel complètes du JRSM, du JRF et de l&apos;EPIRF peuvent être soumises conjointement à l&apos;OMS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les formulaires sont soumis au représentant de l&apos;OMS du bureau de pays concerné, avec des copies électroniques à &lt;em&gt;&lt;u&gt;[PC_JointForms@who.int&lt;/u&gt;&lt;/em&gt; et au point focal régional concerné, au plus tard le 15 août de l&apos;année précédant celle pour laquelle les médicaments sont destinés à être utilisés (par exemple, au plus tard le 15 août 2015 pour la mise en place d&apos;une chimiothérapie préventive en 2016) mais au moins 6 à 8 mois avant la ou les interventions prévues pour les PC afin de laisser le temps d&apos;examiner et d&apos;approuver la demande, de passer la commande, de fabriquer les médicaments pour PC et de les expédier dans le pays. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&quot;&gt;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ATN nécessitant un diagnostic et un traitement individuels &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les pays sont invités à signaler les cas d&apos;ulcère de Buruli, de maladie de Chagas, de lèpre, de leishmanioses, de mycétome, de rage et de lacets à l&apos;aide de modèles Excel ou directement sur la plateforme de données intégrée de l&apos;OMS (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/dhis2&quot;&gt;https://extranet.who.int/dhis2&lt;/a&gt;). Des modules sont en cours de développement pour recueillir des informations sur les cas de morsures de serpent, d&apos;échinococcose et de téniase par le biais de cette même plateforme. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les cas de trypanosomiase humaine africaine (THA) et d&apos;autres indicateurs clés de la THA sont signalés au niveau des villages par les programmes nationaux de lutte contre la maladie du sommeil au moyen de rapports annuels et sont saisis dans l&apos;Atlas de la THA (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&quot;&gt;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&lt;/a&gt;), mais les cas annuels agrégés au niveau des pays sont également saisis dans la plate-forme de données intégrée de l&apos;OMS.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Забытые тропические болезни, требующие профилактической химиотерапии (ПХ-ЗТБ) &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В рамках глобальных усилий по ускорению распространения профилактической химиотерапии для ликвидации и борьбы с лимфатическим филяриозом (LF), шистосомозом (SCH) и гельминтозами, передаваемыми через почву (STH), ВОЗ содействует поставкам следующих лекарств, безвозмездно предоставленных фармацевтической промышленностью: цитрат диэтилкарбамазина, альбендазол, мебендазол и празиквантел. ВОЗ также участвует в поставках ивермектина для лечения онхоцеркоза (ONCHO) и программах ликвидации лимфатического филяриоза. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Был разработан совместный механизм и набор форм для облегчения процессов применения, проверки и представления отчетности, а также для улучшения координации и интеграции между различными программами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Была разработана Общая форма запроса на выбранные лекарственные средства для профилактической химиотерапии (JRSM), чтобы помочь странам определить количество таблеток соответствующих лекарств, необходимых для охвата запланированной целевой группы населения и районов скоординированной и комплексной борьбы со множеством заболеваний в течение года, для которого запрашиваются лекарства. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Была разработана Общая форма отчетности (JRF), чтобы помочь странам в составлении ежегодного отчета о прогрессе в интегрированном и скоординированном распределении лекарств для профилактической химиотерапии - забытых тропических болезней (ПХ-ЗТБ) в отчетном году в стандартизированном формате. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Была разработана форма отчетности по эпидемиологическим данным профилактической химиотерапии (EPIRF) для стандартизации национальной отчетности по эпидемиологическим данным по лимфатическому филяриатозу, онхоцеркозу, гельминтозам, передаваемым через почву, и шистосомозам. Национальным властям рекомендуется заполнять эту форму и ежегодно отправлять ее в ВОЗ вместе с Общей формой отчетности (JRF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отчеты, созданные в JRSM и JRF (ОБЩАЯ ведомость), должны быть распечатаны и подписаны координатором программы &quot;Забытая тропическая болезнь&quot; или представителем Министерства здравоохранения, чтобы официально утвердить запрос страны на эти лекарства и отчет о годовом прогрессе в реализации национальной программы. Также должна быть указана дата подписания. После получения подписанных документов отсканированные копии двух ведомостей вместе с полными версиями JRSM, JRF и EPIRF в формате Excel могут быть совместно отправлены в ВОЗ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Формы отправляются представителю ВОЗ соответствующего странового офиса ВОЗ с электронными копиями в адрес &lt;em&gt;&lt;u&gt;PC_JointForms@who.int&lt;/u&gt; &lt;/em&gt; и соответствующему региональному контактному лицу не позднее чем 15 августа года, предшествующего году, в котором предполагается использовать лекарственные средства (например, не позднее 15 августа 2015 года для проведения профилактической химиотерапии в 2016 году), но не менее чем за 6-8 месяцев до запланированного (ых) применения (й) профилактической химиотерапии, чтобы иметь время для рассмотрения и утверждения заявки, оформления заказа, изготовления лекарственных форм профилактической химиотерапии и отправки в страну. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&quot;&gt; http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/ &lt;/a&gt; &lt;/ p &gt;
&lt;p&gt;&lt; &lt;em&gt; Забытые тропические болезни, требующие индивидуальной диагностики и лечения &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Странам предлагается отчитываться о случаях язвы Бурули, болезни Шагаса, проказы, лейшманиозов, мицетомы, бешенства и фрамбезии с использованием образцов документов в формате Excel или непосредственно на интегрированной платформе данных ВОЗ (&lt;a href = &quot;https: //extranet.who .int / dhis2 &quot;&gt; https://extranet.who.int/dhis2 &lt;/a&gt;). На этой же платформе разрабатываются модули для сбора информации о случаях укуса ядовитыми змеями, эхинококкоза и теноза. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Случаи африканского трипаносомоза человека (HAT) и другие ключевые показатели HAT регистрируются в ежегодных отчетах на уровне деревень сотрудниками национальных программ борьбы с сонной болезнью и заносятся в Атлас HAT (&lt;a href = &quot;https: //www.who .int / trypanosomiasis_african / resources / j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57 / en / &quot;&gt; https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&lt;/a&gt;), но ежегодные случаи, агрегированные на страновом уровне, также вводятся в интегрированную платформу данных ВОЗ.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
