<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 9-3-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;One of the main sources of data for this indicator currently available is the Enterprise Survey conducted by the World Bank which covers the formal sector and contains data for small and medium enterprises only (with 5 or more employees). In some countries, additional surveys, including Informal Surveys of unregistered enterprises and/or Micro Surveys for registered firms with less than five employees, are conducted and available at country level. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Enterprise Survey is based on a representative sample of enterprises run by the private sector. The surveys cover a broad range of business environment topics including access to finance, corruption, infrastructure, crime, competition, and performance measures. Since 2002, the World Bank has collected these data from face-to-face interviews with top managers and business owners in over 161,000 companies in 144 economies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The surveys have been conducted since 2002 by different units within the World Bank. Since 2005-06, most data collection efforts have been centralized within the Enterprise Analysis Unit. Data from 2006 onward is comparable across countries. The raw individual country datasets, aggregated datasets (across countries and years), panel datasets, and all relevant survey documentation are publicly available on the Enterprise Surveys web site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator uses a simple weighted percentage formula, where the weights are the sampling weights. The strata for Enterprise Surveys are firm size, business sector, and geographic region within a country. Enterprise Surveys provide indicators covering manufacturing and services activities. Proportion of &amp;#x201C;small-scale industries&amp;#x201D; with a loan or line of credit for manufacturing only can be extracted from the micro data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enterprises are classified as small, medium or large based on the number of employees as follows: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt;Size of enterprise&lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt;Number of employees&lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Small&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5 to 19 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Medium&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;20 to 99 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Large&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;more than 99&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;The survey also defines an enterprise with female ownership as an enterprise having at least one female owner, and female-managed is measured by whether the top manager is a woman.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una de las principales fuentes de datos para este indicador disponible en la actualidad es la Encuesta de Empresas realizada por el Banco Mundial, que cubre el sector formal y contiene datos sólo para las pequeñas y medianas empresas (con 5 o más empleados). En algunos países, se realizan encuestas adicionales, incluidas las encuestas informales de empresas no registradas y/o las microencuestas para empresas registradas con menos de cinco empleados, que están disponibles a nivel nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Encuesta de Empresas se basa en una muestra representativa de las empresas del sector privado. Las encuestas cubren una amplia gama de temas relacionados con el entorno empresarial, como el acceso a la financiación, la corrupción, las infraestructuras, la delincuencia, la competencia y las medidas de rendimiento. Desde 2002, el Banco Mundial ha recopilado estos datos a partir de entrevistas cara a cara con altos directivos y propietarios de empresas en más de 130.000 empresas de 135 economías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las encuestas han sido realizadas desde 2002 por diferentes unidades del Banco Mundial. Desde 2005-06, la mayor parte de los esfuerzos de recopilación de datos se han centralizado en la Unidad de Análisis Empresarial. Los datos a partir de 2006 son comparables entre países. Los conjuntos de datos brutos de cada país, los conjuntos de datos agregados (entre países y años), los conjuntos de datos de panel y toda la documentación pertinente de la encuesta están disponibles públicamente en el sitio web de Enterprise Surveys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador utiliza una fórmula porcentual ponderada simple, en la que las ponderaciones son las ponderaciones de muestreo. Los estratos de las Encuestas de Empresa son el tamaño de la empresa, el sector empresarial y la región geográfica dentro de un país. Las encuestas de empresas proporcionan indicadores que cubren las actividades de fabricación y de servicios. De los microdatos se puede extraer la proporción de &amp;#x201C;pequeñas industrias&amp;#x201D; con un préstamo o una línea de crédito sólo para la fabricación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las empresas se clasifican como pequeñas, medianas o grandes en función del número de empleados, de la siguiente manera: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt;Tamaño de la empresa&lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Número de empleados &lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Pequeño&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5 a 19 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Medio&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;20 a 99 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Grande&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;más de 99&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;La encuesta también define la empresa con propiedad femenina como aquella que tiene al menos una propietaria, y la gestión femenina se mide por el hecho de que el máximo responsable sea una mujer.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Processus de collecte:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’une des principales sources de données pour cet indicateur actuellement disponible est l’Enquête sur les entreprises menée par la Banque mondiale qui couvre le secteur formel et ne contient des données pour les petites et moyennes entreprises que (avec 5 employés ou plus). Dans certains pays, d’autres enquêtes, y compris des enquêtes informelles auprès d’entreprises non enregistrées et/ou des micro-enquêtes pour les entreprises enregistrées de moins de cinq employés, sont menées et disponibles au niveau national. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’enquête sur les entreprises est basée sur un échantillon représentatif d’entreprises gérées par le secteur privé. Les enquêtes couvrent un large éventail de sujets liés à l’environnement des affaires, y compris l’accès au financement, à la corruption, aux infrastructures, à la criminalité, à la concurrence et aux mesures du rendement. Depuis 2002, la Banque mondiale a recueilli ces données lors d’entretiens en personne avec des cadres supérieurs et des propriétaires d’entreprises dans plus de 130 000 entreprises dans 135 économies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les enquêtes ont été menées depuis 2002 par différentes unités de la Banque mondiale. Depuis 2005-2006, la plupart des efforts de collecte de données ont été centralisés au sein de l’Unité d’analyse d’entreprise. Les données de 2006 sont comparables d’un pays à l’autre. Les ensembles de données brutes de chaque pays, les ensembles de données agrégés (entre les pays et les années), les ensembles de données de panel et toute la documentation pertinente de l’enquête sont accessibles au public sur le site Web des enquêtes auprès des entreprises. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’indicateur utilise une formule de pourcentage pondérée simple, où les poids sont les poids d’échantillonnage. Les strates des enquêtes auprès des entreprises sont la taille de l’entreprise, le secteur des affaires et la région géographique d’un pays. Les enquêtes auprès des entreprises fournissent des indicateurs couvrant les activités manufacturières et de services. La proportion de &amp;#x201C;petites industries&amp;#x201D; avec un prêt ou une marge de crédit pour la fabrication seulement peut être extraite des microdonnées. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les entreprises sont classées comme petites, moyennes ou grandes en fonction du nombre d’employés comme suit : &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Taille de l’entreprise&lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Nombre d’employés&lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Petit&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5 à 19 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Moyen&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;20 à 99 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Grand&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;plus de 99&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; L’enquête définit également une entreprise dont la propriété est féminine comme une entreprise ayant au moins une femme propriétaire, et la gestion par les femmes se mesure à la question de savoir si le cadre supérieur est une femme. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Одним из основных источников данных для этого показателя, доступных в настоящее время, является обследование предприятий, проводимое Всемирным банком, которое охватывает формальный сектор и содержит данные только по малым и средним предприятиям (имеющим 5 или более работников). В некоторых странах проводятся и доступны на страновом уровне дополнительные обследования, в том числе неформальные обследования незарегистрированных предприятий и / или микро-обследования зарегистрированных фирм, имеющих менее пяти работников. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обследование предприятий основано на репрезентативной выборке предприятий частного сектора. Обследования охватывают широкий спектр тем бизнес-среды, включая доступ к финансам, коррупцию, инфраструктуру, преступность, конкуренцию и показатели эффективности. С 2002 года Всемирный банк собирает эти данные путем проведения личных интервью с топ-менеджерами и владельцами бизнеса в более чем 130 000 компаниях в 135 странах мира. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обследования проводятся с 2002 года различными подразделениями Всемирного банка. С 2005-06 годов большая часть усилий по сбору данных была централизована в рамках подразделения Enterprise Analysis Unit (Отдел анализа деятельности предприятий). Данные, начиная с 2006 года, сопоставимы по странам. Необработанные наборы данных по отдельным странам, агрегированные наборы данных (по странам и годам), панельные наборы данных и вся соответствующая документация обследований общедоступна на веб-сайте Enterprise Surveys (Обследования предприятий). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В показателе используется простая формула взвешенного процента, где веса - это веса выборки. Стратами для обследований предприятий являются размер фирмы, сектор бизнеса и географический регион в стране. Обследования предприятий предоставляют показатели, охватывающие производственную деятельность и услуги. Доля &quot;малых предприятий&quot;, имеющих кредит или кредитную линию только в обрабатывающей промышленности, может быть получена при обработке микроданных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Предприятия классифицируются как малые, средние и крупные в зависимости от количества работников следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Размер предприятия &lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Количество работников &lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Малое &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5–19 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Среднее &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 20–99 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Крупное &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; более 99 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; В обследовании также определяется предприятие, которым владеют женщины, как предприятие, имеющее по крайней мере одну женщину-собственника, а предприятие считается управляемым женщиной, если руководителем высшего звена является женщина.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
