<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 9-3-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 9: Создание стойкой инфраструктуры, содействие всеохватной и устойчивой индустриализации и инновациям&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 9.3: Расширить доступ мелких промышленных и прочих предприятий, особенно в развивающихся странах, к финансовым услугам, в том числе к недорогим кредитам, и усилить их интеграцию в производственно-сбытовые цепочки и рынки&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 9.3.2: Доля мелких предприятий, имеющих кредит или кредитную линию&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по промышленному развитию (ЮНИДО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;sup&gt; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Малые промышленные предприятия &lt;/strong&gt; в структуре ЦУР также называемые &amp; # x201C; &lt;strong&gt; малые производства &lt;/strong&gt; &amp; # x201D ;, определенные здесь для целей сбора и обработки статистических данных, относятся к статистическим единицам, как правило, предприятиям ниже определенного размера класса, занимающимся производством рыночных товаров и услуг. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот показатель отражает количество &quot;малых производств&quot;, имеющих действующий кредит или кредитную линию, полученные от финансового учреждения в отчетном году, в процентах от общего количества таких предприятий. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Международные рекомендации по статистике промышленности 2008 года (МРСП 2008 года) (ООН, 2011 год) определяют &lt;strong&gt; предприятие &lt;/strong&gt; как наименьшую юридическую единицу, которая представляет собой организационную единицу, производящую товары или услуги. Предприятие является базовой статистической единицей, в которой ведется вся информация, связанная с его производственной деятельностью и операциями, включая финансовые и балансовые счета. Предприятие также используется для классификации институциональных секторов в Системе национальных счетов 2008 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Заведение &lt;strong&gt;определяется как предприятие или часть предприятия, которое находится в каком-то одном месте и на котором осуществляется только один вид производственной деятельности или на котором основному виду производственной деятельности соответствует превосходящая часть добавленной стоимости. В идеальном случае заведение можно определить как экономическую единицу, которая, находясь в единоличной собственности или под единоличным контролем, т. е. под контролем одного юридического лица, осуществляет
только один или преимущественно один вид экономической деятельности в каком-то одном физическом месте. Примерами являются рудники, заводы и мастерские. Такое идеальное понятие заведения применимо ко многим ситуациям, появляющимся в ходе обследований в сфере промышленности, в частности, в обрабатывающей промышленности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя определение любого заведения допускает возможность осуществления одного или более видов второстепенной деятельности, эти виды деятельности должны иметь небольшие масштабы по сравнению с основным видом деятельности. Если второстепенная деятельность в рамках того или иного заведения играет такую же или почти такую же важную роль, как и основная деятельность, тогда данное заведение скорее имеет признаки местной единицы. Такое заведение должно быть дополнительно разделено таким образом, чтобы второстепенная деятельность рассматривалась как осуществляемая в рамках отдельного заведения, отличного от заведения, в котором проводится основная деятельность. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применительно к большинству &lt;strong&gt; малых компаний &lt;/strong&gt; понятия «предприятие» и «заведение» будут идентичными. Некоторые крупные и сложные по своей структуре предприятия осуществляют различные виды экономической деятельности в разных местах. Такие предприятия необходимо разделять на два или несколько заведений при условии, что можно выделить более мелкие и более однородные производственные единицы, по которым имеется возможность получения достаточных производственных данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Как приведено в МРСП 2008 года (ООН, 2011 год), под &lt;strong&gt; экономической деятельностью &lt;/strong&gt; понимается процесс, а именно комбинация действий, осуществляемых неким хозяйствующим субъектом, который использует трудовые ресурсы, капитал, товары и услуги для производства конкретных видов продукции (товаров или услуг). В целом, статистика промышленности отражает характеристики и экономическую деятельность единиц, занимающихся тем или иным видом промышленной деятельности, который определяется в рамках Международной стандартной отраслевой классификации всех видов экономической деятельности, ред. 4 (МСОК, ред. 4) (Организация Объединенных Наций, 2008 год) или Международной стандартной отраслевой классификацией всех видов экономической деятельности, ред. 3.1 (МСОК ред.3) (Организация Объединенных Наций, 2002 год). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Общее количество занятых &lt;/strong&gt; определяется как общее количество лиц, которые работают в статистической единице или для нее, как в условиях полной, так и неполной занятости, включая: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Работающих собственников &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Активных деловых партнеров &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Неоплачиваемых семейных работников &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Наемных сотрудников (подробнее см. ООН, 2011 год). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Размер статистической единицы, устанавливаемый по количеству занятых, должен определяться прежде всего исходя из средней численности работников, занятых на данном предприятии в течение отчетного периода. Если отсутствуют данные по средней численности занятых работников, то в качестве критерия размера предприятия можно использовать общую численность занятых работников за какой-то отдельный период времени. Классификация размера единиц должна включать в себя следующие классы по средней численности занятых работников: 1–9, 10–19, 20–49, 50–249, 250 человек и более. Такая классификация должна рассматриваться как минимально возможное разделение всего диапазона размеров; при необходимости должна разрабатываться более детальная классификация в рамках указанной структуры. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Кредит &lt;/strong&gt; - это финансовый инструмент, который образуется, когда кредитор ссужает средства непосредственно должнику и получает необоротный документ в качестве доказательства актива. В эту категорию входят овердрафты, ипотечные кредиты, ссуды для финансирования торговых кредитов и авансов, соглашения об обратной покупке, финансовые активы и обязательства, возникающие в результате финансовой аренды, а также требования или обязательства перед Международным валютным фондом (МВФ) в форме кредитов. Торговые кредиты и авансы и аналогичная кредиторская / дебиторская задолженность не являются кредитами. Кредиты, которые стали продаваться на вторичных рынках, следует реклассифицировать в долговые ценные бумаги. Однако, если этот кредит торгуется только время от времени, он не реклассифицируется в долговые ценные бумаги (МВФ, 2011 год). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Кредитные линии &lt;/strong&gt; и обязательства по займам обеспечивают гарантию того, что неиспользованные средства будут доступны в будущем, но никаких финансовых обязательств / активов не существует до тех пор, пока такие средства не будут фактически предоставлены. Невыбранные кредитные линии и неиспользованные обязательства по предоставлению кредитов являются условными обязательствами учреждений-эмитентов - как правило, банков (МВФ, 2011 год). Кредит или кредитная линия относятся только к регулируемым финансовым учреждениям. &lt;/p&gt; &lt;div class = &quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Некоторая часть текста о понятиях и определениях может быть идентична метаданным, представленным для показателя 9.3.1. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные были получены из Обследований предприятий, проведенных Всемирным банком в качестве пилотного исследования по этому показателю, однако предпочтительным источником данных являются национальные статистические управления. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Одним из основных источников данных для этого показателя, доступных в настоящее время, является обследование предприятий, проводимое Всемирным банком, которое охватывает формальный сектор и содержит данные только по малым и средним предприятиям (имеющим 5 или более работников). В некоторых странах проводятся и доступны на страновом уровне дополнительные обследования, в том числе неформальные обследования незарегистрированных предприятий и / или микро-обследования зарегистрированных фирм, имеющих менее пяти работников. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обследование предприятий основано на репрезентативной выборке предприятий частного сектора. Обследования охватывают широкий спектр тем бизнес-среды, включая доступ к финансам, коррупцию, инфраструктуру, преступность, конкуренцию и показатели эффективности. С 2002 года Всемирный банк собирает эти данные путем проведения личных интервью с топ-менеджерами и владельцами бизнеса в более чем 130 000 компаниях в 135 странах мира. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обследования проводятся с 2002 года различными подразделениями Всемирного банка. С 2005-06 годов большая часть усилий по сбору данных была централизована в рамках подразделения Enterprise Analysis Unit (Отдел анализа деятельности предприятий). Данные, начиная с 2006 года, сопоставимы по странам. Необработанные наборы данных по отдельным странам, агрегированные наборы данных (по странам и годам), панельные наборы данных и вся соответствующая документация обследований общедоступна на веб-сайте Enterprise Surveys (Обследования предприятий). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В показателе используется простая формула взвешенного процента, где веса - это веса выборки. Стратами для обследований предприятий являются размер фирмы, сектор бизнеса и географический регион в стране. Обследования предприятий предоставляют показатели, охватывающие производственную деятельность и услуги. Доля &quot;малых предприятий&quot;, имеющих кредит или кредитную линию только в обрабатывающей промышленности, может быть получена при обработке микроданных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Предприятия классифицируются как малые, средние и крупные в зависимости от количества работников следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Размер предприятия &lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;h2&gt; Количество работников &lt;/h2&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Малое &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5–19 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Среднее &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 20–99 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Крупное &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; более 99 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; В обследовании также определяется предприятие, которым владеют женщины, как предприятие, имеющее по крайней мере одну женщину-собственника, а предприятие считается управляемым женщиной, если руководителем высшего звена является женщина.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Обследования предприятий, проводимые Всемирным банком &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по промышленному развитию (ЮНИДО) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Промышленные предприятия классифицируются как малые по сравнению с крупными или средними из-за их особого характера экономической организации, производственных возможностей, масштабов инвестиций и других экономических характеристик. &quot;Малые предприятия&quot; могут управляться небольшим капиталом, иметь относительно неквалифицированную рабочую силу и использовать местные материалы. Несмотря на их небольшой вклад в общий объем промышленного производства, их роль в создании рабочих мест, особенно в развивающихся странах, признана значительной, где масштабы поглощения избыточной рабочей силы из традиционных секторов, таких как сельское хозяйство или рыболовство, очень высоки. &quot;Малые предприятия&quot; способны удовлетворять внутренний спрос на основные потребительские товары, такие как продукты питания, одежда, мебель и т. д. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Таким образом, &quot;малые предприятия&quot; играют важную роль в экономике. Однако у них довольно ограниченный доступ к финансовым услугам, особенно в развивающихся странах. Для повышения квалификации рабочих и подъема уровня технологической оснащённости производства малым промышленным предприятиям требуется финансовая поддержка в виде льготных займов, кредитов и т. д. Этот показатель отражает, насколько широко финансовые учреждения обслуживают &quot;малые предприятия&quot;. Вместе с показателем ЦУР 9.3.1 этот показатель отражает основной посыл задачи 9.3, которая призывает способствовать расширению доступа &quot;малых предприятий&quot; к финансовым услугам. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Основным ограничением существующих национальных данных является различие в размерах классов в зависимости от страны, что указывает на то, что данные получены из различных целевых совокупностей. Данные одной страны несопоставимы с данными другой страны. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Определение размера класса во многих странах связано с нормативно-правовой и политической базой страны. Эти факторы имеют значение при процедуре регистрации, налогообложении и различных отступлениях от норм, направленных на развитие &quot;малых предприятий&quot;. В этой связи, страны могли бы согласовать общий размер класса для целей составления показателей. В этом контексте ЮНИДО предлагает, чтобы все страны составляли данные по размеру класса &quot;малых предприятий&quot;, где занято менее 20 человек. На основе таких данных можно было бы получить сопоставимые на международном уровне данные по доле &quot;малых предприятий&quot; в общем объеме. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля &quot;малых предприятий&quot;, имеющих кредит или кредитную линию, рассчитывается как количество &quot;малых предприятий&quot;, имеющих действующий кредит или кредитную линию от финансового учреждения в отчетном году в процентном отношении к общему количеству таких предприятий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; (количество &quot;малых предприятий&quot;, имеющих кредит или кредитную линию / общее количество &quot;малых предприятий&quot;) * 100 &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель рассчитывается как доля малых предприятий сектора обрабатывающей промышленности, имеющих кредит или кредитную линию, в общем количестве малых предприятий сектора обрабатывающей промышленности. Расчет показателя можно распространить на другие виды экономической деятельности. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Были собраны данные примерно по 130 странам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#xA0; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обследования проводятся ежегодно примерно в 20 странах. Периодичность сбора данных в каждой стране составляет около 4 лет. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Международный валютный фонд. (2011 год). Статистика долга государственного сектора: Руководство для составителей и пользователей. Вашингтон, округ Колумбия: Международный валютный фонд. &lt;a href=&quot;http://www.tffs.org/pdf/method/2013/psds2013.pdf&quot;&gt; http://www.tffs.org/pdf/method/2013/psds2013.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций. (2002 год). Международная стандартная отраслевая классификация всех видов экономической деятельности (МСОК ред. 4). Нью-Йорк: Организация Объединенных Наций. &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций. (2008 год). Международная стандартная отраслевая классификация всех видов экономической деятельности (МСОК, ред. 3.1). Нью-Йорк: Организация Объединенных Наций. &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesM/seriesm_4rev3_1e.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/publication/SeriesM/seriesm_4rev3_1e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций. (2011). Международные рекомендации по статистике промышленности, 2008 год. (МРСП 2008 год), Нью-Йорк: Организация Объединенных Наций. &lt;a href=&quot;http://dx.doi.org/10.18356/677c08dd-en&quot;&gt; http://dx.doi.org/10.18356/677c08dd-en &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обследования предприятий, проводимые Всемирным банком. 2019 год. Методология. &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt; 
http://www.enterprisesurveys.org/methodology &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
