<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-d-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Porcentaje de atributos de 13 capacidades básicas que se han alcanzado en un momento determinado. Las 13 capacidades básicas son: (1) Legislación y financiación; (2) Coordinación de las RSI y funciones de los puntos focales nacionales; (3) Eventos zoonóticos y la interfaz entre la salud humana y la sanidad animal; (4) Seguridad alimentaria; (5) Laboratorio; (6) Vigilancia; (7) Recursos humanos; (8) Marco nacional de emergencias sanitarias; (9) Prestación de servicios sanitarios; (10) Comunicación de riesgos; (11) Puntos de entrada; (12) Eventos químicos; (13) Emergencias por radiación.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capacidad básica:&lt;/strong&gt; la capacidad esencial de salud pública que los Estados Partes deben tener en todo su territorio de conformidad con los artículos 5 y 12, y el anexo 1A del RSI (2005) para el año 2012. En este documento se definen trece capacidades esenciales y 24 indicadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indicador&lt;/strong&gt;: variable que puede medirse repetidamente (directa o indirectamente) a lo largo del tiempo para revelar el cambio en un sistema. Puede ser cualitativo o cuantitativo, lo que permite medir objetivamente el progreso de un programa o evento. Las mediciones cuantitativas deben interpretarse en un contexto más amplio, teniendo en cuenta otras fuentes de información (por ejemplo, informes de supervisión y estudios especiales) y deben complementarse con información cualitativa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atributos:&lt;/strong&gt; uno de un conjunto de elementos o características específicas que reflejan el nivel de rendimiento o logro de un indicador específico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Niveles de capacidad:&lt;/strong&gt; A cada atributo se le ha asignado un nivel de madurez, o un &amp;#x2018;nivel de capacidad.&amp;#x2019; El logro de un determinado nivel de capacidad requiere que se den todos los atributos de los niveles inferiores. En la lista de control, el estado de desarrollo de la capacidad básica se mide en cinco niveles de capacidad, cada uno de los 5 niveles utilizados se describe mediante indicadores específicos, según la capacidad relacionada.&lt;/p&gt;</data>
</root>
