<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-6-1b, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Секретариат Рамсарской конвенции о водно-болотных угодьях собирает и анализирует данные о выполнении странами Конвенции с 2000 года, включая информацию об инвентаризации водно-болотных угодий. Это делается с интервалом в 3 года, что составляет цикл страновой отчетности в соответствии с Конвенцией &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обзор состояния инвентаризации водно-болотных угодий во всем мире в 1999 году (&lt;em&gt; Глобальный обзор ресурсов водно-болотных угодий и приоритетов инвентаризации водно-болотных угодий &lt;/em&gt; - GRoWI), который был проведен для Рамсарской конвенции, выявил не только основные пробелы в том, насколько широко инвентаризация водно-болотных угодий была проведена, но также было обнаружено, что для проведенных инвентаризаций часто было очень трудно отследить их наличие, определить их цель, объем и охват и / или получить доступ к содержащейся в них информации. &lt;/ p&gt;
&lt;p&gt; Еще одним источником информации является обновление индекса тенденций распространения водно-болотных угодий (ТРУ), которое было заказано Секретариатом Рамсарской конвенции для WCMC. Индекс ТРУ - это обновляемый показатель тенденций в области водно-болотных угодий, по которым все еще остаются пробелы в информации. Несмотря на то, что не применим на национальном уровне и использовался, когда данные на национальном уровне недоступны. Это будет зафиксировано в национальных отчетах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формат национального отчета для COP13 Договаривающиеся стороны согласились включить показатель площади водно-болотных угодий и изменения их площади (показатель 6.6.1). Для КС13 44% Договаривающихся Сторон завершили национальные инвентаризации водно-болотных угодий, а 16% Сторон сообщили, что их инвентаризация ведется. Таким образом, все данные предоставляются в Секретариат Рамсарской конвенции странами в форме странового отчета в стандартном формате, который включает исходные данные и справочные источники, а также описание того, как они использовались для оценки площади водно-болотных угодий.&lt;/p&gt;</data>
</root>
