<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 4-1-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les résultats de l&apos;évaluation transnationale de l&apos;apprentissage sont directement comparables pour tous les pays qui ont participé aux mêmes évaluations transnationales de l&apos;apprentissage. Cependant, ces résultats ne sont pas comparables entre les différentes évaluations transnationales ou avec les évaluations nationales. Un niveau de comparabilité des résultats d&apos;apprentissage entre les évaluations pourrait être atteint en utilisant différentes méthodologies, chacune avec des erreurs types variables. La période 2020-2021 mettra en lumière la taille des erreurs types &amp;#x2019; pour ces méthodologies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comparabilité des résultats d&apos;apprentissage dans le temps présente des complications supplémentaires, qui nécessitent, idéalement, de concevoir et de mettre en œuvre un ensemble d&apos;éléments comparables comme points d&apos;ancrage à l&apos;avance. Des développements méthodologiques sont en cours pour traiter de la comparabilité des résultats des évaluations dans le temps. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Learning outcomes from cross-national learning assessment are directly comparable for all countries which participated in the same cross-national learning assessments. However, these outcomes are not comparable across different cross-national learning assessments or with national learning assessments. A level of comparability of learning outcomes across assessments could be achieved by using different methodologies, each with varying standard errors. The period of 2020-2021 will shed light on the standard errors&amp;#x2019; size for these methodologies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The comparability of learning outcomes over time has additional complications, which require, ideally, to design and implement a set of comparable items as anchors in advance. Methodological developments are underway to address comparability of assessments outcomes over time. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
