<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-1-1a, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 4: Обеспечение всеохватного и справедливого качественного образования и поощрение возможности обучения на протяжении всей жизни для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 4.1: К 2030 году обеспечить, чтобы все девочки и мальчики завершали получение бесплатного, равноправного и качественного начального и среднего образования, позволяющего добиться востребованных и эффективных результатов обучения&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 4.1.1: Доля детей и молодежи, приходящаяся на a) учащихся 2 и 3 классов; b) выпускников начальной школы; и c) выпускников неполной средней школы, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики, в разбивке по полу&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: ноябрь 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Индексы равенства для этого показателя приведены в показателе 4.5.1 ЦУР. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Организация(и):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ИСЮ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля детей и молодежи, которые достигли по крайней мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики во время получения начального образования (2 или 3 класс), выпускников начальной школы и выпускников неполной средней школы. Минимальный уровень владения навыками будет оцениваться по новым общим шкалам оценки навыков в чтении и математике, которые в настоящее время разрабатываются.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Минимальный уровень владения навыками&lt;/em&gt; &lt;em&gt; (МУВН) &lt;/em&gt; - это эталон базовых знаний в предметной области (математика, чтение и т. д.), отражаемый с помощью оценок успеваемости. В сентябре 2018 года была достигнута договоренность о словесном определении глобального минимального уровня владения навыками для каждой из категорий и предметных областей Показателя 4.1.1, как описано в &lt;a href = &quot;http: //gaml.uis.unesco .org / wp-content / uploads / sites / 2/2019/02 / MPLs_revised_doc_20190204.docx &quot;&gt;Minimum Proficiency Levels (MPLs): Outcomes of the consensus building meeting&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt;Минимальные уровни владения навыками, определяемые каждой оценкой успеваемости &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для обеспечения сопоставимости оценок успеваемости, словесное определение МУВН для каждой предметной области и уровней в сфере межнациональных оценок (МНО) было установлено путем проведения анализа идентификаторов уровня владения предметом (ИУВП) &lt;sup&gt; &lt;a href = &quot;# footnote- 1 &quot;id =&quot; footnote-ref-1 &quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; межнациональных, региональных исследований и тестов, проводимых сообществами, по чтению и математике. Статистический институт ЮНЕСКО (СИЮ) провел анализ и представил его итоги, и, по общему заключению экспертов, предложенная методология была признана адекватной и приемлемой с практической точки зрения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальные определения МУВН для предметных областей чтения и математики представлены в таблице 1. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Таблица 1. Минимальные уровни владения навыками, определяемые каждой оценкой успеваемости &lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Чтение &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Уровень образования &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Идентификатор &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 2 класс &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Они читают и понимают большинство написанных слов, особенно знакомых, и извлекают явную информацию из предложений. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 3 класс &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся точно и бегло читают вслух написанные слова. Они понимают общий смысл предложений и коротких текстов. Учащиеся определяют тему текстов &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 4 классы &amp;amp; 6 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Учащиеся интерпретируют и дают некоторые объяснения основных и второстепенных идей в разных типах текстов. Они устанавливают связь между основными идеями по тексту и своим личным опытом, а также общими знаниями. &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 8 классы &amp;amp; 9 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Учащиеся устанавливают связи между основными идеями в разных типах текстов и намерениями автора. Они размышляют и делают выводы на основе текста. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Математика &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Уровень образования &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Идентификатор &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 2–3 классы &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся демонстрируют навыки арифметического мышления и вычислений, распознавания форм и пространственной ориентации. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 4–6 классы &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся демонстрируют навыки арифметического мышления и вычислений, основных измерений, чтения, интерпретации и построения графиков, пространственной ориентации и шаблонов цифр. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 8 классы &amp;amp; 9 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся демонстрируют навыки в вычислении, решении прикладных задач, сопоставлении таблиц и графиков и использовании алгебраических представлений.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; ИУВП: идентификаторы уровня владения предметом - это описания уровней владения предметом, чтобы показать знания и навыки, необходимые для достижения каждого уровня владения предметом, в разбивке по областям. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тип источников данных: оценки успеваемости учащихся, получающих школьное и домашнее образование. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Таблица 2. Как структурирована промежуточная отчетность?&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Обследования учащихся, получающих школьное образование&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Обследования учащихся, получающих домашнее образование&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Класс&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Межнациональная&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Национальная&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Класс 2 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;или 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования LLECE&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Да&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Кластерное обследование по многим показателям-6&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;2/3 плюс один год, если начальное образование в стране длится более 4
лет, руководствуясь уровнем МСКО&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Программа анализа систем образования PASEC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка навыков чтения младших школьников EGRA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества математического и естественнонаучного
образования TIMSS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка навыков младших школьников по математике EGMA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества чтения и понимания текста PIRLS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Сообщество «Народное действие для образования» PAL network&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Окончание начальной школы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования LLECE&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Да&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Сообщество «Народное действие для образования» PAL network&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;плюс или минус один год продолжительности обучения в начальной школе
страны, руководствуясь уровнем МСКО&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Программа анализа систем образования PASEC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества математического и естественнонаучного
образования TIMSS&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества чтения и понимания текста PIRLS&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка грамотности и умения считать на островах Тихого океана PILNA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Организация министров образования Юго-Восточной Азии SEAMEO&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Консорциум Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования
SACMEQ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Окончание неполной средней школы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международная программа по оценке образовательных достижений учащихся
PISA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Да&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.younglives.org.uk/&quot;&gt;Молодые жизни&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;плюс или минус один год продолжительности обучения в неполной средней
школе страны, руководствуясь уровнем МСКО&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международная программа по оценке образовательных достижений учащихся
для развития PISA-D&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества математического и естественнонаучного
образования TIMSS&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Определение минимального уровня до выпуска данных за 2018 год&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Те, которые описываются каждой оценкой по точке измерения и области&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Определение минимального уровня с выпуска данных за 2019 год
&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Согласно уточнению, принятому Глобальным альянсом по мониторингу обучения
(&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/&quot;&gt; GAML &lt;/a&gt;) и Группой технического сотрудничества (&lt;a href = &quot;http: / /tcg.uis.unesco.org/&quot;&gt;TCG &lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оценка за окончании начальной школы и окончании неполной средней
школы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;В соответствии с уровнями МСКО в каждой стране&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Валидация &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Отправлено из СИЮ для утверждения странами&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Информация отсутствует. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Сбор данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сбор данных проводится постоянно.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Выпуск данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Февраль 2020 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оценки успеваемости учащихся, получающих школьное образование&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Международные широкомасштабные оценки успеваемости представляются в ИСЮ межнациональными организациями (Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования (LLECE), Программа анализа систем образования (PASEC), Международное исследование качества математического и естественнонаучного образования (TIMSS) и Международное исследование качества чтения и понимания текста (PIRLS)). Как правило, Межнациональные широкомасштабные оценки успеваемости, как региональные, так и международные, устанавливают различные уровни успеваемости и приводят также среднее значение и стандартное отклонение. Они также выбирают один уровень в качестве точки отсечения, который определяет, какие дети/молодые люди находятся ниже или выше этого уровня.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;u&gt;Региональные оценки успеваемости&lt;/u&gt;: Программа анализа систем образования (PASEC), Консорциум Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования (SACMEQ), Европейский исследовательский центр передового опыта (ERCE), Оценка грамотности и умения считать на островах Тихого океана (PILNA), Организация министров образования Юго-Восточной Азии (SEAMEO)).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;u&gt;Национальные широкомасштабные оценки успеваемости &lt;/u&gt; на основе выборочных обследований или переписей. Страны должны представлять информацию о доле студентов по уровню компетентности для каждой предметной области, указывая также минимальный уровень владения навыками, когда уровень определяется национальной оценкой. Оценка навыков чтения младших школьников (EGRA) и оценка навыков младших школьников по математике (EGMA) представляется по данным Агентства США по международному развитию (USAID) или отдельных стран. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Обследования учащихся, получающих домашнее образование&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Кластерное обследование по многим показателям (MICS6): ЮНИСЕФ представляет информацию Статистическому институту ЮНЕСКО&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Сообщество «Народное действие для образования»: Сообщество «Народное действие для образования» представляет информацию Статистическому институту ЮНЕСКО&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ИСЮ)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Чем выше этот показатель, тем выше доля детей и / или молодежи, достигших хотя бы минимального уровня владения навыками в соответствующей области (чтение или математика) с ограничениями, указанными в разделе «Комментарии и ограничения».&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;На уровне страны:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Отсутствующие значения не вменяются.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Отсутствующие  значения не вменяются.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пока не применимо. Данные представлены только на национальном уровне.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Информация отсутствует. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Гарантия качества:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Информация недоступна.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Пока не применимо. Данные представлены только на национальном уровне. &lt;/P&gt;</data>
</root>
