<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 4-1-1a, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 4: Обеспечение всеохватного и справедливого качественного образования и поощрение возможности обучения на протяжении всей жизни для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Задача 4.1:К 2030 году обеспечить, чтобы все девочки и мальчики завершали получение бесплатного, равноправного и качественного начального и среднего образования, позволяющего добиться востребованных и эффективных результатов обучения &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Индикатор 4.1.1: Доля детей и молодежи, приходящаяся на a) учащихся 2/3 классов; b) выпускников начальной школы; и c) выпускников неполной средней школы, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: октябрь 2018 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные индикаторы&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Эти метаданные охватывают часть (а) показателя 4.1.1: доля детей и молодежи, приходящаяся на a) учащихся 2/3 классов, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики с разбивкой по полу&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Индексы гендерного равенства для данного показателя представлены в индикаторе ЦУР 4.5.1.&lt;/p&gt;&lt;Н1&gt;Институциональная информация&lt;/Н1&gt;
&lt;Н2&gt;Организация(ы):&lt;/Н2&gt;
&lt;Р&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ИСЮ)&lt;/Р&gt;&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доля детей и молодежи, приходящаяся на учащихся 2/3 классов, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики с разбивкой по полу.&lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt;Понятия:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Минимальный уровень владения навыками является эталоном базовых знаний в какой-либо области (математика, чтение и т. д.), оцениваемого посредством оценок успеваемости. До августа 2018 года не было согласованного на глобальном уровне определения минимального уровня владения навыками. В качестве промежуточной стратегии разработки отчетности ИСЮ установил отчетность в соответствии с минимальным уровнем владения навыками, определяемым каждой оценкой успеваемости&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;.
Минимальные уровни владения навыками, установленные по каждой оценке успеваемости
&lt;p&gt;В приведенной ниже таблице указаны минимальные уровни владения навыками для каждой оценки успеваемости по целевому классу / возрасту и области. Так как уровни владения навыками, установленные национальными и межнациональными оценками успеваемости, неоднородны, то эти уровни владения навыками будут сопоставляться с минимальными уровнями владения навыками, установленными на глобальном уровне, и дескрипторами владения навыками, согласованными в сентябре 2018 года (см. 4.1.1. Запрос ИСЮ о перегруппировке 2018.09. 28.docx), что позволит провести связку с педагогической точке зрения. Как только уровни владения навыками удастся сопоставить, мировое образовательное сообщество сможет определить для каждой страны долю или процент детей, достигших хотя бы минимального уровня владения навыками &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таблица 1. Минимальные уровни владения навыками, установленные по каждой оценке успеваемости&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Название&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Целевой класс/возраст&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Домен&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Минимальный уровень владения навыками (MPL)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования (LLECE)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Класс 3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Чтение&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Уровень 2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Математика&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Уровень 2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Программа анализа образовательных систем CONFEMEN (PASEC)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Класс 2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Чтение&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Уровень 3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Математика&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Уровень 2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Международное исследование качества математического и естественнонаучного образования (TIMSS)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Класс 4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Математика&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Низкий международный эталон&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Международное исследование качества чтения и понимания текста (PIRLS)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Класс 4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Чтение&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Низкий международный эталон&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Обследования по многим показателям с применением гнездовой выборки (MICS6)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Класс 2/3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Чтение&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные навыки чтения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Математика&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные навыки математики&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оценка чтения в младших классах (EGRA) &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Класс 2/3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Чтение&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество правильных слов в минуту (cwpm) выше заданного порога (обычно 45 cwpm), определенное каждой страной&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оценка математики в младших классах (EGMA) &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Класс 2/3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Математика&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Процент правильных ответов при сложении и вычитании выше заданного порога (обычно 80% правильных ответов), определенный каждой страной&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сеть по народному плану действий в области обучения (Pal network)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Класс 3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Чтение&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Умение прочитать один или несколько текстов, определенное каждой страной&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Математика&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Умение выполнять одну или несколько арифметических задач, определенное каждой страной&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Национальная оценка успеваемости&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Класс 2/3, конец начального или конец среднего образования&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Чтение&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Как определено каждой национальной оценкой успеваемости&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Математика&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Как определено каждой национальной оценкой успеваемости&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody
&lt;/table&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тип источников данных: оценки успеваемости в школьном и домашнем обучении.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Таблица 2. Как структурирована промежуточная отчетность?&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;основано на школьном&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Обследования основаны на семейном&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Класс&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Меж-национальный&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Национальный &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot; &gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2/3 класс&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования LLECE&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Да&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;MICS6&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot; &gt;
        &lt;p&gt;2/3 плюс один год, когда начальное образование продолжается более 4 лет, в соответствии с уровнем МСКО страны&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования PASEC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества математического и естественнонаучного образования TIMSS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PAL сеть&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества чтения и понимания текста PIRLS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка чтения в младших классах (EGRA)/Оценка счета в младших классах (EGMA) EGRA/EGMA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Описание минимального уровня до 2018 года выпуска&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;4&quot; &gt;
        &lt;p&gt;То, что определяется каждой оценкой по точке измерения и домену &lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Установление минимального уровня с 2019 года &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;4&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Согласно корректировке, принятой Глобальным альянсом для мониторинга обучения (GAML) и Группой технического сотрудничества по показателям ЦУР 4 (TCG) в сентябре 2018 года&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Валидация &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;4&quot; &gt;
        &lt;p&gt;Отправлено из ИСЮ для странового подтверждения&lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Примечание: 4 классTIMSS / PIRLS: эти результаты относятся к концу начального образования, если, согласно уровням МСКО, в данной стране начальное образование включает 4 класса. Если начальное образование включает более 4 классов, они относятся к 2/3 классу. (Источник: ИСЮ)&lt;/p&gt;.&lt;Н2&gt;Процесса сбора:&lt;/Н2&gt;
&lt;Р&gt;информация недоступна.&lt;/п&gt;&lt;h1&gt;Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Сбор данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сбор данных продолжается.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Выпуск данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сентябрь 2018 года; Февраль 2019 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;School-based&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Международные крупномасштабные оценки представляются в ИСЮ межнациональными организациями (Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования (LLECE), Программа анализа образовательных систем CONFEMEN (PASEC), Международное исследование качества математического и естественнонаучного образования (TIMSS) и Международное исследование качества чтения и понимания текста (PIRLS)). Как правило, Межнациональные крупномасштабные оценки, как региональные, так и международные, устанавливают различные уровни успеваемости и публикуют также среднее значение и стандартное отклонение. Они также отбирают один уровень в качестве точки отсечения, которая определяет, какие дети/молодежь находятся ниже или выше уровня.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Национальные крупномасштабные оценки на основе выборки или переписи населения. Страны должны предоставлять отчеты о доле учащихся по уровням компетенции для каждой области, указывая также минимальный уровень владения навыками в случае, если он устанавливается национальной оценкой. Оценка чтения в младших классах (EGRA) и оценка счета в младших классах (EGMA) по отчетам Агентства США по международному развитию  или отдельных стран. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Household Survey-Based&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Обследования по многим показателям с применением гнездовой выборки (MICS6): отчет предоставляется Институту статистики ЮНЕСКО Детским Фондом Организации Объединённых Наций (UNICEF)&lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;Сеть по народному плану действий  в области обучения (Pal network): отчет предоставляется Институту статистики ЮНЕСКО Сетью по народному плану действий  в области обучения (Pal network)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ИСЮ)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Чем выше этот показатель, тем выше доля детей и / или молодежи, достигших хотя бы минимального уровня владения навыками в соответствующей области (чтение или математика) с ограничениями, указанными в разделе «Комментарии и ограничения».&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатели успеваемости, полученные на основе национальных оценок школьного или домашнего обучения, не могут автоматически сопоставляться между странами, если только они не увязаны между собой. Показатели успеваемости, полученные на основе межнациональной оценки успеваемости, автоматически сопоставимы для стран, которые участвовали в одних и тех же межнациональных оценках успеваемости, но они не сопоставимы между различными межнациональными оценками успеваемости без дополнительных аналитических усилий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сопоставимость во времени возможна, если оценка разработана с использованием адекватного процесса увязки между способами администрирования. Это описано в примечании 4.1.1. Запроса ИСЮ о перегруппировке 20181001.&lt;/p&gt;&lt;Н1&gt;методология&lt;/Н1&gt;
&lt;Н2&gt;Метод расчета:&lt;/Н2&gt;
&lt;Р&gt;Число детей и / или молодежи на соответствующей ступени образования n в год t, достигающих, по крайней мере, заранее определенного уровня владения навыками в предмете s, выраженное в процентах от числа детей и / или молодежи на этапе обучения n в год t, на любом уровне владения навыками в предмете s.&lt;/п&gt;
&lt;П&gt;Б в&lt;Sub&gt;т,н,с,&lt;/суб&gt; = МП&lt;суб&gt;т,н,ы&lt;/суб&gt; / Р&lt;суб&gt;т,н&lt;/суб&gt;и&lt;/P&gt;
&lt;Р&gt;где: &lt;/п&gt;
&lt;P&gt;в МП&lt;суб&gt;т,н,ы&lt;/суб&gt; = число детей и молодежи на этапе обучения n в году t, которые добились хотя бы минимального уровня владения навыками в предмете s. &lt;/п&gt;
&lt;р&gt;в&lt;Sub&gt;т,н &lt;/суб&gt;= число детей и молодежи на этапе образования n в году t, на любом уровне владения навыками в предмете s.&lt;/п&gt;
&lt;р&gt;н = ступень образования, которая анализировалась&lt;/P&gt;
&lt;р&gt;с = предмет, который анализировался (чтение или математика).&lt;/п&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;На уровне страны:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Пропущенные значения не вменяются.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Пропущенные значения не вменяются.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пока не применимо. Данные представлены только на национальном уровне.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Методы и руководства, доступные странам для составления данных на национальном уровне:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Информация недоступна.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Гарантия качества:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Информация недоступна.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/ h2&gt;
&lt;p&gt; Пока не применимо. Данные представлены только на национальном уровне. &lt;/ P&gt;&lt;h1&gt;Ссылки&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ИСЮ (2018). Краткое руководство по показателям в области образования для ЦРТ 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/quick-guide-education-indicators-sdg4-2018-en.pdf&quot;&gt;http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/quick-guide-education-indicators-sdg4-2018-en.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ИСЮ (2017). Предложение по протоколу отчетности для показателя 4.1.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/gaml4-sdg4-reporting-proposal-protocol-reporting-indicator4.1.1.pdf&quot;&gt;http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/gaml4-sdg4-reporting-proposal-protocol-reporting-indicator4.1.1.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ИСЮ (2018). Запрос о перегруппировке показателя ЦУР 4.1.1.a.&lt;/p&gt;</data>
</root>
