<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 7-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The target &amp;#x201C;By 2030, increase substantially the share of renewable energy in the global energy mix&amp;#x201D; impacts all three dimensions of sustainable development. Renewable energy technologies represent a major element in strategies for greening economies everywhere in the world and for tackling the critical global problem of climate change. A number of definitions of renewable energy exist; what they have in common is highlighting as renewable all forms of energy that their consumption does not deplete their availability in the future. These include solar, wind, ocean, hydropower, geothermal resources, and bioenergy (in the case of bioenergy, which can be depleted, sources of bioenergy can be replaced within a short to medium-term frame). Importantly, this indicator focuses on the amount of renewable energy actually consumed rather than the capacity for renewable energy production, which cannot always be fully utilized. By focusing on consumption by the end user, it avoids the distortions caused by the fact that conventional energy sources are subject to significant energy losses along the production chain.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Raison d&apos;être :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;objectif &amp;#x201C; d&apos;ici 2030, augmenter sensiblement la part des énergies renouvelables dans le bouquet énergétique mondial&amp;#x201D; a des répercussions sur les trois dimensions du développement durable. Les technologies des énergies renouvelables représentent un élément majeur des stratégies d&apos;écologisation des économies partout dans le monde et de lutte contre le grave problème mondial du changement climatique. Il existe un certain nombre de définitions des énergies renouvelables ; leur point commun est de mettre en évidence comme renouvelables toutes les formes d&apos;énergie dont la consommation n&apos;épuise pas leur disponibilité à l&apos;avenir. Il s&apos;agit notamment de l&apos;énergie solaire, éolienne, océanique, hydroélectrique, géothermique et bioénergétique (dans le cas de la bioénergie, qui peut être épuisée, les sources de bioénergie peuvent être remplacées à court ou moyen terme). Il est important de noter que cet indicateur se concentre sur la quantité d&apos;énergie renouvelable réellement consommée plutôt que sur la capacité de production d&apos;énergie renouvelable, qui ne peut pas toujours être pleinement utilisée. En se concentrant sur la consommation par l&apos;utilisateur final, il évite les distorsions causées par le fait que les sources d&apos;énergie conventionnelles sont sujettes à d&apos;importantes pertes d&apos;énergie tout au long de la chaîne de production. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
