<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 7-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;A limitation with existing renewable energy statistics is that they are not able to distinguish whether renewable energy is being sustainably produced. For example, a substantial share of today&amp;#x2019;s renewable energy consumption comes from the use of wood and charcoal by households in the developing world, which sometimes may be associated with unsustainable forestry practices. There are efforts underway to improve the ability to measure the sustainability of bio-energy, although this remains a significant challenge. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Off-grid renewables data are limited and not sufficiently captured in the energy statistics &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The method of allocation of renewable energy consumption from electricity and heat output assumes that the share of transmission and distribution losses are the same between all technologies. However, this is not always true because renewables are usually located in more remote areas from consumption centers and may incur larger losses. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Likewise, imports and exports of electricity and heat are assumed to follow the share of renewability of electricity and heat generation, respectively. This is a simplification that in many cases will not affect the indicator too much, but that might do so in some cases, for example, when a country only generates electricity from fossil fuels but imports a great share of the electricity it uses from a neighboring country&amp;#x2019;s hydroelectric power plant. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Methodological challenges associated with defining and measuring renewable energy are more fully described in the Global Tracking Framework (IEA and World Bank, 2013) Chapter 4, Section 1, pages 194-200. Data for traditional use of solid biofuels are generally scarce globally, and developing capacity in tracking such energy use, including developing national level surveys, is essential for sound global energy tracking.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Una de las limitaciones de las estadísticas existentes sobre energías renovables es que no pueden distinguir si la energía renovable se produce de forma sostenible. Por ejemplo, una parte importante del consumo actual de energía renovable procede del uso de madera y carbón vegetal por parte de los hogares del mundo en desarrollo, lo que a veces puede estar asociado a prácticas forestales insostenibles. Se están realizando esfuerzos para mejorar la capacidad de medir la sostenibilidad de la bioenergía, aunque esto sigue siendo un reto importante. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los datos sobre las energías renovables fuera de la red son limitados y no se recogen suficientemente en las estadísticas energéticas. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El método de asignación del consumo de energía renovable a partir de la producción de electricidad y calor supone que la parte de las pérdidas de transmisión y distribución es la misma entre todas las tecnologías. Sin embargo, esto no siempre es cierto porque las renovables suelen estar situadas en zonas más alejadas de los centros de consumo y pueden incurrir en mayores pérdidas. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asimismo, se supone que las importaciones y exportaciones de electricidad y calor siguen la cuota de renovabilidad de la generación de electricidad y calor, respectivamente. Se trata de una simplificación que en muchos casos no afectará demasiado al indicador, pero que podría hacerlo en algunos casos, por ejemplo, cuando un país sólo genera electricidad a partir de combustibles fósiles pero importa una gran parte de la electricidad que utiliza de una central hidroeléctrica de un país vecino. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los retos metodológicos asociados a la definición y medición de las energías renovables se describen con más detalle en el Marco de Seguimiento Global (AIE y Banco Mundial, 2013) Capítulo 4, Sección 1, páginas 194-200. Los datos sobre el uso tradicional de los biocombustibles sólidos son generalmente escasos a nivel mundial, y el desarrollo de la capacidad de seguimiento de dicho uso de la energía, incluido el desarrollo de encuestas a nivel nacional, es esencial para un sólido seguimiento de la energía mundial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limitations : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Une des limites des statistiques existantes sur les énergies renouvelables est qu&apos;elles ne permettent pas de distinguer si les énergies renouvelables sont produites de manière durable. Par exemple, une part importante de la consommation actuelle d&apos;énergie renouvelable&amp;#x2019; provient de l&apos;utilisation de bois et de charbon de bois par les ménages du monde en développement, qui peut parfois être associée à des pratiques forestières non durables. Des efforts sont en cours pour améliorer la capacité à mesurer la durabilité de la bioénergie, bien que cela reste un défi important. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les données sur les énergies renouvelables hors réseau sont limitées et ne sont pas suffisamment prises en compte dans les statistiques énergétiques. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La méthode de répartition de la consommation d&apos;énergie renouvelable provenant de la production d&apos;électricité et de chaleur suppose que la part des pertes de transmission et de distribution est la même pour toutes les technologies. Cependant, cela n&apos;est pas toujours vrai car les énergies renouvelables sont généralement situées dans des zones plus éloignées des centres de consommation et peuvent subir des pertes plus importantes. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De même, les importations et les exportations d&apos;électricité et de chaleur sont supposées suivre la part de la production d&apos;électricité et de chaleur renouvelable, respectivement. Il s&apos;agit d&apos;une simplification qui, dans de nombreux cas, n&apos;affectera pas trop l&apos;indicateur, mais qui pourrait le faire dans certains cas, par exemple lorsqu&apos;un pays ne produit de l&apos;électricité qu&apos;à partir de combustibles fossiles mais importe une grande partie de l&apos;électricité qu&apos;il utilise de la centrale hydroélectrique d&apos;un pays voisin &amp;#x2019;. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les défis méthodologiques associés à la définition et à la mesure des énergies renouvelables sont décrits plus en détail dans le Cadre mondial de suivi (AIE et Banque mondiale, 2013), chapitre 4, section 1, pages 194-200. Les données relatives à l&apos;utilisation traditionnelle des biocarburants solides sont généralement rares au niveau mondial, et il est essentiel de développer les capacités de suivi de cette utilisation de l&apos;énergie, notamment en élaborant des enquêtes au niveau national, pour assurer un bon suivi énergétique mondial. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt; Ограничение существующей статистики возобновляемых источников энергии состоит в том, что эти данные не могут распознать, является ли производство возобновляемой энергии устойчивым процессом. Например, значительная доля сегодняшнего потребления возобновляемой энергии приходится на использование древесины и древесного угля домашними хозяйствами в развивающихся странах, что иногда может быть связано с нерациональными методами ведения лесного хозяйства. В настоящее время предпринимаются попытки улучшить способность оценки устойчивости биоэнергетики, хотя это остается серьезной проблемой. &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt; Объем данных по автономным возобновляемым источникам энергии ограничен и они недостаточно отражены в энергетической статистике. &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt; Метод отделения потребления возобновляемой энергии от выработки электроэнергии и тепла предполагает, что доля потерь при передаче и распределении одинакова для всех технологий. Однако это не всегда верно, поскольку возобновляемые источники энергии обычно расположены в более удаленных от мест потребления районах и это может приводить к гораздо большим потерям. &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt; Аналогичным образом предполагается, что импорт и экспорт электроэнергии и тепла будут соответствовать доле возобновляемости ресурсов производства электроэнергии и тепла, соответственно. Это упрощение, которое во многих случаях не слишком сильно будет влиять на показатель, но может сказаться в некоторых случаях, например, когда страна вырабатывает электроэнергию только из ископаемого топлива, но импортирует значительную часть потребляемой электроэнергии, производимой гидроэлектростанцией соседней страны. &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt; Методологические проблемы, связанные с определением и оценкой возобновляемых источников энергии, более полно описаны в Структуре глобального отслеживания (МЭА и Всемирный банк, 2013 год), глава 4, раздел 1, страницы 194–200. Данных по традиционному использованию твердого биотоплива в глобальном масштабе, как правило, мало, и развитие потенциала для отслеживания такого использования энергии, включая разработку обследований на национальном уровне, имеет важное значение для надежного глобального отслеживания использования энергии.&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
