<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 7-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Definition:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The renewable energy share in total final consumption is the percentage of final consumption of energy that is derived from renewable resources.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renewable energy consumption includes consumption of energy derived from: hydro, wind, solar, solid biofuels, liquid biofuels, biogas, geothermal, marine and renewable waste. Total final energy consumption is calculated from balances as total final consumption minus non-energy use. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comments with regard to specific renewable energy sources: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Solar energy includes solar PV and solar thermal. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Liquid biofuels include biogasoline, biodiesels and other liquid biofuels. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Solid biofuels include fuelwood, animal waste, vegetable waste, black liquor, bagasse and charcoal. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Renewable waste energy covers energy from renewable municipal waste.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La cuota de energía renovable en el consumo final total es el porcentaje del consumo final de energía que procede de recursos renovables.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El consumo de energía renovable incluye el consumo de energía derivada de: biocombustibles sólidos, hidroeléctrica, eólica, solar, biocombustibles líquidos, biogás, geotérmica, marina y residuos. El consumo total de energía final se calcula a partir de los balances y estadísticas nacionales como el consumo final total menos el uso no energético. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentarios sobre recursos energéticos renovables específicos: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;El consumo de energía solar incluye la energía solar fotovoltaica y la energía solar térmica. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El consumo de energía de los biocombustibles líquidos incluye la biogasolina, los biodiésel y otros biocombustibles líquidos. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El consumo de biocombustibles sólidos incluye la leña, los residuos animales, los residuos vegetales, el licor negro, el bagazo y el carbón vegetal.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La energía de los residuos abarca la energía procedente de los residuos municipales renovables.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La part des énergies renouvelables dans la consommation finale totale est le pourcentage de la consommation finale d&apos;énergie qui provient de ressources renouvelables.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La consommation d&apos;énergie renouvelable comprend la consommation d&apos;énergie dérivée de : l&apos;hydroélectricité, les biocarburants solides, le vent, le soleil, les biocarburants liquides, le biogaz, la géothermie, la mer et les déchets. La consommation totale d&apos;énergie finale est calculée à partir des bilans et des statistiques nationales comme la consommation finale totale moins l&apos;utilisation non énergétique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observations concernant les ressources énergétiques renouvelables spécifiques : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La consommation d&apos;énergie solaire comprend le solaire photovoltaïque et le
solaire thermique. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La consommation énergétique des biocarburants liquides comprend le biogazoline,
les biodiesels et autres biocarburants liquides. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La consommation de biocarburants solides comprend le bois de chauffage, les
déchets animaux, les déchets végétaux, la liqueur noire, la bagasse et le charbon de bois. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L&apos;énergie des déchets couvre l&apos;énergie provenant des déchets municipaux renouvelables.
&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля возобновляемых источников энергии в общем объеме конечного энергопотребления - это процент конечного потребления энергии, полученной из возобновляемых ресурсов. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Потребление возобновляемой энергии включает потребление энергии, полученной из: энергии падающей воды, твердого биотоплива, энергии ветра, солнца, жидкого биотоплива, биогаза, геотермальной, морской энергии и отходов. Общее конечное потребление энергии рассчитывается на основе национальных балансов и статистических данных как общее конечное потребление за вычетом неэнергетического использования. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Комментарии относительно конкретных возобновляемых источников энергии: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Потребление солнечной энергии включает фотоэлектрическую солнечную энергию и гелиотермальную энергию. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Потребление энергии жидкого биотоплива включает биогазолин, биодизельное топливо и другие виды жидкого биотоплива. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Потребление твердого биотоплива включает топливную древесину, отходы животноводства, растительные отходы, черный щелок, жмых и древесный уголь. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Энергия отходов включают энергию из возобновляемых бытовых отходов. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
