<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;According to UNODC and WHO data, around 271 million people aged 15 to 64 years worldwide used an illicit drug at least once in 2017, about 2.3 billion people are current drinkers of alcohol, some 35 million of people suffer from drug use disorders and 289 million from alcohol use disorders. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Substance use disorders are serious health conditions that present a significant burden for affected individuals, their families and communities. Untreated substance use disorders trigger substantial costs to society including lost productivity, increased health care expenditure, and costs related to criminal justice, social welfare, and other social consequences. Strengthening treatment services entails providing access to a comprehensive set of evidence-based interventions (-laid down in the international standards and guidelines) that should be available to all population groups in need. The indicator will inform the extent to which a range of evidence-based interventions for treatment of substance use disorder are available and are accessed by the population in need at country, regional and global level. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Even though effective treatment exists, only a small amount of people with substance use disorders receive it. For instance, it is estimated that globally one out of 7 people with drug use disorders have access to or provided drug treatment services (World Drug Report 2019). &lt;a href=&quot;https://www.who.int/gho/substance_abuse/en/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WHO ATLAS-Substance Use&lt;/a&gt; data showed that in 2014 only 11.9 % (out of 103 responding) countries reported high coverage (40% or more) for alcohol dependence. SDG indicator 3.5.1 is crucial for measurement the progress towards strengthening the treatment of substance abuse worldwide as formulated in the Target 3.5. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Selon les données de l’ONUDC et de l’OMS, environ 271 millions de personnes âgées de 15 à 64 ans dans le monde ont consommé une drogue illicite au moins une fois en 2017, environ 2,3 milliards de personnes sont actuellement des buveurs d’alcool, quelque 35 millions de personnes souffrent de troubles liés à la consommation de drogues et 289 millions, de troubles liés à la consommation d’alcool. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les troubles liés à la toxicomanie sont des problèmes de santé graves qui représentent un fardeau important pour les personnes touchées, leurs familles et leurs collectivités. Les troubles liés à la consommation de substances non traités entraînent des coûts importants pour la société, notamment une perte de productivité, une augmentation des dépenses de santé et des coûts liés à la justice pénale, au bien-être social et à d’autres conséquences sociales. Le renforcement des services de traitement implique de donner accès à un ensemble complet d’interventions fondées sur des données probantes (définies dans les normes et directives internationales) qui devraient être disponibles pour tous les groupes de population dans le besoin. L’indicateur indiquera dans quelle mesure une gamme d’interventions fondées sur des données probantes pour le traitement des troubles liés à la toxicomanie est disponible et accessible à la population dans le besoin aux niveaux national, régional et mondial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Même s’il existe un traitement efficace, seul un petit nombre de personnes atteintes de troubles liés à la toxicomanie le reçoivent. Par exemple, on estime qu’à l’échelle mondiale, une personne sur 7 souffrant de troubles liés à la consommation de drogues a accès ou a reçu des services de traitement de la toxicomanie (Rapport mondial sur les drogues 2019). Les données de &lt;a href=&quot;https://www.who.int/gho/substance_abuse/en/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(en anglais) WHO ATLAS-Substance Use&lt;/a&gt; ont montré qu’en 2014, seuls 11,9 % (sur 103 pays ayant répondu) ont signalé une couverture élevée (40 % ou plus) de la dépendance à l’alcool. L’indicateur 3.5.1 des ODD est crucial pour mesurer les progrès accomplis dans le renforcement du traitement de la toxicomanie dans le monde, tel que formulé dans la cible 3.5. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
