<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The two main challenges in terms of computing the SDG 3.5.1 indicator are the limited availability of household surveys on substance use and the under-reporting of use among survey respondents. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data reported from household surveys are one of the sources of information on of the number of people with substance use disorders. There are issues of under-reporting for certain psychoactive substances, in countries where stigma is associated to substance use and when a considerable proportion of the drug or alcohol using population is institutionalized, homeless or unreachable by population-based surveys. Additionally, being a relatively rare event, household surveys on substance use disorders require a large sample and can be costly. In order to address these issues, additional approaches (e.g. scale up methods) are increasingly used in household surveys to address undercount issues. These can be used in conjunction with special studies and/or additional information, in order to obtain reasonable estimates via indirect methods, such as benchmark/multiplier or capture-recapture methods. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An additional step in data validation and country capacity building for monitoring treatment coverage for substance use disorders will be implemented during the next couple of years for in-depth data generation in a sample of countries from different regions and representing different levels of health system development. A rapid assessment tool for in-depth data generation is in the process of development by WHO. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator stresses on type, availability and coverage of services but does not necessarily provide information on the actual quality of the interventions/services provided. To address this, at national level, the proposed treatment indicator will be accompanied with contextual information on availability coverage, i.e. treatment capacity for substance use disorders to provide additional information for interpretation of the contact coverage data. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les deux principaux défis en termes de calcul de l’indicateur de l’ODD 3.5.1 sont la disponibilité limitée des enquêtes auprès des ménages sur la consommation de substances et la sous-déclaration de la consommation parmi les répondants à l’enquête. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données déclarées par les enquêtes auprès des ménages sont l’une des sources d’information sur le nombre de personnes atteintes de troubles liés à l’utilisation de substances. Il existe des problèmes de sous-déclaration pour certaines substances psychoactives, dans les pays où la stigmatisation est associée à la consommation de substances et où une proportion considérable de la population consommatrice de drogues ou d’alcool est institutionnalisée, sans abri ou inaccessible pour des enquêtes basées sur la population. De plus, étant un événement relativement rare, les enquêtes auprès des ménages sur les troubles liés à la consommation de substances nécessitent un large échantillon et peuvent être coûteuses. Afin de résoudre ces problèmes, d’autres approches (p. ex., des méthodes d&apos;extrapolation) sont de plus en plus utilisées dans les enquêtes auprès des ménages pour résoudre les problèmes de sous-dénombrement. Celles-ci peuvent être utilisées conjointement avec des études spéciales et/ou des informations supplémentaires, afin d’obtenir des estimations raisonnables par des méthodes indirectes, telles que des méthodes de référence/multiplicateur ou de saisie/re-saisie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une étape supplémentaire dans la validation des données et le renforcement des capacités nationales pour surveiller la couverture du traitement des troubles liés à la toxicomanie sera mise en œuvre au cours des deux prochaines années pour la génération de données approfondies dans un échantillon de pays de différentes régions et représentant différents niveaux de développement du système de santé. Un outil d’évaluation rapide pour la génération de données approfondies est en cours d’élaboration par l’OMS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indicateur met l’accent sur le type, la disponibilité et la couverture des services, mais ne fournit pas nécessairement d’informations sur la qualité réelle des interventions ou des services fournis. Pour y remédier, au niveau national, l’indicateur de traitement proposé sera accompagné d’informations contextuelles sur la couverture de disponibilité, c’est-à-dire la capacité de traitement des troubles liés à la toxicomanie, afin de fournir des informations supplémentaires pour l’interprétation des données de couverture des contacts. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
