<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The OTHER_DOC field for indicator 3-8-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Ссылки&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;URL: &lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/en/&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Ссылки: &lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/report/2017/en/&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/report/2017/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.thelancet.com/pdfs/journals/langlo/PIIS2214-109X(17)30472-2.pdf&quot;&gt;http://www.thelancet.com/pdfs/journals/langlo/PIIS2214-109X(17)30472-2.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/en/&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По историческому развитию методов см.:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/UHC_WHS2016_TechnicalNote_May2016.pdf?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/UHC_WHS2016_TechnicalNote_May2016.pdf?ua=1&lt;/a&gt; (superseded by this document)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/report/2015/en/&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/report/2015/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/report/2014/en/&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/report/2014/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://collections.plos.org/uhc2014&quot;&gt;http://collections.plos.org/uhc2014&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Приложение 1. Метаданные для контрольных показателей, используемых для отражения охвата основными медицинскими услугами для мониторинга показателя 3.8.1 ЦУР. &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Любые комментарии или запросы направляйте по адресу: &lt;a href=&quot;mailto:uhc_stats@who.int&quot;&gt;uhc_stats@who.int&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Планирование семьи&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Доля женщин репродуктивного возраста (15 - 49 лет), состоящих в браке или в консенсуальном союзе, которые удовлетворяют свои потребности в планировании семьи с помощью современных методов&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество замужних или состоящих в в консенсуальном союзе женщин в возрасте 15-49 лет, пользующихся современными методами&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Общее количество замужних или состоящих в в консенсуальном союзе женщин в возрасте 15-49 лет, нуждающихся в планировании семьи&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследования состояния здоровья населения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследования домашних хозяйств включают ряд вопросов для оценки уровня использования современных противозачаточных средств и спроса на услуги по планированию семьи. Общая потребность в планировании семьи определяется как сумма количества женщин репродуктивного возраста (15 - 49 лет), которые состоят в браке или в союзе и которые в настоящее время используют или чей сексуальный партнер в настоящее время использует хотя бы один метод контрацепции, и неудовлетворенная потребность в планировании семьи. Неудовлетворенная потребность в планировании семьи - это доля женщин репродуктивного возраста (15 - 49 лет), состоящих в браке или консенсуальном союзе, имеющих способность к оплодотворению и сексуально активных, но не использующих какие-либо методы контрацепции (современные или традиционные), и заявляющих, что не хотят больше детей или хотят отложить рождение следующего ребенка как минимум на два года. Сюда включены:&lt;/p&gt;
        все беременные женщины (замужние или состоящие в консенсуальном союзе), чья беременность была нежелательной или несвоевременной на момент зачатия; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; все женщины с послеродовой аменореей (замужним или состоящим в браке по обоюдному согласию), которые не используют планирование семьи и чьи последние роды были нежелательными или несвоевременными; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; все плодовитые женщины (замужние или состоящие в консенсуальном союзе), которые не беременны и не страдают послеродовой аменореей, и которые либо не хотят больше детей (хотят ограничить размер семьи), либо хотят отложить рождение ребенка на, по крайней мере, два года или не знают, когда захотят и захотят ли они еще одного ребенка (хотят оставить промежутки между родами), но не используют никаких методов контрацепции. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt; Современные методы включают женскую и мужскую стерилизацию, внутриматочное устройство (ВМС), имплант, инъекции, оральные противозачаточные таблетки, мужские и женские презервативы, методы влагалищного барьера (включая диафрагму, цервикальный колпачок и спермицидную пену, желе,  крем и губку), метод лактационной аменореи (МЛА), экстренную контрацепцию и другие современные методы, которые отдельно не включаются в отчет.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Отдел народонаселения Организации Объединенных Наций составляет систематические и всеобъемлющие серии ежегодных оценок и прогнозов доли замужних женщин или женщин, состоящих в консенсуальном союзе, чьи потребности по планированию семьи удовлетворяются. Байесовская иерархическая модель в сочетании с данными по конкретной стране используется для создания оценок, прогнозов и оценок неопределенности на основе данных обследований. Модель учитывает различия в источниках данных, выборочной совокупности и методах контрацепции. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Подробнее см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/theme/family-planning/cp_model.shtml&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/theme/family-planning/cp_model.shtml&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Беременность и помощь при родах&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Доля женщин в возрасте 15-49 лет, родивших живого ребенка в определенный период времени, которые получали дородовую помощь четыре или более раз &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество женщин в возрасте 15-49 лет, родивших живого ребенка в определенный период времени, которые получали дородовую помощь четыре или более раз&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Общее количество женщин в возрасте 15-49 лет, родивших живого ребенка в тот же период времени.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследования домашних хозяйств и стандартные информационные системы учреждений&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Данные по четырем или более посещениям дородового наблюдения основаны на вопросах, в которых спрашивают, проверялось ли и сколько раз здоровье женщины во время беременности. Обследования домашних хозяйств, на основе которых может рассчитываться этот показатель, включают DHS, MICS, RHS и другие обследования, основанные на аналогичных методологиях. Системы отчетности об услугах / учреждениях могут использоваться там, где охват высок, обычно в странах с более высоким уровнем дохода.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;ВОЗ ведет базу данных по охвату дородовой помощью: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.main.ANTENATALCARECOVERAGE4&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.main.ANTENATALCARECOVERAGE4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;В идеале этот показатель следует заменить более полным показателем ухода во время беременности и родов, например, долей женщин, у которых квалифицированный медработник присутствует при родах или в родильных домах. Проблема оценки квалифицированного родовспоможения состоит в том, чтобы определить, какие медицинские работники являются «квалифицированными».&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Иммунизация детей&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Доля младенцев, получивших три дозы вакцины против дифтерии, столбняка и коклюша&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Дети до 1 года, получившие три дозы вакцины против дифтерии, столбняка и коклюша.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Все дети в возрасте 1 года&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследования домашних хозяйств и информационные системы учреждений&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Что касается данных обследования, прививочный статус детей в возрасте от 12 до 23 месяцев собирается из детских медицинских карт или, если карты нет, из отзыва их опекуна. Из административных данных извлекается общее количество доз, введенных целевой группе населения.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Совместно ВОЗ и ЮНИСЕФ получают оценки охвата АКДС3 на основе данных, официально представленных в ВОЗ и ЮНИСЕФ государствами-членами, а также данных, представленных в опубликованных изданиях и &quot;серой&quot; литературе. Они также консультируются с местными экспертами - в первую очередь с национальными управляющими РПИ и сотрудниками региональных бюро ВОЗ - для получения дополнительной информации о деятельности конкретных местных служб иммунизации. Основываясь на имеющихся данных, учете возможных предубеждений и вкладе местных экспертов, ВОЗ / ЮНИСЕФ определяют наиболее вероятный истинный уровень охвата иммунизацией. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Подробнее см. здесь: &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/bulletin/volumes/87/7/08-053819/en/&quot;&gt;http://www.who.int/bulletin/volumes/87/7/08-053819/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/coverage/en/index4.html&quot;&gt;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/coverage/en/index4.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Национальные графики вакцинации в разных странах неодинаковы. Учитывая это, одним из вариантов мониторинга полной иммунизации детей является мониторинг доли детей, получающих вакцины, включенных в национальный календарь их страны. Второй вариант, который может быть более сопоставимым по странам и времени, - это мониторинг охвата АКДС3 в качестве показателя полной иммунизации детей. Вакцина против дифтерии, столбняка и коклюша часто включает другие вакцины, например, против гепатита B и гемофильной инфекции типа B, и является разумной мерой того, в какой степени существует надежная платформа вакцинирования в стране. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Лечение детей (обращение за помощью при симптомах пневмонии)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Доля детей в возрасте до 5 лет с подозрением на пневмонию (кашель и затрудненное дыхание, НЕ из-за проблем в грудной клетке и заложенного носа) в течение двух недель, предшествующих обследованию, доставленных в соответствующее медицинское учреждение или к медработнику.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество детей с подозрением на пневмонию в течение двух недель, предшествующих обследованию, доставленных к соответствующему медработнику.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество детей с подозрением на пневмонию за две недели, предшествующие обследованию.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследования домохозяйств&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;На совещании ЮНИСЕФ / ВОЗ по показателям выживаемости детей, состоявшемся в Нью-Йорке 17-18 июня 2004 года, было рекомендовано описывать острые респираторные инфекции (ОРИ) как «предполагаемую пневмонию», чтобы лучше отразить вероятную причину и рекомендуемые методы лечения. Определение предполагаемой пневмонии, используемое в обследованиях демографических характеристик и состояния здоровья (DHS) и в кластерных обследованиях по многим показателям (MICS), было выбрано группой и основано на восприятии матерями ребенка, который кашляет, дышит быстрее, чем обычно, с короткими, частыми вдохами или затрудненным дыханием, за исключением детей, у которых был только заложенный нос. Определение &quot;соответствующего&quot;  медицинского работника варьируется в зависимости от страны. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; ВОЗ ведет базу данных наблюдений на страновом уровне по результатам обследований домашних хозяйств, доступ к которой можно получить здесь: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.main.38?lang=en&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.main.38?lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;В настоящее время нет сопоставимых на международном уровне оценок по этому показателю.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Этот показатель обычно не рассчитывается в странах с более высокими доходами и хорошо развитыми системами здравоохранения. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Для стран, в которых нет данных наблюдений, охват оценивался с помощью регрессии, которая прогнозирует охват обращений за помощью по поводу симптомов пневмонии (по логит-шкале), полученной из базы данных ВОЗ, описанной выше, как функции логарифма расчетного коэффициент смертности детей от пневмонии в возрасте до пяти лет, который можно найти здесь: &lt;a href=&quot;https://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/estimates/en/index2.html&quot;&gt;https://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/estimates/en/index2.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Лечение туберкулеза&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Доля случаев заболевания туберкулезом, которые были выявлены и успешно вылечены в конкретный год&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество новых случаев и рецидивов, выявленных за год и успешно вылеченных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество новых случаев и рецидивов в том же году&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Информационные системы учреждений, системы санэпиднадзора, обследования состояния здоровья населения с диагностическим тестированием на ТБ, регистр ТБ и соответствующая система ежеквартальной отчетности (или электронные регистры ТБ)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Этот показатель требует трех основных входных параметров: &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; (1) Число новых и рецидивных случаев ТБ, диагностированных и вылеченных в рамках национальных программ борьбы с ТБ и сообщенных в ВОЗ в течение данного года. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; (2) Число случаев туберкулеза за тот же год, обычно оценивается ВОЗ. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; (3) Доля случаев ТБ, успешно вылеченных (вылеченных плюс лечение завершено ) среди случаев ТБ, о которых было сообщено национальным органам здравоохранения.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Заключительный показатель = (1)/(2) x (3)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценки заболеваемости ТБ производятся в рамках консультативно-аналитического процесса под руководством ВОЗ и публикуются ежегодно. Эти оценки основаны на ежегодных уведомлениях о случаях заболевания, оценке качества и охвата данных уведомлений о ТБ, национальных обследованиях распространенности ТБ и информации из систем регистрации смертей (естественного движения населения). Оценки заболеваемости для каждой страны производятся с использованием одного или нескольких из следующих подходов в зависимости от имеющихся данных: &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; 1. заболеваемость = уведомления о случаях / приблизительная доля выявленных случаев; &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; 2. заболеваемость = распространенность / продолжительность состояния; &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; 3. заболеваемость = количество смертей / доля умерших от впервые выявленных случаев. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Эти оценки заболеваемости туберкулезом сочетаются с данными по стране по количеству выявленных и вылеченных случаев, а также о доле успешно вылеченных случаев, как описано выше.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Чтобы рассчитать показатель с использованием оценок ВОЗ, можно получить доступ к необходимым файлам здесь: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/tb/country/data/download/en/&quot;&gt;http://www.who.int/tb/country/data/download/en/&lt;/a&gt;, and compute the indicator as = c_cdr x c_new_tsr&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;HIV treatment&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Доля людей, живущих с ВИЧ, в настоящее время получающих антиретровирусную терапию (АРТ)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество взрослых и детей, получающих АРТ на конец отчетного периода&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество взрослых и детей, живущих с ВИЧ, за тот же период&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Системы отчетности учреждений, участки дозорного санэпиднадзора, обследования населения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель: числитель можно получить, подсчитав количество взрослых и детей, получивших комбинированную антиретровирусную терапию в конце отчетного периода. Данные могут быть собраны из регистров АРТ на базе учреждений или систем управления поставками лекарств. Затем они подсчитываются и передаются в ежемесячные или квартальные отчеты, которые затем могут быть агрегированы для получения общенациональных итогов. Пациенты, получающие АРТ в частном и государственном секторах, должны быть включены в числитель. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Знаменатель: данные по количеству людей с ВИЧ-инфекцией могут поступать из обследований населения или, как это принято в странах Африки к югу от Сахары, из систем санэпиднадзора, основанных при женских консультациях.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценки охвата антиретровирусным лечением людей, живущих с ВИЧ за 2000-2018 годы, получены в рамках оценочного раунда исследования ЮНЭЙДС в 2019 году.&lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Для оценки количества людей, живущих с ВИЧ, в динамике по времени в странах с высоким уровнем заболеваемости ВИЧ, ЮНЭЙДС в сотрудничестве со странами использует эпидемическую модель (Spectrum), которая объединяет данные санэпиднадзора по распространенности с текущим количеством пациентов, получающих АРТ, и предположениями о естественной истории прогрессирования ВИЧ-инфекции. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Поскольку теперь АРТ рекомендуется всем людям, живущим с ВИЧ, мониторинг охвата АРТ менее сложен, чем раньше, когда право на АРТ имели только люди с определенным уровнем тяжести заболевания. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Оценки охвата АРТ можно найти здесь: http://aidsinfo.unaids.org/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Сопоставимые оценки охвата АРТ в странах с высоким уровнем доходов, в частности временные тенденции, не всегда доступны.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Профилактика малярии&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Доля населения в эндемичных по малярии районах, которые прошлой ночью спали под обработанными инсектицидами противомоскитными сетками.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество населения в эндемичных по малярии районах, которые спят под обработанными инсектицидами противомоскитными сетками&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Общее количество населения в эндемичных по малярии районах.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Данные по доступу домашних хозяйств к обработанным инсектицидами противомоскитным сеткам (ОИС) и их использовании поступают из национальных репрезентативных обследований домашних хозяйств, таких как обследования демографических характеристик и состояния здоровья, кластерные обследования по многим показателям и обследования показателей малярии. Данные о количестве ОИС, доставленных производителями в страны, собираются Milliner Global Associates, а данные по количеству ОИС, распределенных внутри стран, представляются Национальными программами борьбы с малярией.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Многие недавние национальные обследования отчитываются о количестве ОИС, наблюдаемых в каждом домохозяйстве-респонденте. Коэффициенты владения могут быть преобразованы в долю людей, спящих под ITN, с использованием линейной зависимости между доступом и использованием, которая была получена в результате 62 обследований, в которых собирается информация по обоим показателям. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Математические модели могут использоваться для объединения данных обследований домашних хозяйств по доступу и использованию с информацией о доставке ОИС от производителей и о распределении ОИС национальными программами по борьбе с малярией для получения ежегодных оценок охвата ОИС. ВОЗ использует этот подход в сотрудничестве с проектом «Атлас малярии». Подробные методологические данные можно найти в Приложении к Всемирному докладу по малярии за 2015 год:&lt;a href=&quot;http://www.who.int/malaria/publications/world-malaria-report-2015/report/en/&quot;&gt;http://www.who.int/malaria/publications/world-malaria-report-2015/report/en/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;ВОЗ производит сопоставимые оценки охвата ОИС для 40 стран с высоким уровнем заболеваемости. Для других стран охват ОИС не включается в индекс охвата услугами ВОУЗ из-за ограничений данных. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Водоснабжение и санитария&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Доля домохозяйств, пользующихся хотя бы основными средствами санитарии&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Население, проживающее в домохозяйстве, где имеется: смыв или туалет с ручным смывом, септическая яма или уборная с выгребной ямой; вентилируемая уборная с выгребной ямой; выгребная яма с плитой; или компостный туалет.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Общая численность населения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследования домашних хозяйств и переписи населения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ответы на уровне домохозяйства, взвешенные на размер домохозяйства, используются для расчета охвата населения.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Совместная программа мониторинга ВОЗ / ЮНИСЕФ регулярно производила оценки охвата, по крайней мере, базовой санитарии для мониторинга ЦРТ. После составления базы данных доступных источников данных для каждой страны простые линейные регрессии подгоняются к ряду страновых данных, чтобы получить оценку внутри выборки, а также произвести двухлетнюю экстраполяцию за пределами последнего доступного элемента данных, после чего охват остается постоянным в течение 4 лет, а затем считается отсутствующим. Это делается отдельно для городских и сельских регионов, а затем они объединяются для получения оценок национального охвата. Подробную информацию о методологии и самые последние оценки можно найти здесь.: http://www.wssinfo.org/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Показатель ЦУР в области санитарии (ЦУР 6.2.1) представляет собой расширенную версию показателя ЦРТ, включающую качество санитарного оборудования. Это не используется для мониторинга ВОУЗ из-за более низкой доступности данных. Можно также рассмотреть совместный показатель, определяющий долю домохозяйств, имеющих доступ как к безопасной воде, так и к санитарным услугам.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Профилактика сердечно-сосудистых заболеваний&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Стандартизованная по возрасту распространенность нормального артериального давления среди взрослых в возрасте 18+, независимо от статуса лечения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество взрослых в возрасте 18 лет и старше с систолическим артериальным давлением &lt;140 мм рт. ст. и диастолическим артериальным давлением &lt;90 мм рт. ст. (независимо от статуса лечения)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество взрослых в возрасте 18 лет и старше&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследования населения и системы санэпиднадзора&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Используются источники данных, фиксирующие измеренное артериальное давление (данные самостоятельных измерений исключены). Если у каждого участника измеряется несколько значений артериального давления, первое показание сбрасывается, а остальные значения усредняются.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Для получения сопоставимых национальных оценок данные наблюдений за распространенностью, определенной в терминах альтернативных пороговых значений САД и / или ДАД, преобразуются в распространенность повышенного артериального давления, определяемого как систолическое артериальное давление &gt; = 140 мм рт.ст. или диастолическое артериальное давление &gt; = 90 мм. Hg с использованием уравнений регрессии. Затем к этим данным подбирается байесовская иерархическая модель для расчета распространенности по возрасту, полу, году и стране, которая учитывает национальные и субнациональные источники данных, городские и сельские источники данных и учитывает различия в распространенности по возрасту и полу. Стандартизированные по возрасту оценки затем производятся путем применения приблизительных оценок к стандартному населению ВОЗ. Подробная информация о статистических методах находится здесь: &lt;a href=&quot;http://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(16)31919-5/fulltext&quot;&gt;http://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(16)31919-5/fulltext&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;ВОЗ и Сотрудничество по факторам риска НИЗ (NCD-RisC) подготовили сопоставимые оценки для этого показателя вплоть до 2015 года, которые доступны здесь.: &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.main.A875STANDARD?lang=en&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.main.A875STANDARD?lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценки распространенности преобразуются в распространенность нормального артериального давления для включения в индекс ВОУЗ, так что значение 100% является оптимальной целью. Это вычисляется как: распространенность нормального артериального давления = 1 - распространенность повышенного артериального давления. Вышеуказанные оценки сделаны отдельно для мужчин и женщин; для показателя ВОУЗ вычисляется простое среднее значение для мужчин и женщин &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Нормальное артериальное давление - это сумма доли лиц, не страдающих гипертонией, и процента лиц, у которых гипертония контролируется лекарствами. Отсутствие гипертонии является результатом профилактических мер, направленных на пропаганду физической активности и здорового питания, а также других факторов. Гипертония, контролируемая лекарствами, - это результат эффективного лечения. Таким образом, этот показатель является показателем как эффективного укрепления здоровья, так и эффективных медицинских услуг.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Лечение диабета&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Стандартизированный по возрасту средний уровень глюкозы в плазме натощак для взрослых в возрасте 18 лет и старшеr&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследования населения и системы санэпиднадзора&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Уровни глюкозы в плазме натощак (ГПН) определяют путем взятия пробы крови участников, голодавших не менее 8 часов. Другие связанные биомаркеры, такие как гемоглобин A1c (HbA1c), использовались для расчета оценок (см. ниже).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Для получения сопоставимых национальных оценок все данные наблюдений, основанные на среднем ГПН, пероральном тесте на толерантность к глюкозе (OGTT), HbA1c или его комбинациях, преобразуются в среднее значение ГПН. Затем к этим данным подбирается байесовская иерархическая модель для расчета распространенности по возрасту, полу, году и стране, которая учитывает национальные и субнациональные источники данных, городские и сельские источники данных и учитывает различия в распространенности по возрасту и полу. Стандартизированные по возрасту оценки затем производятся путем применения приблизительных оценок к стандартному населению ВОЗ. Подробности методологии можно найти здесь: &lt;a href=&quot;https://www.who.int/diabetes/global-report/en/&quot;&gt;https://www.who.int/diabetes/global-report/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;ГПН человека может быть низким из-за эффективного лечения сахароснижающими препаратами или из-за того, что человек не страдает диабетом в результате мероприятий по укреплению здоровья или других факторов, таких как генетика. Таким образом, среднее значение ГПН является показателем как эффективной пропаганды здорового питания и поведения, так и эффективного лечения диабета. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Вышеуказанные оценки сделаны отдельно для мужчин и женщин; для показателя ВОУЗ вычисляется простое среднее значение для мужчин и женщин.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Борьба против табакокурения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Стандартизованный по возрасту показатель распространенности среди взрослых &gt; = 15 лет, не курящих табак за последние 30 дней &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Взрослые от 15 лет и старше, не курившие табак в течение последних 30 дней.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Взрослые от 15 лет и старше&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследования домохозяйств&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&quot;Текущее табакокурение&quot; включает сигареты, сигары, трубки или любые другие курительные табачные изделия, использованные за последние 30 дней. Данные собираются посредством самоотчетов в обследованиях..&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;ВОЗ оценивает распространенность нынешнего табакокурения  (некурящих) с помощью модели отрицательной биномиальной мета-регрессии, которая генерирует сопоставимые оценки путем корректировки различий в возрастных группах и определения показателей в национальных обследованиях, включенных в анализ. Эти оценки делаются отдельно для мужчин и женщин. Подробности методологии можно найти здесь:&lt;a href=&quot;http://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(15)60264-1/supplemental&quot;&gt;http://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(15)60264-1/supplemental&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Распространенность отказа от табакокурения  рассчитывается как 1 минус распространенность табакокурения.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Доступ в больницу&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество больничных коек на душу населения, относительно максимального порогового значения 18 на 10 000 населения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество больничных коек (не включая кровать для рожениц и родов)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Общая численность населения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Административные системы / Система отчетности медицинских учреждений&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Страновые административные системы используются для суммирования количества больничных коек, которое делится на общую предполагаемую численность населения и умножается на 10 000. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Региональные бюро ВОЗ и другие группы собирают информацию о плотности койко-мест в национальных больницах, включая следующие онлайн-ресурсы:&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://rho.emro.who.int/rhodata/node.main.A36&quot;&gt;https://rho.emro.who.int/rhodata/node.main.A36&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Региональная обсерватория ВОЗ AFRO: &lt;a href=&quot;http://www.aho.afro.who.int/en/data-statistics/hospital-beds-10-000-population&quot;&gt;http://www.aho.afro.who.int/en/data-statistics/hospital-beds-10-000-population&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Европейская база данных ВОЗ &quot;Здоровье для всех&quot;: &lt;a href=&quot;https://gateway.euro.who.int/en/datasets%20european-health-for-all-database/&quot;&gt;https://gateway.euro.who.int/en/datasets european-health-for-all-database/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;ОЭСР: &lt;a href=&quot;https://data.oecd.org/healtheqt/hospital-beds.htm&quot;&gt;https://data.oecd.org/healtheqt/hospital-beds.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;На основании имеющихся данных показатель рассчитывается относительно порогового значения 18 больничных коек на 10 000 населения. Этот порог ниже наблюдаемого минимума для стран с высоким уровнем дохода ОЭСР (с 2000 года), составляющего 20 на 10 000, и, как правило, соответствует уровню госпитализации около 5 на 100 в год. Этот показатель предназначен для определения низкого уровня пропускной способности больниц; используется максимальный порог, поскольку очень высокая плотность больничных коек не является необходимой для эффективного использования ресурсов. Показатель рассчитывается следующим образом с использованием данных по стране по плотности больничных коек (x), что дает значения от 0 до 100.:&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Страна с плотностью больничных коек x &lt;18 на 10 000 в год, показатель = &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;x&lt;/em&gt; /18*100. &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Страна с плотностью больничных коек x&gt; = 18 на 10 000 в год, показатель = 100.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Альтернативным показателем может быть частота госпитализаций по отношению к максимальному порогу. Однако этот показатель в настоящее время широко не представляется по регионам, особенно по африканскому региону. В странах, где доступны как больничные койки на душу населения, так и показатели госпитализации, они сильно взаимосвязаны.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Кадры здравоохранения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество специалистов здравоохранения (врачей, психиатров и хирургов) на душу населения относительно максимальных пороговых значений для каждой группы&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество врачей, психиатров и хирургов&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Общая численность населения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Национальная база данных или регистр медицинских работников, в идеале в сочетании с регулярной оценкой полноты с использованием данных переписи, регистров профессиональных ассоциаций или переписей учреждений.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Классификация медицинских работников основана на критериях профессионального образования и обучения, упорядочении медицинских профессий, а также деятельности и задачах рабочих мест, то есть на основе классификации ключевых переменных кадровых ресурсов в соответствии с общими характеристиками. Структура ВОЗ в значительной степени основана на последних пересмотрах международно стандартизированных систем классификации Международной организации труда (Международная стандартная классификация занятий), Организации Объединенных Наций по вопросам образования, науки и культуры (Международная стандартная классификация образования) и Статистического отдела Организации Объединенных Наций. (Международная стандартная отраслевая классификация всех видов экономической деятельности). &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Подробную методологическую информацию и данные можно найти здесь: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/hrh/statistics/hwfstats/en/&quot;&gt;http://www.who.int/hrh/statistics/hwfstats/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Данные взяты из следующих источников:&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Врачи: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.main.HWFGRP_0020?lang=en&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.main.HWFGRP_0020?lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Психиатры: &lt;a href=&quot;https://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/report/2017/en/&quot;&gt;https://www.who.int/healthinfo/universal_health_coverage/report/2017/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Хирурги: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.main.HWF9?lang=en%20&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.main.HWF9?lang=en&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;(данные здесь были дополнены предыдущими редакциями базы данных)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Используя имеющиеся данные, показатель рассчитывается путем первого отдельного пересчета коэффициентов плотности медицинских работников для каждой из трех групп (врачей, психиатров и хирургов) относительно минимальных наблюдаемых значений в странах ОЭСР с 2000 года, которые выглядят следующим образом: врачи = 0,9 на 1000, психиатры = 1 на 100000, хирурги = 14 на 100000. Это изменение масштаба выполняется так же, как и для показателя плотности больничных коек, описанного выше, в результате чего значения показателя находятся в диапазоне от 0 до 100 для каждой из трех групп. Например, используя страновые данные по врачам на 1000 человек населения (&lt;em&gt; x &lt;/em&gt;), показатель для конкретных групп будет рассчитан как:&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Страна с x &lt;0,9 на 1000 в год, групповой показатель = x / 0,9 * 100 &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Страна с x&gt; = 0,9 на 1000 в год, групповой показатель = 100&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;На заключительном этапе вычисляется среднее геометрическое значение трех показателей для конкретных групп, чтобы получить окончательный показатель плотности работников здравоохранения.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&quot;Врачи&quot; В идеале категорию можно было бы расширить, включив в нее всех &quot;основных медицинских работников&quot;, таких как медсестры и акушерки. Однако не существует сопоставимой на международном уровне базы данных, в которой использовались бы последовательные определения основных медицинских работников, не являющихся врачами, для проведения полностью точных сравнений между странами. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; Для стран, в которых нет данных наблюдений, плотность хирургов была оценена с помощью регрессии, которая прогнозирует логарифм хирургов на 100000 человек, полученный из базы данных ВОЗ, описанной выше, как функцию логарифма ВВП на душу населения, по оценке Всемирного банка.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Область контроля&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Безопасность здоровья&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Определение показателя&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Индекс основных возможностей Международных медико-санитарных правил (ММСП), который представляет собой средний процент атрибутов13 основных возможностей, которые были достигнуты в определенный момент времени. &lt;/p&gt;
         &lt;p&gt; К 13 основным возможностям относятся: (1) национальное законодательство, политика и финансирование; (2) Координация и общение с национальными координаторами; (3) наблюдение; (4) Ответ; (5) Готовность; (6) информирование о рисках; (7) человеческие ресурсы; (8) Лаборатория; (9) Пункты въезда; (10) зоонозные явления; (11) безопасность пищевых продуктов; (12) химические события; (13) Радиоизотопные аварийные ситуации.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Числитель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Количество достигнутых атрибутов&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Знаменатель&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Общее количество атрибутов&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Основные источники данных&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Обследование ключевых информаторов&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод измерения&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ключевые информаторы отчитываются о достижении набора атрибутов для каждой из 13 основных возможностей с использованием стандартного инструмента ВОЗ, как описано здесь: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/iris/bitstream/10665/84933/1/WHO_HSE_GCR_2013.2_eng.pdf&quot;&gt;http://apps.who.int/iris/bitstream/10665/84933/1/WHO_HSE_GCR_2013.2_eng.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Значения показателя уровня возможности можно найти здесь: &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.main.IHRSPARALL?lang=en&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.main.IHRSPARALL?lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Метод оценки&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Показатель рассчитывается путем усреднения по 13 основным возможностям, доля атрибутов для каждой достигнутой возможности.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Примечания, относящиеся к ВОУЗ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Страны начали отчитываться в ВОЗ о достижении основных возможностей по Международным медико-санитарным правилам (ММСП) за 2010 год. Для 2000-2009 годов используются самые ранние из имеющихся баллов по ММСП для каждой страны.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</data>
</root>
