<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 2-5-1a, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources phytogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données proviennent de points focaux nationaux (PFN) officiellement désignés (voir &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/fr/&quot;&gt;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/fr/&lt;/a&gt;) et de centres de recherche agricole régionaux et internationaux détenant des collections de RPGAA &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;. Les fournisseurs de données communiquent soit (i) directement à la FAO en utilisant la feuille de calcul contenue dans le document Liste des descripteurs pour le rapport de l’indicateur 2.5.1a des ODD (voir Références) accessible à partir de la page d’accueil du WIEWS (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/wiews/fr/&quot;&gt;http://www.fao.org/wiews/fr/&lt;/a&gt;) ou (ii) par le biais de systèmes d’information publiés qui sont conformes à la norme de la « FAO/Bioversity Multi-crop Passport Descriptor List (MCPD) v. 2 » (voir Références), par exemple EURISCO (&lt;a href=&quot;http://eurisco.ipk-gatersleben.de/&quot;&gt;http://eurisco.ipk-gatersleben.de/ (en anglais)&lt;/a&gt;) et Genesys (&lt;a href=&quot;https://www.genesys-pgr.org&quot;&gt;https://www.genesys-pgr.org (en anglais)&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sont stockées dans le Système mondial d’information et d’alerte rapide sur les ressources phytogénétiques pour l’alimentation et l’agriculture (WIEWS - &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/wiews/fr/&quot;&gt;http://www.fao.org/wiews/fr/&lt;/a&gt;), la plate-forme de la FAO créée pour faciliter l’échange d’informations ainsi que des évaluations périodiques de l’état des ressources phytogénétiques mondiales pour l’alimentation et l’agriculture. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les coordonnateurs nationaux pour la gestion des ressources zoogénétiques, nommés par leur gouvernement respectif, fournissent des données au Système d’information sur la diversité des animaux domestiques (DAD-IS) (https://www.fao.org/dad-is/fr/). Le DAD-IS permet aux pays de stocker des données sur les ressources zoogénétiques sécurisées dans des installations de conservation à moyen ou à long terme selon les besoins de l’indicateur. &lt;/p&gt;</data>
</root>
