<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 14-7-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt; Conceptos y definiciones &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Definiciones: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Este indicador expresa el valor agregado de la pesca de captura marina sostenible como proporción del Producto Interior Bruto (PIB). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Conceptos: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El &lt;u&gt; Producto Interno Bruto (PIB) &lt;/u&gt; es el valor de todos los bienes y servicios finales producidos en una economía en un período determinado, que es equivalente a la suma del valor agregado (VA) de todos los sectores en una economía. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El &lt;u&gt; valor agregado de la pesca de captura marina &lt;/u&gt; mide el valor del pescado extraído de las poblaciones marinas, menos el valor de los bienes y servicios que se utilizan en el proceso de producción (como materias primas y servicios públicos). Incluye actividades que normalmente están integradas en el proceso de producción y ocurren en el mar, como los buques pesqueros que procesan o conservan sus capturas a bordo. Sin embargo, no incluye la elaboración o conservación de pescado cuando se produce en instalaciones terrestres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Una &lt;u&gt; población de peces &lt;/u&gt; es un subconjunto de una especie (peces, crustáceos, moluscos, etc.) o una población que habita una zona geográfica y participa en el mismo proceso de reproducción. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Rendimiento máximo sostenible (RMS) &lt;/u&gt; es el rendimiento de equilibrio teórico más alto que puede obtenerse continuamente (en promedio) de una población en condiciones ambientales (promedio) existentes sin afectar significativamente el proceso de reproducción. Una población capturada a &lt;u&gt; (RMS) &lt;/u&gt; se denomina &lt;u&gt; biológicamente sostenible &lt;/u&gt;, ya que puede permanecer estable o crecer mientras sufre pérdidas por pesca y fuentes naturales de mortalidad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Las zonas de pesca de la FAO con fines estadísticos &lt;/u&gt; son zonas arbitrarias para facilitar la comparación de datos, mejorando las posibilidades de cooperación en materia estadística. &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los conceptos básicos asociados a este indicador forman parte de los siguientes instrumentos internacionales y esquemas de clasificación: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt; La Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar de 1982 (CONVEMAR) &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/u&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Este instrumento es la base sobre la que se construyen todos los instrumentos posteriores. La CONVEMAR define los derechos y responsabilidades de las naciones con respecto a su uso de los océanos del mundo, estableciendo directrices para las empresas, el medio ambiente y la gestión de los recursos naturales marinos. Es un instrumento vinculante, aunque sus principios también pueden ser aplicados por países que no son parte en él. &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt; El Código de Conducta para la Pesca Responsable (CCPR) de la FAO de 1995 &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt; [3] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/u&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Este instrumento proporciona el marco necesario para los esfuerzos nacionales e internacionales para asegurar la explotación sostenible de los recursos acuáticos vivos en armonía con el medio ambiente mediante el establecimiento de principios y normas aplicables a la conservación, ordenación y desarrollo de todas las pesquerías. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; El Código de Conducta para la Pesca Responsable de la FAO se basa en el concepto de RMS al establecer principios y normas generales para la ordenación pesquera. En el artículo 7.2.1 se detalla cómo las medidas de ordenación deben basarse &amp;#x201C; en las mejores pruebas científicas disponibles &amp;#x201D; y &amp;#x201C; diseñadas para mantener o restaurar las poblaciones a niveles capaces de producir el rendimiento máximo sostenible, calificado por los factores ambientales y económicos pertinentes, incluidas las necesidades especiales de los países en desarrollo. &amp;#x201D; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Clasificación internacional uniforme de todas las actividades económicas (CIIU) de las Naciones Unidas &amp;#x2019; &lt;/u&gt; &lt;em&gt; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-4&quot; id=&quot;footnote-ref-4&quot;&gt; [4] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Todos los componentes de la pesca de captura marina están claramente definidos en la sección A 0311 Revisión de la CIIU &lt;/em&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Zonas de pesca de la FAO con fines estadísticos: &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/major-fishing-areas-general/en/&quot;&gt; http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/major-fishing-areas-general/en/ &lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt; 2 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; CONVEMAR: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/Depts/los/convention_agreements/texts/unclos/unclos_e.pdf&quot;&gt; http://www.un.org/Depts/los/convention_agreements/texts/unclos/unclos_e .pdf &lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt; 3 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; CCRF: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/v9878e/V9878E.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/3/ v9878e / V9878E.pdf &lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-4&quot;&gt; 4 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Revisión 4 de la CIIU: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&quot;&gt; https: //unstats.un .org / unsd / publications / seriesm / seriesm_4rev4e.pdf &lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-4&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</data>
</root>
