<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 14-7-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définitions : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur exprime la valeur ajoutée des pêches de capture marines durables en tant que proportion du produit intérieur brut (PIB). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;u&gt;Produit intérieur brut (PIB)&lt;/u&gt; est la valeur de tous les biens et services finaux produits dans une économie au cours d&apos;une période donnée, ce qui équivaut à la somme de la valeur ajoutée (VA) de tous les secteurs d&apos;une économie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;u&gt;valeur ajoutée des pêches de capture marines&lt;/u&gt; mesure la valeur du poisson récolté dans les stocks marins, moins la valeur des biens et services utilisés dans le processus de production (tels que les matières premières et les services publics). Elle inclut les activités qui sont normalement intégrées au processus de production et qui ont lieu en mer, comme les navires de pêche qui traitent ou conservent leurs prises à bord. Toutefois, elle ne comprend pas la transformation ou la conservation du poisson lorsqu&apos;elle a lieu dans des installations terrestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un &lt;u&gt;stock de poissons&lt;/u&gt; est un sous-ensemble d&apos;une espèce (poisson, crustacé, mollusque, etc.) ou une population habitant une zone géographique et participant au même processus de reproduction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Le rendement maximal durable (RMD)&lt;/u&gt; est le rendement d&apos;équilibre théorique le plus élevé qui peut être prélevé en continu (en moyenne) sur un stock dans les conditions environnementales existantes (moyennes) sans affecter de manière significative le processus de reproduction. Un stock pêché au &lt;u&gt;(RMD)&lt;/u&gt; est qualifié de &lt;u&gt;biologiquement durable&lt;/u&gt;, car il peut rester stable ou croître tout en subissant des pertes dues à la pêche et aux sources naturelles de mortalité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Les zones de pêche de la FAO à des fins statistiques&lt;/u&gt; sont des zones arbitraires destinées à faciliter la comparaison des données, améliorant ainsi les possibilités de coopération en matière de statistiques&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les concepts de base associés à cet indicateur font partie des instruments internationaux et des systèmes de classification suivants :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;La Convention des Nations Unies sur le droit de la mer de 1982 (UNCLOS)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cet instrument est la base sur laquelle sont construits tous les instruments ultérieurs. L&apos;UNCLOS définit les droits et les responsabilités des nations concernant leur utilisation des océans du monde, et établit des lignes directrices pour les entreprises, l&apos;environnement et la gestion des ressources naturelles marines. Il s&apos;agit d&apos;un instrument contraignant, bien que ses principes puissent également être appliqués par des pays qui n&apos;y sont pas parties&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Le Code de conduite pour une pêche responsable (CCRF) de la FAO de 1995&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cet instrument fournit le cadre nécessaire aux efforts nationaux et internationaux visant à assurer une exploitation durable des ressources aquatiques vivantes en harmonie avec l&apos;environnement, en établissant des principes et des normes applicables à la conservation, à la gestion et au développement de toutes les pêches&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le Code de conduite pour une pêche responsable de la FAO s&apos;appuie sur le concept de RMD lorsqu&apos;il établit les principes et les normes générales de gestion des pêches.  L&apos;article 7.2.1 explique en détail comment les mesures d&apos;aménagement doivent être &amp;#x201C ;fondées sur les meilleures données scientifiques disponibles&amp;#x201D ; et &amp;#x201C ;conçues pour maintenir ou rétablir les stocks à des niveaux permettant d&apos;obtenir un rendement maximal durable, compte tenu des facteurs environnementaux et économiques pertinents, y compris les besoins particuliers des pays en développement&amp;#x201D ;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;La Classification internationale type de toutes les activités économiques (CITI) des Nations Unies&lt;/u&gt;&lt;em&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-4&quot; id=&quot;footnote-ref-4&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt;Toutes les composantes des pêches de capture marines sont clairement définies dans la section A 0311 révision de la CITI &lt;/em&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; zones de pêche de la FAO à des fins statistiques : &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http ://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/major-fishing-areas-general/en/&quot;&gt;http ://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/major-fishing-areas-general/en/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191 ;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; UNCLOS : &lt;a href=&quot;http ://www.un.org/Depts/los/convention_agreements/texts/unclos/unclos_e.pdf&quot;&gt;http ://www.un.org/Depts/los/convention_agreements/texts/unclos/unclos_e.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191 ;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; CCRF : &lt;a href=&quot;http ://www.fao.org/3/v9878e/V9878E.pdf&quot;&gt;http ://www.fao.org/3/v9878e/V9878E.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191 ;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-4&quot;&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; CITI révision 4 : &lt;a href=&quot;https ://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&quot;&gt;https ://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-4&quot;&gt;&amp;#x2191 ;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
