<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 14-7-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель выражает добавленную стоимость устойчивого морского рыболовства как долю в валовом внутреннем продукте (ВВП). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt;Валовой внутренний продукт (ВВП) &lt;/u&gt; - это стоимость всех конечных товаров и услуг, произведенных в экономике за определенный период, которая эквивалентна сумме добавленной стоимости (ДС) во всех секторах экономики&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Добавленная стоимость морского рыболовства &lt;/u&gt; - отражает стоимость рыбы, выловленной из морских запасов, за вычетом стоимости товаров и услуг, которые используются в производственном процессе (например, сырья и коммунальных услуг). Добавленная стоимость морского рыболовства включает виды деятельности, которые обычно интегрированы в процесс производства и происходят в море, например, на рыболовных судах, где происходит переработка или хранение улова на борту. Однако добавленная стоимость морского рыболовства не включает переработку или консервирование рыбы, когда эти процессы происходят на суше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Рыбные запасы &lt;/u&gt; - это подмножество видов (рыб, ракообразных, моллюсков и т. д.) или популяции, населяющие географический район и участвующие в одном и том же репродуктивном процессе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Максимальный устойчивый вылов (МУВ) &lt;/u&gt; - это наивысший теоретический равновесный улов, который может непрерывно изыматься (в среднем) из запасов при существующих (средних) условиях окружающей среды без значительного воздействия на процесс воспроизводства. Запасы, вылавливаемые в пределах &lt;u&gt; (МУВ)&lt;/u&gt;, называются &lt;u&gt; биологически устойчивыми&lt;/u&gt;, поскольку они могут оставаться стабильными или расти, принимая во внимание постоянные потери от промысла и природных источников смертности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Рыбопромысловые районы ФАО для статистических целей &lt;/u&gt; - условные районы для облегчения сравнения данных, расширяющие возможности сотрудничества в статистических вопросах.&lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt; Основные понятия, связанные с этим показателем, являются частью следующих международных документов и классификационных схем: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt; Конвенция Организации Объединенных Наций по морскому праву 1982 года (ЮНКЛОС)&lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/u&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Этот документ является основой, на которой построены все последующие документы. ЮНКЛОС определяет права и обязанности стран в отношении использования ими Мирового океана, устанавливая руководящие принципы для предприятий, окружающей среды и управления морскими природными ресурсами. Это документ, имеющий обязательную силу, хотя его принципы могут также применяться странами, не являющимися его участниками&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt; Кодекс ФАО 1995 года по ведению ответственного рыболовства (КВОР)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Настоящий документ обеспечивает необходимую основу для национальных и международных усилий по обеспечению рационального использования водных живых ресурсов в гармонии с окружающей средой путем установления принципов и стандартов, применимых к сохранению всех видов рыбного промысла, управлению им и его развитию. &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt;Кодекс ФАО по ведению ответственного рыболовства опирается на понятие МУВ при установлении общих принципов и стандартов управления рыболовством. В статье 7.2.1 подробно описано, каким образом меры управления должны быть основаны на лучших имеющихся научных данных и предназначены для поддержания или восстановления запасов на уровнях, способных обеспечить максимальный устойчивый вылов, как определено соответствующими экологическими и экономическими факторами, включая особые необходимые условия развивающихся стран&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Международная стандартная отраслевая классификация (МСОК)Организации Объединенных Наций &lt;/u&gt; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-4&quot; id=&quot;footnote-ref-4&quot;&gt; [4] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/p&gt;
Все компоненты морского рыболовства четко определены в разделе A 0311 МСОК, пересмотренный вариант &lt;/em&gt; &lt;/p&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Рыболовные районы ФАО для статистических целей: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/major-fishing-areas-general/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/major-fishing-areas-general/en/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Конвенция Организации Объединенных Наций по морскому праву ЮНКЛОС: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/Depts/los/convention_agreements/texts/unclos/unclos_e.pdf&quot;&gt;http://www.un.org/Depts/los/convention_agreements/texts/unclos/unclos_e.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Кодекс ФАО по ведению ответственного рыболовства: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/v9878e/V9878E.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/v9878e/V9878E.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-4&quot;&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; МСОК четвертый пересмотренный вариант: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-4&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
