<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 16-10-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;In collecting data at national level, UNESCO invites countries to participate in UNESCO Survey on Public Access to Information (SDG Indicator 16.10.2). The survey will include an instruction manual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Countries that answer the overarching questions that will be scored accordingly. In addition, where applicable, supplementary data will be collected through follow-up questions, which will not be scored and will be used to contextualize UNESCO&amp;#x2019;s analysis.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Proceso de recopilación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La UNESCO utiliza un método triangulado para comparar los datos para el seguimiento global, que incluye (1) bases de datos que mantienen otros organismos internacionales; (2) encuestas internacionales propias realizadas en los países por entidades independientes y (3) datos modelados y estimados, basados en otras fuentes de datos. Más concretamente, la UNESCO analiza los datos procedentes de diversas fuentes para elaborar una lista consensuada de países con leyes de libertad de información o equivalentes. Entre las organizaciones y los expertos que ponen a disposición sus datos se encuentran: Freedominfo.org, Fringe Special de Robert Vleugels, Open Society Justice Initiative, Right to Information Rating, de Access Info Europe y el Centre for Law and Democracy, ARTICLE 19. Otros incluyen agencias internacionales y organismos de la ONU, como el Banco Mundial, la Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos, y el Relator Especial de la ONU sobre la promoción y protección del derecho a la libertad de opinión y de expresión.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ЮНЕСКО использует метод триангуляции, позволяющий сравнивать данные для проведения глобального мониторинга, который включает (I) базы данных, поддерживаемые другими международными агентствами; (2) собственные международные исследования, проводимые в странах независимыми организациями, и (3) смоделированные и оценочные данные, основанные на других источниках данных. В частности, ЮНЕСКО анализирует первичные данные из различных источников, чтобы составить согласованный список стран, имеющих законы о свободе информации или аналогичные законы. Следующие организации и эксперты предоставляют свои данные: Freedominfo.org, Fringe Special by Robert Vleugels, Правовая инициатива открытого общества, Рейтинг права на информацию, подготовленный организациями Access Info Europe и Centre for Law and Democracy, ARTICLE 19. В число других организаций входят международные агентства и органы ООН, такие как: Всемирный банк, Управление Верховного комиссара по правам человека, Специальный докладчик ООН по вопросам поощрения и защиты права на свободу мнений и их свободное выражение. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
