<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 16-10-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data on the existence of freedom of information laws are available for at least 195 countries. However, for future data collection and analysis, efforts are underway to ensure that the data is analyzed to yield information on aspects relating to how FOI laws are actually &amp;quot;implemented&amp;quot;, rather than just their existence.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator can be disaggregated in terms of the extent to which the residence of citizens affects their ability to access information (e.g. how do rural, peri-rural, urban and peri-urban dwellers access information from public bodies). It can also be disaggregated in terms of whether gender influences ability to access information. Furthermore, aspects of how disability affects public access to information can also be assessed.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripción:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos sobre la existencia de leyes de libertad de información de al menos 195 países. Sin embargo, para la futura recopilación y el análisis de datos, se están realizando esfuerzos para garantizar que los datos se analicen para obtener información sobre aspectos relacionados con la forma en que las leyes de libertad de información se aplican realmente &amp;quot;y no sólo su existencia.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador puede diferenciar en función de la medida en que la residencia de los ciudadanos afecta a su capacidad de acceso a la información (por ejemplo, cómo acceden los habitantes rurales, peri-rurales, urbanos y peri-urbanos a la información de los organismos públicos). También se puede diferenciar si el género influye en la capacidad de acceso a la información. Además, se pueden evaluar los aspectos de cómo la discapacidad afecta al acceso público a la información.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные о существовании законов о свободе информации доступны как минимум по 195 странам. Однако для будущего сбора и анализа данных предпринимаются усилия, чтобы гарантировать, что данные анализируются для получения информации об аспектах, касающихся того, как законы о свободе информации на самом деле &amp;quot;соблюдаются&amp;quot;, а не только об их существовании. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель может быть дезагрегирован с учетом фактора, отражающего до какой степени местожительство граждан влияет на их способность получать доступ к информации (например, как жители сельских, пригородных, городских и пригородных районов получают доступ к информации от государственных органов). Его также можно дезагрегировать с учетом фактора, отражающего влияние гендерных различий на возможность доступа к информации. Кроме того, также можно оценить аспекты того, как инвалидность влияет на доступ граждан к информации. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
