<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 16-10-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;To report on the number of countries that adopted the guarantees, data collected through the survey instrument are triangulated by a desk research. The data, which include years of adoption of such guarantees, are monitored and updated annually to reflect changes, such as: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; whether a country just passed a guarantee for Access to Information; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; whether a country amended its existing guarantee(s) for Access to Information. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In parallel, to link the data on adoption above with the implementation aspect, and to measure the component of implementation at national level, UNESCO collects data directly from countries and their territories via the Survey on Public Access to Information (SDG Indicator 16.10.2). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tal y como sugirieron la Red de Soluciones para el Desarrollo Sostenible (SDSN) y la UNESCO en anteriores presentaciones al Equipo de Apoyo Técnico de las Naciones Unidas (TST), este es un indicador relevante y medible. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También responde al creciente número de Estados miembros de la ONU que ya han adoptado garantías legales, y a muchos otros que están considerando actualmente la legislación o la regulación pertinente en la materia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La razón para evaluar la dimensión de la aplicación es valorar la relevancia de las medidas legales para la accesibilidad práctica de la información. No se trata de un indicador compuesto, sino de una vinculación lógica de las leyes y políticas con el impacto práctico que es relevante para las preocupaciones de los ODS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para este indicador, las palabras operativas son &amp;#x201C;adopción&amp;#x201D; y &amp;#x201C;aplicación&amp;#x201D;. Como tal, establece que: (a) si un país (o a nivel global, un número de países) tiene garantías constitucionales, estatutarias y/o políticas para el acceso público a la información; (b) la medida en que dichas garantías nacionales reflejan acuerdos internacionales (por ejemplo, la Declaración Universal de los Derechos Humanos); y (c) los mecanismos de aplicación establecidos para dichas garantías, incluyendo las siguientes variables:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Esfuerzos del Gobierno para promover públicamente el derecho a la información.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El conocimiento de los ciudadanos sobre su derecho legal a la información y su capacidad para utilizarlo efectivamente.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; La capacidad de los organismos públicos de proporcionar información a pedido del público. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Este indicador, por lo tanto, recopila datos de múltiples fuentes, incluidas las Instituciones Nacionales de Derechos Humanos, las organizaciones no gubernamentales nacionales e internacionales, las instituciones académicas y las autoridades nacionales de regulación de los medios de comunicación, entre otros. Dicha información será recopilada, procesada y comprobada por organizaciones internacionales - la UNESCO y el Banco Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La UNESCO recoge algunos aspectos de estos datos mediante los Indicadores de Desarrollo de los Medios de Comunicación, además del informe bienal Tendencias Mundiales de la Libertad de Expresión y Desarrollo Mediático. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos sobre la existencia de leyes de libertad de información de al menos 195 países.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Как было предложено Сетью организаций для выработки решений, способствующих устойчивому развитию (SDSN) и ЮНЕСКО в предыдущих докладах Группе технической поддержки ООН (UN TST), это актуальный и оцениваемый показатель. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Он также демонстрирует реакцию на растущее число государств-членов ООН, которые уже приняли правовые гарантии, и многих других государств, которые в настоящее время рассматривают соответствующее законодательство или нормативные требования в этой области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обоснование для оценки аспекта соблюдения заключается в оценке соответствия юридических шагов по отношению к практической доступности информации. Это не составной показатель, а логическая связь законов и политики с практическим воздействием, имеющим отношение к задачам ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для этого показателя ключевыми словами, определяющими значение, являются: &amp; # x201C; принятие &amp; # x201D; и &amp; # x201C; соблюдение &amp; # x201D ;. По существу, он позволяет установить: (а) есть ли у страны (или на глобальном уровне, у ряда стран) конституционные, законодательные и / или политические гарантии доступа граждан к информации; (б) до какой степени в национальных гарантиях отражены &amp; # x2018; международные соглашения &amp; # x2019; (например, Всеобщая декларация прав человека и т. д.); и (c) механизмы соблюдения таких гарантий, включая следующие переменные:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Усилия правительства публично способствовать поддержке права на информацию.
&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Осведомленность граждан о своем законном праве на информацию и способность
эффективно ее использовать.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Правоспособность государственных органов предоставлять информацию по запросу
общественности. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Таким образом, этот показатель объединяет данные из нескольких источников, включая национальные правозащитные учреждения, национальные и международные неправительственные организации, академические учреждения и национальные органы регулирования СМИ. Такую информацию будут собирать, обрабатывать и проверять международные организации - ЮНЕСКО и Всемирный банк. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЮНЕСКО собирает некоторые аспекты этих данных с помощью показателей развития СМИ в дополнение к выходящему раз в два года докладу «Мировые тенденции в области свободы выражения мнения и развития СМИ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по существованию законов о свободе информации доступны как минимум по 195 странам. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
