<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 16-10-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 16: Содействие построению миролюбивого и открытого общества в интересах устойчивого развития, обеспечение доступа к правосудию для всех и создание эффективных, подотчетных и основанных на широком участии учреждений на всех уровнях&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 16.10: Обеспечить доступ общественности к информации и защитить основные свободы в соответствии с национальным законодательством и международными соглашениями&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 16.10.2: Число стран, в которых приняты и действуют конституционные, законодательные и/или политические гарантии доступа граждан к информации&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 16 января 2017 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по вопросам образования, науки и культуры (ЮНЕСКО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Число стран, в которых приняты и действуют конституционные, законодательные и/или политические гарантии доступа граждан к информации. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Таким образом, в центре внимания этого показателя находится статус принятия и реализации конституционных, законодательных и / или политических гарантий доступа граждан к информации. Это определение напрямую относится к доступу граждан к информации, который шире, чем установленные основные принципы свободы выражения мнений и ассоциаций, но в то же время во многом основан на них. И наоборот, оба этих принципа свободы также влияют на внешние условия доступа граждан к информации. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Определения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Концептуально доступ граждан к информации относится к наличию надежной системы, посредством которой информация становится доступной для граждан и других лиц. Такая система представляет собой комбинацию интеллектуальных, физических и социальных элементов, которые влияют на доступность информации для людей. Другими словами, при обсуждении вопроса о доступе граждан к информации важно признать, что любая оценка его практической реализации должна учитывать то, как люди воспринимают качество информации в общественном достоянии, природу функционирующей коммуникативной инфраструктуры, обеспечивающей облегчение доступа и то, как эта информация в конечном итоге используется людьми как членами определенной формы политического устройства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, это вопросы, которые связаны с законодательством и политикой в отношении общественного доступа. В частности, такое законодательство и политика принимают форму законов о свободе информации (законы о свободе информации), которые нацелены на предоставление широкой общественности доступа к данным, находящимся в распоряжении национальных правительств и, во все большей степени, частных компаний, чья работа пересекается с деятельностью правительства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Появление законодательства о свободе информации было ответом на растущее недовольство секретностью, окружающей разработку государственной политики и принятие решений. Принципы свободы устанавливают правовую процедуру, предоставляющую возможность делать запросы на получение информации, находящейся в ведении правительственных органов, которая будет получена бесплатно или с минимальными затратами, не считая стандартных исключений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Такая формулировка основана на международных соглашениях. Например, право на свободу выражения мнения, которое не только признано одним из основных прав человека во Всеобщей декларации прав человека (1948 г.), но также закреплено в Международном пакте о гражданских и политических правах (1966 г.), Европейской конвенции о правах человека (1950 г.), Американской конвенции о правах человека (1969 г.) и Африканской хартии прав человека и народов (1981), таким образом, получив всеобщее политическое признание и одобрение его применения. В частности, в европейском контексте можно сделать ссылку на Конвенцию Совета Европы о доступе к официальным документам, принятую 18 июня 2009 года. В Северной и Южной Америке Межамериканский юридический комитет Организации американских государств разработал в 2008 году ряд Принципов права на доступ к информации.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доклады ЮНЕСКО и Всемирного банка &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Другие органы ООН, такие как ПРООН &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные органы, такие как уполномоченные, ответственные за реализацию права на информацию &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Органы, регулирующие деятельность СМИ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Академические и исследовательские учреждения &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; СМИ, поддерживающие НПО (национальные и международные) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы, используемые для сбора этих данных, разнообразны, включая как количественные, так и качественные методы, в том числе: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Качественные экспертные оценки (Мировой индекс открытого правительства, введенный
в действие в 2015 году и охватывающий 102 страны); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Данные из административных источников (например, количество запросов на информацию;
количество обработанных запросов за последние 12 месяцев; количество женщин, подавших такие запросы и т. д.) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Обследования (например, отчеты ЮНЕСКО о мировых тенденциях в области свободы
выражения мнений и развитии СМИ и показателях развития СМИ; серия исследований Фонда открытого общества о доступе к законам и практике в области информации; Всемирный обзор ценностей [www. worldvaluessurvey.org]; Данные Межпарламентского союза по законодательству о доступе к информации и конституционных гарантиях доступа к информации; Всемирный обзор ценностей о доверии к средствам массовой информации] и т. д.)&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; ООН или соответствующие региональные органы, которые обладают подробной информацией о каждом договоре, включая страны, которые подписали, ратифицировали или зарегистрировали любые исключения из своих обязательств, вместе с общими комментариями договорных органов по выполнению. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Различные международные и региональные докладчики по вопросам свободы выражения мнений выпускают отчеты по отдельным странам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Источники данных по национальным законам и конституционным гарантиям включают: национальные библиотеки, юридические комиссии, официальные парламентские и правительственные отчеты. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Список: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Отчеты ЮНЕСКО и Всемирного банка; Другие органы ООН; Национальные органы; Мировой индекс открытого правительства, Данные из административных источников, Отчеты ЮНЕСКО Мировые тенденции в области свободы выражения мнений и отчеты о развитии СМИ и показателях развития СМИ; Всемирный обзор ценностей Фонда «Открытое общество» [&lt;a href=&quot;www.worldvaluessurvey.org&quot;&gt;www.worldvaluessurvey.org&lt;/a&gt;]; Данные Межпарламентского союза по законодательству о доступе к информации и конституционных гарантиях доступа к информации; Всемирный обзор ценностей о доверии к СМИ]; и т.д.)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ЮНЕСКО использует метод триангуляции, позволяющий сравнивать данные для проведения глобального мониторинга, который включает (I) базы данных, поддерживаемые другими международными агентствами; (2) собственные международные исследования, проводимые в странах независимыми организациями, и (3) смоделированные и оценочные данные, основанные на других источниках данных. В частности, ЮНЕСКО анализирует первичные данные из различных источников, чтобы составить согласованный список стран, имеющих законы о свободе информации или аналогичные законы. Следующие организации и эксперты предоставляют свои данные: Freedominfo.org, Fringe Special by Robert Vleugels, Правовая инициатива открытого общества, Рейтинг права на информацию, подготовленный организациями Access Info Europe и Centre for Law and Democracy, ARTICLE 19. В число других организаций входят международные агентства и органы ООН, такие как: Всемирный банк, Управление Верховного комиссара по правам человека, Специальный докладчик ООН по вопросам поощрения и защиты права на свободу мнений и их свободное выражение. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; С 17 января по 17 июля &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 1 октября 2017 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНЕСКО, Всемирный банк, ПРООН и другие органы ООН; Национальные органы, академические и исследовательские институты, СМИ, поддерживающие неправительственные организации &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНЕСКО, представленная сотрудниками национальных программ и региональными советниками по связи и информации в региональных отделениях; Другие органы ООН, такие как Всемирный банк, ПРООН и т. д .; Национальные органы, такие как уполномоченные, ответственные за реализацию права на информацию; Органы, регулирующие деятельность СМИ; Академические и исследовательские учреждения; Неправительственные организации (национальные и международные), поддерживающие СМИ&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ЮНЕСКО &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Как было предложено Сетью организаций для выработки решений, способствующих устойчивому развитию (SDSN) и ЮНЕСКО в предыдущих докладах Группе технической поддержки ООН (UN TST), это актуальный и оцениваемый показатель. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Он также демонстрирует реакцию на растущее число государств-членов ООН, которые уже приняли правовые гарантии, и многих других государств, которые в настоящее время рассматривают соответствующее законодательство или нормативные требования в этой области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обоснование для оценки аспекта соблюдения заключается в оценке соответствия юридических шагов по отношению к практической доступности информации. Это не составной показатель, а логическая связь законов и политики с практическим воздействием, имеющим отношение к задачам ЦУР. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для этого показателя ключевыми словами, определяющими значение, являются: &amp; # x201C; принятие &amp; # x201D; и &amp; # x201C; соблюдение &amp; # x201D ;. По существу, он позволяет установить: (а) есть ли у страны (или на глобальном уровне, у ряда стран) конституционные, законодательные и / или политические гарантии доступа граждан к информации; (б) до какой степени в национальных гарантиях отражены &amp; # x2018; международные соглашения &amp; # x2019; (например, Всеобщая декларация прав человека и т. д.); и (c) механизмы соблюдения таких гарантий, включая следующие переменные:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Усилия правительства публично способствовать поддержке права на информацию.
&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Осведомленность граждан о своем законном праве на информацию и способность
эффективно ее использовать.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Правоспособность государственных органов предоставлять информацию по запросу
общественности. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Таким образом, этот показатель объединяет данные из нескольких источников, включая национальные правозащитные учреждения, национальные и международные неправительственные организации, академические учреждения и национальные органы регулирования СМИ. Такую информацию будут собирать, обрабатывать и проверять международные организации - ЮНЕСКО и Всемирный банк. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЮНЕСКО собирает некоторые аспекты этих данных с помощью показателей развития СМИ в дополнение к выходящему раз в два года докладу «Мировые тенденции в области свободы выражения мнения и развития СМИ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по существованию законов о свободе информации доступны как минимум по 195 странам. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель не оценивает целостность компонента &amp; # x201C; доступа граждан к информации &amp; # x201D; всей полноты Задачи 16.10. Тем не менее, он фокусируется на ключевой детерминанте более широкой информационной среды.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Метод расчета является как количественным, так и качественным, с данными, полученными из результатов глобального обзора существующих обследований (например, отчетов ЮНЕСКО о мировых тенденциях в области свободы выражения мнений и развития СМИ и т. д.), данных из административных источников, экспертных оценок (например, Мирового индекса открытого правительства) и т. д. В частности, будут оцениваться следующие ключевые переменные: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Есть ли в стране конституционные, законодательные и / или политические гарантии
доступа граждан к информации? &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Отражают ли эти конституционные, законодательные и / или политические гарантии
положения известных международных соглашений (например, Всеобщей декларации прав человека, Международного пакта о гражданских и политических правах и т. д.)? &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Какие существуют механизмы соблюдения для обеспечения оптимальной работы
таких гарантий? &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; При ответе на эти вопросы следующие факторы будут служить субпоказателями, отражающими соблюдение: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Национальный закон или конституционная гарантия права на информацию &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Страна подписала и ратифицировала соответствующие договорные обязательства
без каких-либо существенных исключений и эти обязательства отражены, насколько это возможно, в национальном законодательстве о свободе информации &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Общественность знает и пользуется правом на доступ к официальной информации
&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Государственные органы публикуют информацию как в порядке своей инициативы,
так и по запросу &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Эффективный и действенный механизм апелляции через независимый административный
орган, например уполномоченного по вопросам информации или омбудсмена &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Любое ограничение, применяемой по соображениям защиты частной жизни, имеет
узкое определение, чтобы исключить информацию, к которой не должно быть обоснованного общественного интереса. &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Средства проверки будут включать: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Любой закон или политика в отношении права на информацию, которые соответствуют
международным стандартам &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Отчеты заслуживающих доверия агентств / экспертов о гарантиях права на информацию
и о том, в какой степени они отражают международные стандарты / соглашения &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Политика государственных органов в отношении разглашения информации (которая
обеспечивает удобный, свободный доступ граждан к информации, в том числе онлайн) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доказательства приверженности государства принципам открытого правительства,
например, публикация и распространение законов, судебных решений, материалов парламентских заседаний, программ расходов (в сравнении с обязательствами по ЦУР) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Статистическая информация о публичных запросах на официальную информацию
и их исполнении или отклонении &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Статистическая информация об апелляциях или жалобах, касающихся запросов
на информацию, по которым были получены отказы &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Экспертная оценка современных литературных источников по законам о свободе информации устанавливает: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; количество стран, в которых в настоящее время действуют законы / политика
в области свободы информации; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; до какой степени в них отражены «международные соглашения»; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; эффективность механизмов соблюдения. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Экспертная оценка современных литературных источников по законам о свободе информации, а также данные по странам от советников ЮНЕСКО по коммуникации и информации в этой области устанавливают:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; количество стран, в которых в настоящее время действуют законы / политика
в области свободы информации; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; до какой степени в них отражены «международные соглашения»; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; эффективность механизмов соблюдения. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;  Экспертная оценка современных литературных источников по законам о свободе информации, а также данные по странам от советников ЮНЕСКО по коммуникации и информации в этой области устанавливают: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; общее количество стран, в которых в настоящее время действуют законы / политика
в области свободы информации; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; до какой степени в них отражены «международные соглашения»; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; эффективность имеющихся механизмов соблюдения (этот аспект оценивается с
помощью обследований, проводимых различными международными организациями, работающими в этой области) &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные о существовании законов о свободе информации доступны как минимум по 195 странам. Однако для будущего сбора и анализа данных предпринимаются усилия, чтобы гарантировать, что данные анализируются для получения информации об аспектах, касающихся того, как законы о свободе информации на самом деле &amp;quot;соблюдаются&amp;quot;, а не только об их существовании. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель может быть дезагрегирован с учетом фактора, отражающего до какой степени местожительство граждан влияет на их способность получать доступ к информации (например, как жители сельских, пригородных, городских и пригородных районов получают доступ к информации от государственных органов). Его также можно дезагрегировать с учетом фактора, отражающего влияние гендерных различий на возможность доступа к информации. Кроме того, также можно оценить аспекты того, как инвалидность влияет на доступ граждан к информации. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://en.unesco.org/&quot;&gt; http://en.unesco.org/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 1. Показатели ЮНЕСКО развития СМИ : Основы для оценки развития СМИ. &lt;a href=&quot;http://unesdoc.unesco.org/images/0016/001631/163102e.pdf&quot;&gt; http://unesdoc.unesco.org/images/0016/001631/163102e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Мировые тенденции в области свободы слова и развития СМИ: &lt;a href=&quot;http://www.unesco.org/new/en/world-media-trends&quot;&gt; http://www.unesco.org/new/en/world-media-trends &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. Всемирный периодический обзор: [ЮНЕСКО предоставляет данные о свободе выражения мнения, включая ее конституционные гарантии, в дополнение к отслеживанию убийств журналистов]. &lt;a href=&quot;http://www.ohchr.org/en/hrbodies/upr/pages/BasicFacts.aspx&quot;&gt; http://www.ohchr.org/en/hrbodies/upr/pages/BasicFacts.aspx &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. Всемирный проект правосудия. 2015. Открытое правительство и свобода информации: продвижение глобального разговора. Доступно на: &lt;a href=&quot;http://worldjusticeproject.org/sites/default/files/open_government_and_freedom_of_information_botero-ponce_may_2015.pdf&quot;&gt; http://worldjusticeproject.org/sites/default/files/open_government_and_freedom_of_information_botero-ponce_may_2015.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 5. Правовая инициатива открытого общества. 2006. Прозрачность &amp;amp; Молчание: обзор законов и практики доступа к информации в четырнадцати странах. Доступно на: &lt;a href=&quot;https://www.opensocietyfoundations.org/sites/default/files/transparency_20060928.pdf&quot;&gt; https://www.opensocietyfoundations.org/sites/default/files/transparency_20060928.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 6. Межпарламентский союз (МПС). 2009 г. Свобода выражения мнения и право на информацию (Резолюция, принятая консенсусом 120-й Ассамблеей МПС, Аддис-Абеба, 10 апреля 2009 г.). Доступно на: &lt;a href=&quot;http://www.right2info.org/resources/publications/ngo-statements/ngo-statements_ipu-declaration&quot;&gt; http://www.right2info.org/resources/publications/ngo-statements/ngo-statements_ipu-declaration &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 7. ARTICLE 19. 1999. Законодательство о праве общественности &amp;apos; на знание принципов свободы информации. Доступно на: &lt;a href=&quot;http://www.ipu.org/splz-e/sfe/foi_ps.pdf&quot;&gt; http://www.ipu.org/splz-e/sfe/foi_ps.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
