<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 16-10-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNESCO and World Bank reports&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other UN bodies, such as UNDP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;National bodies such as commissioners responsible for right to information implementation&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Media regulators &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Academic and research institutions &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Media support NGOs (national and international)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Methods used for data collection for this data are varied, drawing upon both quantitative and qualitative ones, including:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Qualitative expert assessments (World Justice Open Government Index, launched in 2015 and covering 102 countries); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Administrative records (e.g. number of requests for information; number of requests process in the last 12 months; number of women who submit such requests, etc.) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Surveys (e.g. UNESCO World Trends in Freedom of Expression &amp;amp; Media Development and Media Development Indicators (MDI) reports; Open Society Foundation&amp;#x2019;s series of surveys on &amp;#x2018;access to information laws and practices&amp;#x2019;; the World Values Survey [www.worldvaluessurvey.org]; IPU data on access-to-information legislation and constitutional guarantees of access to information; World Values Survey on trust of news media]; etc.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;UN or relevant regional bodies that carry details of each treaty, including countries that have signed, ratified or registered any exemptions to their obligations, together with the treaty bodies&amp;#x2019; general comments on implementation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Various international and regional rapporteurs on freedom of expression issue country-specific reports.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For data on national laws and constitutional guarantees, sources include: national libraries, law commissions, official records of parliament and government records.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;List:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNESCO and World Bank reports; Other UN bodies; National bodies; World Justice Open Government Index, Administrative records, World Justice Open Government Index, UNESCO World Trends in Freedom of Expression &amp;amp; Media Development and Media Development Indicators (MDI) reports; Open Society Foundation&amp;#x2019;s, World Values Survey [&lt;a href=&quot;www.worldvaluessurvey.org&quot;&gt;www.worldvaluessurvey.org&lt;/a&gt;]; IPU data on access-to-information legislation and constitutional guarantees of access to information; World Values Survey on trust of news media]; etc.)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Informes de la UNESCO y del Banco Mundial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros organismos de la ONU, como el PNUD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organismos nacionales como los comisionados responsables de la aplicación del derecho a la información&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reguladores de los medios de comunicación &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituciones académicas y de investigación &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONG de apoyo a los medios de comunicación (nacionales e internacionales)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los métodos utilizados para la recopilación de estos datos son variados y se basan en los cuantitativos y cualitativos, entre ellos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Evaluaciones cualitativas de expertos (World Justice Open Government Index, lanzado en 2015 y que abarca 102 países); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Registros administrativos (por ejemplo, número de solicitudes de información; número de solicitudes procesadas en los últimos 12 meses; número de mujeres que presentan dichas solicitudes, etc.) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Encuestas (por ejemplo, los informes de la UNESCO Tendencias Mundiales de la Libertad de Expresión &amp;amp; Desarrollo de los Medios de Comunicación e Indicadores de Desarrollo de los Medios de Comunicación (IDM); la serie de encuestas de la Fundación Open Society &amp;#x2019; sobre &amp;#x2018;leyes y prácticas de acceso a la información &amp;#x2019;; la Encuesta Mundial de Valores [www.worldvaluessurvey.org]; los datos de la UIP sobre la legislación de acceso a la información y las garantías constitucionales de acceso a la información; la Encuesta Mundial de Valores sobre la confianza en los medios de comunicación]; etc.) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Órganos de la ONU o regionales pertinentes que llevan detalles de cada tratado, incluidos los países que han firmado, ratificado o registrado cualquier exención de sus obligaciones, junto con los comentarios generales de los órganos de los tratados&amp;#x2019; sobre su aplicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varios relatores internacionales y regionales sobre la libertad de expresión emiten informes específicos para cada país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los datos sobre las leyes nacionales y las garantías constitucionales, las fuentes incluyen: bibliotecas nacionales, comisiones de derecho, registros oficiales del parlamento y registros del Gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lista:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Informes de la UNESCO y del Banco Mundial; Otros organismos de la ONU; Organismos nacionales; Índice de Gobierno Abierto de la Justicia Mundial, Registros administrativos, Índice de Gobierno Abierto de la Justicia Mundial, Informes de la UNESCO sobre el Desarrollo de los Medios de Comunicación y los Indicadores de Desarrollo de los Medios de Comunicación (IDM) &amp;amp;; Fundación Sociedad Abierta &amp;#x2019;, Encuesta Mundial de Valores [&lt;a href=&quot;www.worldvaluessurvey.org&quot;&gt;www.worldvaluessurvey.org&lt;/a&gt;]; Datos de la UIP sobre la legislación de acceso a la información y las garantías constitucionales de acceso a la información; Encuesta Mundial de Valores sobre la confianza en los medios de comunicación]; etc.)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доклады ЮНЕСКО и Всемирного банка &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Другие органы ООН, такие как ПРООН &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные органы, такие как уполномоченные, ответственные за реализацию права на информацию &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Органы, регулирующие деятельность СМИ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Академические и исследовательские учреждения &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; СМИ, поддерживающие НПО (национальные и международные) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы, используемые для сбора этих данных, разнообразны, включая как количественные, так и качественные методы, в том числе: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Качественные экспертные оценки (Мировой индекс открытого правительства, введенный
в действие в 2015 году и охватывающий 102 страны); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Данные из административных источников (например, количество запросов на информацию;
количество обработанных запросов за последние 12 месяцев; количество женщин, подавших такие запросы и т. д.) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Обследования (например, отчеты ЮНЕСКО о мировых тенденциях в области свободы
выражения мнений и развитии СМИ и показателях развития СМИ; серия исследований Фонда открытого общества о доступе к законам и практике в области информации; Всемирный обзор ценностей [www. worldvaluessurvey.org]; Данные Межпарламентского союза по законодательству о доступе к информации и конституционных гарантиях доступа к информации; Всемирный обзор ценностей о доверии к средствам массовой информации] и т. д.)&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; ООН или соответствующие региональные органы, которые обладают подробной информацией о каждом договоре, включая страны, которые подписали, ратифицировали или зарегистрировали любые исключения из своих обязательств, вместе с общими комментариями договорных органов по выполнению. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Различные международные и региональные докладчики по вопросам свободы выражения мнений выпускают отчеты по отдельным странам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Источники данных по национальным законам и конституционным гарантиям включают: национальные библиотеки, юридические комиссии, официальные парламентские и правительственные отчеты. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Список: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Отчеты ЮНЕСКО и Всемирного банка; Другие органы ООН; Национальные органы; Мировой индекс открытого правительства, Данные из административных источников, Отчеты ЮНЕСКО Мировые тенденции в области свободы выражения мнений и отчеты о развитии СМИ и показателях развития СМИ; Всемирный обзор ценностей Фонда «Открытое общество» [&lt;a href=&quot;www.worldvaluessurvey.org&quot;&gt;www.worldvaluessurvey.org&lt;/a&gt;]; Данные Межпарламентского союза по законодательству о доступе к информации и конституционных гарантиях доступа к информации; Всемирный обзор ценностей о доверии к СМИ]; и т.д.)&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
