<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 6-2-1b, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au 1er juillet 2021, des estimations nationales pouvaient être produites pour 79 pays, zones et territoires, dont 79 États membres de l’ONU, et couvrant 50% de la population mondiale. Des estimations étaient disponibles pour les zones rurales dans les pays représentant 67 % de la population rurale mondiale, et pour les zones urbaines dans les pays représentant 37 % de la population urbaine mondiale. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur les services d’eau potable et d’assainissement sont régulièrement recueillies depuis de nombreuses années, mais la collecte de données sur le lavage de mains n’est devenue normalisée que récemment : les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS) et les enquêtes démographiques et de santé (EDS) ont ajouté des questions sur le lavage de mains à leurs questionnaires standard en 2009. En conséquence, alors que des données chronologiques sont disponibles pour les services d’eau potable et d’assainissement depuis 2000, les séries chronologiques pour l’hygiène ne sont disponibles que depuis 2015. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La désagrégation par situation géographique (urbaine/rurale, régions infranationales, etc.) et par caractéristiques socioéconomiques (richesse, éducation, ethnicité, etc.) est possible dans un nombre croissant de pays. Les installations d’hygiène sont ventilées par niveau de service (c.-à-d. pas d’installation, installation limitée et de base). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La désagrégation par caractéristiques individuelles (âge, sexe, handicap, etc.) peut également être effectuée lorsque les données le permettent. Bon nombre des ensembles de données utilisés pour produire des estimations sont des enquêtes auprès des ménages et des recensements qui recueillent des renseignements sur les installations de lavage de mains au niveau des ménages. Ces données ne peuvent pas être ventilées pour fournir des informations sur la variabilité intra-ménage, par exemple l’utilisation différentielle des services selon le sexe, l’âge ou le handicap. Le JMP cherche à mettre en évidence des ensembles de données individuelles qui permettent d’évaluer la variabilité intra-ménage, mais ceux-ci ne sont pas assez nombreux pour être intégrés dans les principaux indicateurs estimés dans les rapports du JMP. &lt;/p&gt;</data>
</root>
