<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator has been used by FAO to monitor the World Food Summit Target and the MDG Target 1C, at national, regional and global level, since 1999. It allows monitoring trends in the extent of dietary energy inadequacy in a population over time, generated as a result of the combination of changes in the overall availability of food, in the households&amp;#x2019; ability to access it, and in the socio-demographic characteristics of the population, as well as differences across countries and regions in any given moment in time. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The parametric approach adopted by FAO allows obtaining reliable estimated for relatively large population groups. As it reflects a severe condition of lack of food, it is fully consistent with the spirit of a Goal that aims at reducing hunger. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Justification : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est utilisé par la FAO pour suivre la réalisation de l&apos;objectif du Sommet mondial de l&apos;alimentation et de l&apos;objectif 1C des Objectifs du millénaire pour le développement, aux niveaux national, régional et mondial, depuis 1999. Il permet de suivre les tendances de l&apos;ampleur de l&apos;insuffisance énergétique alimentaire dans une population au fil du temps, générée par la combinaison des changements dans la disponibilité globale de la nourriture, dans la capacité des ménages d&apos;y accéder, et dans les caractéristiques sociodémographiques de la population, ainsi que les différences entre les pays et les régions à un moment donné dans le temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;approche paramétrique adoptée par la FAO permet d&apos;obtenir des estimations fiables pour des groupes de population relativement importants. Comme elle reflète une situation grave de manque de nourriture, elle est pleinement conforme à l&apos;esprit d&apos;un objectif visant à réduire la faim.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель использовался ФАО для мониторинга Задачи Всемирного продовольственного саммита и Задачи 1С Целей развития тысячелетия на национальном, региональном и глобальном уровнях начиная с 1999 года. Показатель позволяет отслеживать пределы недостаточности энергетической калорийности рациона питания населения с течением времени, возникающие в результате сочетания изменений в общей доступности продуктов питания, в возможностях домашних хозяйств получить к ним доступ, в социально-демографических характеристиках населения, а также в различиях между странами и регионами в любой данный момент времени. &lt;/Р&gt;
&lt;p&gt; Параметрический подход, принятый ФАО, позволяет получать достоверные оценки для относительно больших групп населения. Поскольку показатель отражает тяжелое состояние, связанное с нехваткой продовольствия, он полностью соответствует духу цели, направленной на сокращение голода. &lt;/Р&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
