<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/ h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель использовался ФАО для мониторинга цели Всемирного продовольственного саммита и задачи 1С Целей развития тысячелетия на национальном, региональном и глобальном уровнях, начиная с 1999 года. Показатель позволяет отслеживать тенденции неадекватной калорийности рациона   населения с течением времени, возникающие в результате сочетания изменений в общей доступности продуктов питания, в возможности получить к ним доступ в домашних хозяйствах, в социально-демографических характеристиках населения, а также различий между странами и регионами в любой данный момент времени. &lt;/ Р&gt;
&lt;p&gt; Параметрический подход, принятый ФАО, позволяет получить достоверные оценки для относительно больших групп населения. Поскольку показатель отражает тяжелое состояние, связанное с  нехваткой продовольствия, он полностью соответствует духу цели, направленной на уменьшение голода. &lt;/ Р&gt;
			</language>
			<language lang="ru_UA"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator has been used by FAO to monitor the World Food Summit Target and the MDG Target 1C, at national, regional and global level, since 1999. It allows monitoring trends in the extent of dietary energy inadequacy in a population over time, generated as a result of the combination of changes in the overall availability of food, in the households&amp;#x2019; ability to access it, and in the socio-demographic characteristics of the population, as well as differences across countries and regions in any given moment in time. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The parametric approach adopted by FAO allows obtaining reliable estimated for relatively large population groups. As it reflects a severe condition of lack of food, it is fully consistent with the spirit of a Goal that aims at reducing hunger. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
