<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 2-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt;Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Идеальным источником данных для оценки распространенности недоедания (PoU) было бы тщательно разработанное и умело проводимое обследование индивидуального рациона питания, при котором фактическое ежедневное потребление пищи вместе с ростом и весом каждого обследуемого лица многократно оценивалось бы с помощью выборки, репрезентативной для обследуемой совокупности. Однако в связи с их стоимостью такие обследования проводятся редко.&lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;В принципе, хорошо спланированное обследование домашних хозяйств, в ходе которого собирается информация о приобретении продуктов питания, может оказаться достаточным для получения достоверной оценки распространенности недоедания среди населения при разумных затратах и с необходимой периодичностью для информационной поддержки процессе мониторинга ЦРТ, при условии, что: &lt;/p&gt;
&lt;оол&gt;
  &lt;li&gt; Должным образом учитывается потребления пищи всеми членами домохозяйств из всех источников, включая, в частности, продукты, которые потребляются вне дома; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Имеется достаточно информации для пересчета данных о потреблении пищи или о расходах на продукты питания в оценку их влияния на калорийность пищи; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Используются корректные методы расчета распространенности недоедания (PoU) для контроля избыточной вариативности в оцениваемых уровнях привычного потребления пищи по домохозяйствам, допуская наличие нормальной вариативности в распределении потребления пищи отдельными лицами, вызванной различиями в потребностях в энергии у людей. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Примеры обследований, которые можно принять во внимание для этой цели, включают обследования, проводимые для расчета показателей экономической статистики и проведения оценок бедности, такие как обследования доходов и расходов домашних хозяйств, обследования бюджетов домашних хозяйств и обследования уровня жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако на практике зачастую невозможно и не рекомендуется полагаться только на данные, собранные в ходе обследования домохозяйств, поскольку информация, необходимая для оценки четырех параметров модели распространенности недоедания (PoU), либо отсутствует, либо неточна. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные о потреблении пищи в рамках обследования домашних хозяйств зачастую должны быть интегрированы с &lt;/p&gt;.
&lt;оол&gt;
  &lt;li&gt;Данными о демографической структуре исследуемого населения по полу и возрасту; &lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;Данными или информацией о среднем росте индивидуумов в каждой половой и возрастной группе; &lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;Данными о распределении уровней физической активности населения; &lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;Альтернативными данными об общих количествах продуктов питания, доступных для потребления человеком, необходимыми для корректировки смещений в оценке среднесуточного потребления энергии в рационе питания населения страны. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Данные для пунктов a), b) и c) могут быть получены с помощью того же многоцелевого обследования, которое предоставляет данные о потреблении продуктов питания, но более вероятно, что они доступны из других источников, таких как национальные демографические и медицинские обследования (для a) и b)) и обследования использования времени (для c)). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Корректировка смещения в оценочном среднесуточном потреблении энергии в рационе, возможно, должна основываться на альтернативных источниках потребления пищи, таких как совокупные счета поставок и потребления продуктов питания и продовольственные балансы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для формирования оценки  распространенности недоедания (PoU) на национальном, региональном и глобальном уровнях, в дополнение ко всем обследованиям домашних хозяйств, для которых можно получить микроданные по потреблению продуктов питания, ФАО полагается на: &lt;/p&gt;
&lt;оол&gt;
  &lt;li&gt;Перспективы мирового населения Отдела ООН по народонаселению(&lt;a href=&quot;https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/&quot;&gt;https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/&lt;/a&gt;), в которых каждые два года представляются по большинству стран мира обновленные оценки структуры населения страны по полу и возрасту; &lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;Продовольственные балансы ФАО (&lt;a href=&quot;http://faostat3.fao.org/download/FB/*/E&quot;&gt;http://faostat3.fao.org/download/FB/*/E&lt;/a&gt;), которые  ежегодно предоставляют по большинству стран мира обновленные оценки наличия продовольствия в стране.&lt;/li&gt;.
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Микроданные обследований домашних хозяйств, содержащие данные о потреблении продуктов питания, которые ФАО скачивает непосредственно через веб-сайты национальных статистических управлений или использует для их получения  соответствующие двусторонние соглашения.&lt;/p&gt;.
			</language>
			<language lang="ru_UA"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The ideal source of data to estimate the PoU would be a carefully designed and skillfully conducted individual dietary intake survey, in which actual daily food consumption, together with heights and weights for each surveyed individual, are repeatedly measured on a sample that is representative of the target population. Due to their cost, however, such surveys are rare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In principle, a well-designed household survey that collects information on food acquisitions might be sufficient to inform a reliable estimate of the Prevalence of Undernourishment in a population, at a reasonable cost and with the necessary periodicity to inform the SDG monitoring process, provided that: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;All sources of food consumption for all members of the households are properly accounted for, including, in particular, food that is consumed away from home; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sufficient information is available to convert the data on food consumption or on food expenditures into their contribution to dietary energy intake; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The proper methods to compute the PoU are used, to control for excess variability in the estimated levels of habitual food consumption across households, allowing for the presence on normal variability in the distribution of food consumption across individuals, induced by the differences in energy requirements of the members of the population. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Examples of surveys that could be considered for this purpose include surveys conducted to compute economic statistics and conduct poverty assessments, such as Household Income and Expenditure Surveys, Household Budget Surveys and Living Standard Measurement Surveys. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In practice, however, it is often impossible, and not advisable, to rely only on data collected through a household survey, as the information needed to estimate the four parameters of the PoU model is either missing or imprecise. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Household Survey food consumption data often must be integrated by &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Data on the demographic structure of the population of interest by sex and age; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Data or information on the median height of individuals in each sex and age class; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Data on the distribution of physical activity levels in the population; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alternative data on the total amounts of food available for human consumption, to correct for biases in the estimate of the national average daily dietary energy consumption in the population. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Data for a), b) and c) could be available through the same multipurpose survey that provides food consumption data, but are more likely available from other sources, such as National Demographic and Health Surveys (for a) and b) ) and Time Use Surveys (for c) ). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Correcting for bias in the estimated average daily dietary energy consumption might need to be based on alternative sources on food consumption, such as aggregate food supply and utilization accounts and food balance sheets. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To inform its estimate of PoU at national, regional and global level, in addition to all household surveys for which it is possible to obtain micro data on food consumption, FAO relies on: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;UN Population Division&amp;#x2019;s World Population Prospects (&lt;a href=&quot;https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/&quot;&gt;https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/&lt;/a&gt;), which provide updated estimates of the structures of the national population by sex and age every two years for most countries in the world; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FAO Food Balance Sheets (&lt;a href=&quot;http://faostat3.fao.org/download/FB/*/E&quot;&gt;http://faostat3.fao.org/download/FB/*/E&lt;/a&gt;), which provides updated estimates of the national availability of food every year for most countries in the world.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Micro data from household surveys that collect food consumption data are sourced by FAO directly through the National Statistical Agencies&amp;#x2019; websites, or through specific bilateral agreements.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
