<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition  : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La prévalence de la sous-alimentation est une estimation de la proportion de la population dont la consommation alimentaire habituelle est insuffisante pour fournir les niveaux d&apos;énergie nécessaires au maintien d&apos;une vie normale, active et saine. Elle est exprimée en pourcentage.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt; 
&lt;p&gt;La sous-alimentation est définie comme la condition dans laquelle une personne a accès, de façon régulière, à des quantités de nourriture qui sont insuffisantes pour lui fournir l&apos;énergie nécessaire à la conduite d&apos;une vie normale, saine et active, compte tenu de ses propres besoins énergétiques alimentaires. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que les termes soient étroitement liés, la “sous-alimentation” telle que définie ici est différente des concepts de “malnutrition” et “dénutrition” car elle se réfère à la condition d&apos;apport alimentaire insuffisant, plutôt qu&apos;au résultat en termes de statut nutritionnel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors que la condition de sous-alimentation s&apos;applique à des individus, pour des raisons conceptuelles et liées aux données, l&apos;indicateur ne peut se référer qu&apos;à une population, ou à un groupe d&apos;individus. La prévalence de la sous-alimentation est donc une estimation du pourcentage d&apos;individus d&apos;un groupe qui sont dans cette situation, mais elle ne permet pas de déterminer quels individus du groupe sont effectivement sous-alimentés. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Распространенность недоедания (на французском языке: pourcentage de sous-alimentation; на испанском языке: porcentaje de sub-alimentacin; на итальянском языке: prevalenza di sotto-alimentazione) является оценкой доли населения, для которого обычно потребляемая пищи является недостаточной для обеспечения уровня необходимой энергетической ценности рациона питания для поддержания нормального, активного и здорового образа жизни. Данная оценка выражается в процентах. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Недоедание определяется как состояние, при котором человек имеет регулярный доступ к количеству еды, которого недостаточно, чтобы обеспечить его энергией, необходимой для ведения нормального, активного и здорового образа жизни, учитывая его или ее собственную необходимую энергетическую ценность рациона питания. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя, строго говоря, &quot;недоедание&quot;, как здесь определено, отличается от физических состояний &quot;плохое питание&quot; и &quot;недостаточное питание&quot;, поскольку оно относится к состоянию недостаточного потребления пищи, а не к результату с точки зрения состояния питания. На французском, испанском и итальянском языках разница отражается в использовании в названии показателя терминов alimentation, alimentacin или alimentazione вместо nutrition, nutricin или nutrizione. Более подходящим выражением на английском языке, которое бы отображало точное значение показателя, могло бы быть &quot;prevalence of under-feeding&quot; (распространенность недостаточного потребления пищи), но к настоящему времени термин &quot;недоедание&quot; уже давно ассоциируется с этим показателем. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Принимая во внимание, что состояние недоедания применяется к отдельным лицам вследствие концептуальных и связанных с данными соображений, показатель может относиться только к населению или группе лиц. Таким образом, распространенность недоедания является оценкой доли лиц в группе, которые находятся в этом состоянии, но не позволяет определить, какие именно люди в группе фактически недоедают. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The prevalence of undernourishment (PoU) (French: pourcentage de sous-alimentation; Spanish: porcentaje de sub-alimentaci&amp;#xF3;n; Italian: prevalenza di sotto-alimentazione) is an estimate of the proportion of the population whose habitual food consumption is insufficient to provide the dietary energy levels that are required to maintain a normal active and healthy life. It is expressed as a percentage. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Undernourishment is defined as the condition by which a person has access, on a regular basis, to amounts of food that are insufficient to provide the energy required for conducting a normal, healthy and active life, given his or her own dietary energy requirements. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Though strictly related, &amp;#x201C;undernourishment&amp;#x201D; as defined here is different from the physical conditions of &amp;#x201C;malnutrition&amp;#x201D; and &amp;#x201C;undernutrition&amp;#x201D; as it refers to the condition of insufficient intake of food, rather than to the outcome in terms of nutritional status. In French, Spanish and Italian the difference is marked by the use of the terms alimentation, alimentaci&amp;#xF3;n, or alimentazione, instead of nutrition, nutrici&amp;#xF3;n or nutrizione, in the name of the indicator. A more appropriate expression in English that would render the precise meaning of the indicator might have been &amp;#x201C;prevalence of under-feeding&amp;#x201D; but by now the term &amp;#x201C;undernourishment&amp;#x201D; has long been associated with the indicator. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While the undernourishment condition applies to individuals, due to conceptual and data-related considerations, the indicator can only be referred to a population, or group of individuals. The prevalence of undernourishment is thus an estimate of the percentage of individuals in a group that are in that condition, but it does not allow for the identification of which individuals in the group are, in fact, undernourished. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
