<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 1-2-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The compiled data of SDG 1.2.2 is not intended to be comparable across countries due to the methodological differences. For instance, although both AF methodology and AROPE produce the headcount ratio of people who are considered as &amp;quot;multidimensionally poor&amp;quot;, their definition of multidimensionality is different and cannot be compared. Also, even when countries use the same approach (e.g. AF, AROPE or MODA), the statistics are not always comparable, as key parameters to calculate the measure such as the number of indicators, the weight allocated to each indicator etc, are tailored to the country specific context. Furthermore, even in the same country, if the methodology is different, the number should not be compared. For instance, if a country calculates its official multidimensional poverty using the AF measure but the child multidimensional poverty using the MODA methodology, the measures could be very different as the dimensions and indicators used in both approaches differ significantly. In this SDG 1.2.2 monitoring, the child multidimensional poverty based on the MODA methodology is reported as a supplementary indicator and the multidimensional poverty rate is reported separately from the disaggregation of the official multidimensional poverty indicator for children. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Commentaires et limites :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il convient de noter clairement que les données des séries susmentionnées ne sont pas comparables d&apos;un pays à l&apos;autre. Par exemple, les méthodologies AF et AROPE sont fondamentalement très différentes, et bien que les deux produisent un certain ratio d&apos;effectifs de personnes considérées comme « multidimensionnellement pauvres », leur définition de la multidimensionnalité de la pauvreté est totalement différente, et ne doit donc pas être comparée . De plus, même lorsqu&apos;ils utilisent la même approche, comme AF, AROPE ou MODA, les chiffres ne sont pas comparables d&apos;un pays à l&apos;autre, car les paramètres importants pour calculer les chiffres tels que le nombre d&apos;indicateurs, le poids alloué à chaque indicateur et comment diviser le groupe d&apos;âge des enfants sont adaptés au contexte spécifique du pays. De plus, si la méthodologie est différente dans un même pays, le nombre ne doit pas être comparé. Par exemple, certains pays calculent la pauvreté multidimensionnelle des enfants en utilisant à la fois les méthodologies AF et MODA, mais leurs chiffres peuvent être très différents car les dimensions et les indicateurs utilisés dans les deux approches diffèrent considérablement. Pour surmonter ces problèmes de comparabilité, le PNUD produit un indice de pauvreté multidimensionnelle (IPM) mondial, qui est le produit de la multiplication des effectifs multidimensionnels et du nombre moyen de privations en utilisant les mêmes dimensions et indicateurs couvrant plus de 100 pays. Cependant, la plupart de ces chiffres ne sont pas officiellement approuvés par chaque pays, et parfois l&apos;IPM calculé au niveau national est différent de l&apos;IPM mondial en raison de certaines différences de paramètres. Par conséquent, dans cette plate-forme, l&apos;IPM mondial n&apos;est pas inclus dans la base de données mondiale des ODD. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
