<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 3-3-4, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;This dataset represents the best estimates for the hepatitis B surface antigen indicator and aims to facilitate comparability across countries and over time. The estimates are not always the same as the official national estimates, because of the use of different methodologies and data sources e.g. special populations or populations at risk are not included in the hepatitis b seroprevalence model. Estimates are provided for 194 WHO Member States. The conditional autoregressive model uses data from well sampled countries to estimate prevalence in more data-poor countries taking account of effects such as sex, age and vaccination status. Due to scarcity of data from some countries, the estimates are more robust at global and regional level than at country level, therefore focus should be on the 95% Credible Intervals and not only on the reported point estimates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources of discrepancies:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inclusion or exclusion criteria of the type of seroprevalence studies. Observational studies on chronic HBV infection seroprevalence (HBsAg prevalence), done in the general population or among blood donors, health-care workers (HCWs), and pregnant women were considered for inclusion. Studies were excluded if they were systematic reviews or meta-analyses, surveillance reports, case studies, letters or correspondence, or did not contain HBsAg seroprevalence data. Studies were also excluded if they exclusively reported prevalence estimates for high-risk population groups (e.g., migrants and refugees).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt; Fuentes de discrepancias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Las estimaciones no siempre son las mismas que las estimaciones nacionales oficiales, debido al uso de diferentes metodologías y fuentes de datos. Los criterios de selección de los estudios fueron similares a los de (Schweitzer, et al., 2015). Se consideraron para su inclusión en esta revisión sistemática los estudios observacionales sobre la seroprevalencia crónica de la infección por el VHB (prevalencia de HBsAg), realizados en la población general o entre donantes de sangre, trabajadores de la salud y mujeres embarazadas. Los estudios se excluyeron si eran revisiones sistemáticas o metanálisis, informes de vigilancia, estudios de casos, cartas o correspondencia, o si no contenían datos de seroprevalencia de HBsAg. Los estudios también se excluyeron si informaron exclusivamente estimaciones de prevalencia para grupos de población de alto riesgo (por ejemplo, migrantes y refugiados). Las estimaciones de los países pueden provenir de serosurveys seleccionados.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Cet ensemble de données représente les meilleures estimations pour l’indicateur de l’antigène de surface de l’hépatite B et vise à faciliter la comparabilité entre les pays et au fil du temps. Les estimations ne sont pas toujours les mêmes que les estimations nationales officielles, en raison de l’utilisation de méthodologies et de sources de données différentes, p. ex., les populations spéciales ou les populations à risque ne sont pas incluses dans le modèle de séroprévalence de l’hépatite B. Des estimations sont fournies pour 194 États membres de l’OMS. Le modèle autorégressif conditionnel utilise des données provenant de pays bien échantillonnés pour estimer la prévalence dans les pays les plus pauvres en données en tenant compte d’effets tels que le sexe, l’âge et le statut vaccinal. En raison de la rareté des données de certains pays, les estimations sont plus robustes au niveau mondial et régional qu’au niveau national, de sorte que l’accent devrait être mis sur les intervalles de confiance de 95% et pas seulement sur les estimations ponctuelles rapportées. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les critères d’inclusion ou d’exclusion du type d’études de séroprévalence. Des études observationnelles sur la séroprévalence chronique de l’infection par le VHB (prévalence de l’AgHBs), réalisées dans la population générale ou chez des donneurs de sang, des travailleurs de la santé (TS) et des femmes enceintes ont été envisagées. Les études ont été exclues s’il s’agissait de revues systématiques ou de méta-analyses, de rapports de surveillance, d’études de cas, de lettres ou de correspondance, ou si elles ne contenaient pas de données de séroprévalence de l&apos;AgHBs. Les études ont également été exclues si elles rapportaient exclusivement des estimations de prévalence pour les groupes de population à risque élevé (p. ex., les migrants et les réfugiés). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценки не всегда совпадают с официальными национальными оценками из-за использования разных методологий и источников данных. Критерии отбора результатов исследований были аналогичны (Schweitzer, et al., 2015). Обсервационные исследования серологической распространенности хронической инфекции ВГВ (распространенность HBsAg), проведенные в общей совокупности населения или среди доноров крови, медицинских работников (МР) и беременных женщин, рассматривались для включения в этот систематический обзор. Исследования исключались, если они представляли собой систематические обзоры или метаанализы, отчеты о наблюдениях, тематические исследования, письма или переписку или не содержали данных о серологической распространенности HBsAg. Исследования также исключались, если в них отражались исключительно оценки распространенности для групп населения с высоким уровнем риска заражения (например, мигрантов и беженцев). Страновые оценки могут быть получены на основе выборочных серологических обследований.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
