<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 3-3-4, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;All values represent the best estimates for the hepatitis B surface antigen indicator and aim to facilitate comparability across countries and over time. The estimates are not always the same as the official national estimates, because of the use of different methodologies and data sources. Estimates are provided for 194 WHO Member States. The analysis was carried out for the age groups 0-5 years and for the general population. Due to scarcity of data from some countries, the estimates are more robust at global and regional level than at country level, therefore, we suggest countries focus on the 95% Credible Intervals and not only on the reported point estimates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A thorough and robust literature review was undertaken to find studies across the 194 WHO Member States and across age groups and vaccination status. We updated the systematic review by Schweitzer et al, 2015 that included a systematic search on articles published between Jan 1, 1965, and Oct 23, 2013. We updated the systematic search to include articles published between Oct 23, 2013, and October 30, 2018 in the databases Embase, PubMed, Global Index Medicus, Popline, and Web of Science. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For each country that had prevalence data, a weighted central position was calculated using the size and location of each study. For those countries with no data, we used the population centroid. Please see detailed explanation above.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Same as above&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Все значения представляют собой наилучшие оценки показателя поверхностного антигена гепатита В и призваны облегчить сопоставимость между странами и в динамике по времени. Оценки не всегда совпадают с официальными национальными оценками из-за использования разных методологий и источников данных. Оценки представлены для 194 государств-членов ВОЗ. Анализ проводился для возрастных групп 0-5 лет и для общей совокупности населения. Из-за нехватки данных по некоторым странам оценки являются более надежными на глобальном и региональном уровнях, чем на страновом, поэтому мы предлагаем странам сосредоточиться на 95% достоверных интервалах, а не только на представленных точечных оценках. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Был проведен тщательный и обстоятельный обзор литературы, чтобы найти результаты проведенных исследований в 194 государствах-членах ВОЗ, по разным возрастным группам и прививочном статусе. Мы обновили систематический обзор Швейцера и др., 2015 г., который включал систематический поиск статей, опубликованных с 1 января 1965 года по 23 октября 2013 года. Мы обновили систематический поиск, включив в него статьи, опубликованные с 23 октября 2013 года по 30 октября 2018 года в базах данных Embase, PubMed, Global Index Medicus, Popline и Web of Science.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для каждой страны, в которой имелись данные по распространенности, была рассчитана взвешенная центральная позиция с учетом объема и места проведения каждого исследования. Для стран, по которым не имелось данных, мы использовали центроид населения. См. подробное разъяснение выше. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; То же, что и выше &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
