<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 3-3-4, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quality assurance&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;WHO&amp;#x2019;s estimates use a methodology reviewed by the Immunization and Vaccines Related Implementation Research Advisory Committee (IVIR-AC) and presented to the Strategic Advisory Group of Experts (SAGE). These estimates have been documented following the Guidelines for Accurate and Transparent Health Estimates Reporting (GATHER). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;WHO provided Member States the opportunity to review and comment on data and estimates as part of the so called country consultation process. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt; Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Las estimaciones de la OMS utilizan una metodología revisada por el Comité Asesor de Investigación sobre la Implementación relacionada con la Inmunización y las Vacunas (IVIR-AC, por su sigla en inglés) y presentada al Grupo Asesor Estratégico de Expertos (SAGE, por su sigla en inglés). Estas estimaciones se han documentado siguiendo las Directrices para la presentación de informes de estimaciones de salud precisas y transparentes (GATHER, por su sigla en inglés). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; La OMS brindó a los Estados Miembros la oportunidad de examinar y formular observaciones sobre datos y estimaciones como parte del denominado proceso de consulta con los países. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Assurance de la qualité : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les estimations de l&apos;OMS utilisent une méthodologie examinée par le Comité consultatif de recherche sur la mise en œuvre de la vaccination et des vaccins et présentée au Groupe consultatif stratégique d&apos;experts. Ces estimations ont été documentées en suivant les Directives pour une communication précise et transparente des estimations sanitaires.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&apos;OMS a donné aux États membres la possibilité d&apos;examiner et de commenter les données et les estimations dans le cadre du processus dit de consultation des pays.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; В оценках ВОЗ используется методология, рассмотренная Консультативным комитетом по исследованиям в области иммунизации и вакцинации (IVIR-AC) и представленная Стратегической консультативной группе экспертов (СКГЭ) по иммунизации. Эти оценки были задокументированы в соответствии с Руководством по составлению точных и прозрачных отчетов об оценках здоровья (GATHER). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; ВОЗ предоставила государствам-членам возможность проанализировать и прокомментировать данные и оценки в рамках так называемого процесса страновых консультаций. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
