<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-3-4, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A systematic search on articles published between Jan 1, 1965, and Oct 30, 2018. in the databases Embase, PubMed, Global Index Medicus, Popline, and Web of Science. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Following full text review, we extracted data from each study using the following variables: study characteristics (study and sample collection dates, study locations i.e., city, subnational [an area, region, state, or province in a country], or national level), participant characteristics (age range, sex, year, and population group), and prevalence of the HBV marker, type of laboratory tests, and number of participants the HBV marker prevalence was based on.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data of eligible articles were entered into a Microsoft EXCEL&amp;#xAE; and/or Distiller databank by two reviewers independently. Information was extracted for author name, year, age, gender, marker, laboratory test used, number of individuals tested, prevalence of each marker when reported, the population group (general population, HCWs, or blood donors) and whether the data reported was for a city, sub-national (an area, region, state or province in a country) or national level, GDP per capita. In addition to HBsAg, HBeAg was recorded, as available for individuals when HBsAg was also reported. In order to record information on methodological quality and study bias resulting from non-representativeness, an additional variable was used: samples likely to be representative for the country/area specified were coded as 0 and others, e.g. convenience samples in certain communities or tribes in the country were assigned a 1, supplemented by additional information. The risk of bias/non-representativeness information was applied if the population was neither HCW nor blood donor (see description below).&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; In the following, variables extracted from the studies and assumptions made are described in detail:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Author, Date&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Year start/end of study conduct: Year of study begin and end was extracted. If this information was not available from the studies, we used the commonly used assumption that the study was conducted two years prior to the year of publication (e.g. author, 2000, year of study conduct: 1998). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Sex: Sex-specific values were extracted. If only an overall (all) estimate was provided, the share of females in the study was specified in the column additional information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Age start/end: The most specific age-group provided by the data was extracted. If the age-group on which the parameter value was based on was not available, assumptions were made based on the context of the study. Therefore, the following was applied in case of missing information on age-groups in the study population: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; a. If the study was conducted in the general population without further specification and if only one prevalence estimate is provided, the age-group was considered to be 0-85 years. Subsequently, if the beginning and last age-group is missing, the lower value of the youngest age-group is 1 year, the upper value of the oldest age-groups is 85 years. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b. If the study was conducted among adult populations but no age-range is provided, the age-group is considered to be 17-65 years.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; c. If the study was conducted among pupils but no age-range is provided, the age-group is considered to be 5-15 years. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; d. If the study was conducted among pregnant women but no age-range is provided, the age-group is considered to be 15-49 years (reproductive age). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; e. If the study was conducted among blood donors but no age-range is provided, the age-group is considered to be 17-65 years. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; f. If the study was conducted among army recruits or soldiers but no age-range is provided, the age-group is considered to be 18-45 years. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; g. If the study was conducted among the working population but no age-range is provided, the age-group is considered to be 16-65 years. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; h. HBsAg Prevalence: The most specific prevalence estimate provided by the data was extracted (defined by age-/sex-/year-prevalence). Separate lines for each marker were used in the data extraction file (e.g. one for HBeAg and one line for HBsAg, even if the study group/publication was the same)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. HBeAg Prevalence (optional marker): The most specific prevalence estimate (defined by age-/sex-/year-prevalence) of HBeAg among HBsAg-positive individuals was extracted and, if applicable was calculated to reflect prevalence among HBsAg carriers. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. anti-HBc Prevalence (optional marker): The most specific prevalence estimate provided by the data was extracted (defined by age-/sex-/year-prevalence).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. Laboratory method: Testing immune response markers of HBV infection began in the 1970s by counter-immuno-electrophoresis technique (CIEP). Since then, different detection methods have been developed (RIA, EIA, &amp;#x2026;). The most applied method in prevalence studies is the ELISA (enzyme-linked immunosorbent assay). Five categories were established to record the method/test used for prevalence detection in the studies: ELI new (ELISA -2, -3, EIA, &amp;#x2026;), EIA old (CMIA, CIEP, RPHA), NAT (qPCR/real-time PCR, nested PCR, multiplex PCR), other (e.g. RIA); Unknown/not specified.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. Country: Country names were recorded according to www.who.int and, for additional analysis purpose, were grouped according to the six WHO regions: the African Region, the Region of the Americas, the Eastern Mediterranean Region, the European Region, the South East-Asia Region and the Western Pacific Region.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. Sample size of individuals blood drawn from; of individuals involved in analyses/bases for parameter estimate: As a quality indicator of the study, we distinguished the effective sample size, i.e. the number of individuals involved in the analysis/on which the parameter estimate is based on, from the number of individuals from which blood was drawn from (separate column) and the initially calculated/planed sample size (separate column). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. Population: Although focus was on the general population, two additional groups were included and specified. These include: HCW and blood donor (plus subgroups unspecified, paid, unpaid/voluntary). If in this column &amp;#x201C;population&amp;#x201D; was specified as HCW or blood donor and not as general population, the risk of bias column (following) remains empty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. Level: Information is provided if the study was conducted on a national, sub-national, city level or if the level was not further specified (four categories).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. Study Location: This free-text variable specifies the city/area within the country where the included study was conducted. The variables/columns Level and Study Location were additionally included following the WHO Meeting on Impact of Hepatitis B Vaccination at WHO, Geneva, in March 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Additional data from other sources than the eligible studies:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Year of vaccine introduction in the entire country: data is derived from official reports by WHO Member States and unless otherwise stated, data is reported annually through the&amp;#xA0;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/reporting/en/&quot;&gt;WHO/UNICEF joint reporting process&lt;/a&gt;. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/entity/immunization/monitoring_surveillance/data/year_vaccine_introduction.xls?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/entity/immunization/monitoring_surveillance/data/year_vaccine_introduction.xls?ua=1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Period when the study was conducted: pre- vaccination or post vaccination. This is determined according the year of introduction in the whole country. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Coverage estimates series: data is obtained from WUENIC: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/immunization_monitoring/globalsummary/timeseries/tswucoveragebcg.html&quot;&gt;http://apps.who.int/immunization_monitoring/globalsummary/timeseries/tswucoveragebcg.html&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;GDP per capita was used form UN data that compiles information from the World Bank Source &lt;a href=&quot;http://data.un.org/Data.aspx?q=GDP&amp;amp;d=SNAAMA&amp;amp;f=grID%3a101%3bcurrID%3aUSD%3bpcFlag%3a1&quot;&gt;http://data.un.org/Data.aspx?q=GDP&amp;amp;d=SNAAMA&amp;amp;f=grID%3a101%3bcurrID%3aUSD%3bpcFlag%3a1&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Longitude and latitude data (source: &lt;a href=&quot;http://www.google.com&quot;&gt;www.google.com&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Population structure and size data for each country was from the UN population division: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; The Newcastle Ottawa Scale for assessing the quality of nonrandomized studies in meta-analyses was consulted (&lt;a href=&quot;http://www.ohri.ca/programs/clinical_epidemiology/oxford.asp&quot;&gt;http://www.ohri.ca/programs/clinical_epidemiology/oxford.asp&lt;/a&gt;)&lt;u&gt; and the&lt;/u&gt; Strobe reporting guidelines for observational studies was referred to in order to assess thoroughness of study reporting. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;/div&gt;&lt;h1&gt; Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Систематический поиск статей, опубликованных с 1 января 1965 года по 30 октября 2018 года в базах данных Embase, PubMed, Global Index Medicus, Popline и Web of Science. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В результате обзора полных текстов статей мы отобрали данные из каждого исследования, используя следующие переменные: характеристики исследования (даты проведения исследования и забора образцов, места проведения исследования, т. е. город, субнациональный уровень [область, регион, штат или провинция в стране] или национальный уровень), характеристики участников (возрастной диапазон, пол, год и группа населения) и распространенность маркеров ВГВ, тип лабораторных тестов и количество участников, на которых было основано изучение распространенности маркеров ВГВ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные соответствующих статей были введены в Microsoft EXCEL и / или банк данных Distiller двумя рецензентами независимо друг от друга. Извлеченная информация содержала имя автора, год, возраст, пол, маркер, использовавшийся лабораторный тест, количество протестированных лиц, распространенность каждого маркера во время представления отчета, группу населения (общая совокупность населения, медработники или доноры крови) и относились ли представленные данные к городской среде, субнациональному уровню (область, регион, штат или провинция в стране) или национальному уровню, величину ВВП на душу населения. Помимо HBsAg, был зарегистрирован HBeAg при наличии его у лиц, несмотря на то, что HBsAg также был представлен в отчете. Для отражения информации о методологическом качестве и систематической ошибке исследования, вызванной не репрезентативностью, использовалась дополнительная переменная: образцы, которые могут быть репрезентативными для указанной страны / региона, были закодированы как 0 и другие значения, например, удобным образцам в определенных общинах или племенах в стране было присвоено значение 1, снабженное дополнительной информацией. Информация о риске смещения / не репрезентативности применялась, если генеральная совокупность не состояла из медработников или доноров крови (см. описание ниже). &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt; [ 3] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; Далее подробно описаны переменные, полученные в ходе исследований, а также сделанные предположения:
&lt;p&gt;1. Автор, дата &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Год начала / окончания исследования: была определена информация о годах начала и окончания исследования. Если эту информацию невозможно было получить из материалов исследований, мы использовали обычно используемое в таких случаях предположение, что исследование проводилось за два года до времени опубликования материалов (например, фамилия автора, публикация 2000 года, значит исследование было проведено в 1998 году). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. Пол: были получены значения в разбивке по полам. Если была предоставлена только общая (для обоих полов) оценка, доля женщин в исследовании указывалась в столбце «Дополнительная информация». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. Границы начала / конца возрастной группы: была определена конкретная возрастная группа, указанная в информации об исследований. Если информация о возрастной группе, по которой определялось значение параметра, не была доступна, были сделаны предположения, основываясь на контексте исследования. Таким образом, в случае отсутствия информации о возрастных группах исследуемого населении, применялось следующее:&lt;/p&gt;
а. Если исследование проводилось в общей совокупности населения без дальнейшей детализации и была предоставлена только одна оценка распространенности, возрастной группой считалась группа от 0 до 85 лет. Впоследствии, если отсутствовали начальная и конечная границы возрастной группы, нижнее значение самой молодой возрастной группы принималось равным 1 году, а верхнее значение самой старшей возрастной группы составляло 85 лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;б. Если исследование проводилось среди взрослого населения, но возрастной диапазон не был указан, возрастной группой считались лица в возрасте 17–65 лет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; в. Если исследование проводилось среди учеников, но возрастной диапазон не был указан, возрастной группой считались лица в возрасте 5-15 лет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; г. Если исследование проводилось среди беременных женщин, но возрастной диапазон не был указан, возрастной группой считались лица в возрасте 15-49 лет (репродуктивный возраст). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; д. Если исследование проводилось среди доноров крови, но возрастной диапазон не был указан, возрастной группой считались лица в возрасте 17–65 лет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; е. Если исследование проводилось среди призывников или солдат, но возрастной диапазон не был указан, возрастной группой считались лица в возрасте 18-45 лет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ж. Если исследование проводилось среди работающего населения, но возрастной диапазон не указан, возрастной группой считались лица в возрасте 16-65 лет. &lt;/p&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; з. Распространенность HBsAg: была отобрана наиболее характерная оценка распространенности, полученная на основе данных (определенная по возрасту / полу / году - распространенности). Отдельные строки для каждого маркера использовались в файле отбора данных (например, одна строка для HBeAg и одна строка для HBsAg, даже если у исследовательской группы / в публикации была одна и та же).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 5. Распространенность HBeAg (дополнительный маркер): была отобрана наиболее характерная оценка распространенности HBeAg (определенная по возрасту / полу / году-распространенности) среди лиц с положительным анализом на HBsAg и, в случае необходимости, рассчитана для отображения распространенности среди носителей HBsAg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 6. Распространенность aнти-HBc (дополнительный маркер): была отобрана наиболее характерная оценка распространенности, полученная на основе данных (определенная по возрасту / полу / году-распространенности ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 7. Лабораторный метод: тестирование маркеров иммунной реакции на инфекцию HBV началось в 1970-х годах с помощью метода противоиммуноэлектрофореза (ПИЭФ). С тех пор были разработаны различные методы обнаружения (RIA, EIA, и т.д.). Наиболее часто применяемый метод в исследованиях распространенности - ИФА (иммуноферментный анализ). Для обозначения метода / теста, использованного для определения распространенности при проведении исследований, было установлено пять категорий: новый ELI (ELISA -2, -3, EIA, и т д.), старый EIA (хемилюминесцентный иммуноанализ - CMIA, противоиммуноэлектрофорез - ПИЭФ, пассивная гемагглютинация - RPHA), тест на нуклеиновые кислоты - NAT (qPCR / полимеразная цепная реакция (ПЦР) в реальном времени, вложенная ПЦР, мультиплексная ПЦР), другие (например, радиоиммуноанализ RIA); Неизвестно / не указано.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. Страна: названия стран были приведены в соответствии с материалами сайта www.who.int и, для целей дополнительного анализа, сгруппированы по шести регионам ВОЗ: Африканский регион, регион Америк, регион Восточного Средиземноморья, Европейский регион, регион Юго-Восточной Азии и регион Западной части Тихого океана. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 9. Объем выборки лиц, у которых была взята кровь; лиц, включенных в анализы / базы для оценки параметров: В качестве показателя качества исследования мы определили оптимальный объем выборки, то есть количество лиц, включенных в анализы / на которых основывается оценка параметра, количества лиц, у которых была взята кровь (отдельный столбец), и первоначально рассчитанный / запланированный объем выборки (отдельный столбец).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.Население: Хотя основное внимание уделялось общей совокупности населения, были включены и определены две дополнительные группы. К ним относятся: медработники и доноры крови (плюс неопределенные подгруппы, оплачиваемые, неоплачиваемые / добровольные). Если в этом столбце &quot;население&quot; были обозначены медработники или доноры крови, а не общая совокупность населения, столбец риска систематической ошибки (следующий) остается пустым.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 11. Уровень: Информация предоставляется, если исследование проводилось на национальном, субнациональном, городском уровне или если уровень никак не был определен (четыре категории).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 12. Место проведения исследования: эта переменная в виде произвольного текста определяет город / район в стране, где проводилось данное исследование. Переменные / столбцы Уровень и Место проведения исследования были дополнительно включены в анкету после совещания стран-членов ВОЗ по воздействию вакцинации против гепатита В, проведенного во Всемирной организации здравоохранения в Женеве в марте 2014 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дополнительные данные из других источников, помимо соответствующих критериям исследований: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
   &lt;li&gt; Год внедрения вакцинации во всей стране: данные получены из официальных отчетов государств-членов ВОЗ, и, если не указано иное, данные ежегодно публикуются по адресу &amp;#xA0;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/reporting/en/&quot;&gt;WHO/UNICEF joint reporting process&lt;/a&gt;. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/entity/immunization/monitoring_surveillance/data/year_vaccine_introduction.xls?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/entity/immunization/monitoring_surveillance/data/year_vaccine_introduction.xls?ua=1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Период проведения исследования: до или после вакцинации. Это определяется по году внедрения вакцинации во всей стране. &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Данные оценок охвата: данные получены из Оценки ВОЗ / ЮНИСЕФ национального охвата иммунизацией: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/immunization_monitoring/globalsummary/timeseries/tswucoveragebcg.html&quot;&gt;http://apps.who.int/immunization_monitoring/globalsummary/timeseries/tswucoveragebcg.html&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Значения ВВП на душу населения использовались из данных ООН, которая берет информацию из источников Всемирного банка.&lt;a href=&quot;http://data.un.org/Data.aspx?q=GDP&amp;amp;d=SNAAMA&amp;amp;f=grID%3a101%3bcurrID%3aUSD%3bpcFlag%3a1&quot;&gt;http://data.un.org/Data.aspx?q=GDP&amp;amp;d=SNAAMA&amp;amp;f=grID%3a101%3bcurrID%3aUSD%3bpcFlag%3a1&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Данные долготы и широты местности (источник: &lt;a href=&quot;http://www.google.com&quot;&gt;www.google.com&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Данные о структуре и размерах населения для каждой страны были получены из отдела народонаселения ООН: &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt;Использовалась шкала Ньюкасла-Оттавы для оценки качества нерандомизированных исследований в метаанализах (&lt;a href=&quot;http://www.ohri.ca/programs/clinical_epidemiology/oxford.asp&quot;&gt;http://www.ohri.ca/programs/clinical_epidemiology/oxford.asp&lt;/a&gt;)&lt;u&gt; и&lt;/u&gt; Руководство по повышению качества отчетности обсервационных исследований использовались для оценки тщательности подготовки отчетов по исследованиям.&lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
