<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPILING_ORG field for indicator 7-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The International Energy Agency (IEA) and the United Nations Statistics Division (UNSD) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The IEA and UNSD are the primary compilers of energy statistics from across countries and develop internationally comparable energy balances based on internationally agreed methodologies. Aggregates are based on a merging between IEA and UNSD data.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Compiladores de datos &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Nombre:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Agencia Internacional de la Energía (AIE) y la División de Estadística de las Naciones Unidas (UNSD) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Descripción: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La AIE y la UNSD son los principales compiladores de estadísticas energéticas nacionales y desarrollan balances energéticos comparables internacionalmente basados en metodologías acordadas internacionalmente. Los agregados se basan en una fusión entre los datos de la AIE y la UNSD. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Compilateurs de données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Nom : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L&apos;Agence internationale de l&apos;énergie (AIE) et la Division des statistiques des Nations unies (DSNU) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;AIE et la DSNU sont les principaux compilateurs de statistiques nationales sur l&apos;énergie et élaborent des bilans énergétiques comparables au niveau international sur la base de méthodologies convenues au niveau international. Les agrégats sont basés sur une fusion des données de l&apos;AIE et de la DSNU. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Международное энергетическое агентство (МЭА) и Статистический отдел ООН (СОООН) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; МЭА и СОООН являются основными составителями национальной энергетической статистики и разрабатывают международно-сопоставимые энергетические балансы на основе международно-согласованных методологий. Агрегаты основаны на совмещении данных МЭА и СОООН. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
