<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 7-3-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 7: Garantizar el acceso a una energía asequible, fiable, sostenible y moderna para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 7.3: De aquí a 2030, duplicar la tasa mundial de mejora de la eficiencia energética&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 7.3.1: Intensidad energética medida en función de la energía primaria y el PIB&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 7 de febrero de 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organización(es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Agencia Internacional de Energía (AIE) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;División de Estadística de las Naciones Unidas (UNSD)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La intensidad energética se define como la energía suministrada a la economía por unidad de valor de la producción económica. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El suministro total de energía, según la definición de las Recomendaciones Internacionales para las Estadísticas Energéticas (IRES, por sus siglas en inglés), se compone de la producción más las importaciones netas menos los combustibles marítimos y de aviación internacional más los cambios de existencias. El Producto Interior Bruto (PIB) es la medida de la producción económica. A efectos de comparación internacional, el PIB se mide en términos constantes de paridad de poder adquisitivo. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;El suministro total de energía suele calcularse al elaborar los balances energéticos nacionales. Los balances energéticos se elaboran a partir de los datos recogidos para unas 150 economías por la Agencia Internacional de la Energía (AIE) y para todos los países del mundo por la División de Estadística de las Naciones Unidas (UNSD). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos del PIB proceden principalmente de la base de datos de los Indicadores de Desarrollo Mundial del Banco Mundial &amp;#x2013;.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recolección de datos: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se recogen anualmente. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los Balances Energéticos de la AIE se publican en verano (publicando información de dos años civiles anteriores). Los balances de energía de la ONU están disponibles hacia el final del año calendario (publicación de información de dos años calendario anteriores). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Administraciones nacionales, tal y como se describe en la documentación sobre las fuentes de la AIE y la UNSD:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://wds.iea.org/wds/pdf/WORLDBAL_Documentation.pdf&quot;&gt;http://wds.iea.org/wds/pdf/WORLDBAL_Documentation.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/energystats/data&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/energystats/data &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Nombre:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Agencia Internacional de la Energía (AIE) y la División de Estadística de las Naciones Unidas (UNSD) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Descripción: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La AIE y la UNSD son los principales compiladores de estadísticas energéticas nacionales y desarrollan balances energéticos comparables internacionalmente basados en metodologías acordadas internacionalmente. Los agregados se basan en una fusión entre los datos de la AIE y la UNSD. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La intensidad energética es una indicación de la cantidad de energía que se utiliza para producir una unidad de producto económico. Es un indicador de la eficiencia con la que una economía es capaz de utilizar la energía para producir un producto económico. Un ratio más bajo indica que se utiliza menos energía para producir una unidad de producto. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La intensidad energética es sólo un indicador imperfecto de la eficiencia energética. Puede verse afectada por una serie de factores, como el clima, la estructura de la economía, la naturaleza de las actividades económicas, etc., que no están necesariamente relacionados con la eficiencia pura. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador se basa en la elaboración de estadísticas energéticas integrales sobre la oferta y la demanda para todas las estadísticas sobre las fuentes de energía utilizadas para elaborar un balance energético nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las metodologías acordadas internacionalmente para las estadísticas energéticas se describen en las &amp;#x201C;Recomendaciones Internacionales para las Estadísticas Energéticas&amp;#x201D; (IRES, por sus siglas en inglés), adoptadas por la Comisión de Estadística de la ONU, disponibles en: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/energystats/methodology/ires/&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/energystats/methodology/ires/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez elaborado el balance energético nacional, el indicador puede obtenerse dividiendo el suministro total de energía sobre el PIB. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los agregados se calculan, ya sea por región o a nivel mundial, sumando el suministro total de energía y los productos interiores brutos de los países correspondientes. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los balances energéticos de la AIE y de la ONU combinados proporcionan datos sobre el suministro total de energía para todos los países sobre una base anual. Los datos del PIB están disponibles para la mayoría de los países sobre una base anual. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1990-actualidad &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La desagregación de la intensidad energética, por ejemplo, por sectores de consumo final o usos finales, podría proporcionar más información sobre el progreso hacia la eficiencia energética. En la actualidad, sólo es posible calcular tales desgloses sectoriales para los siguientes sectores &amp;#x2013;: industria, residencial, transporte, agricultura y hogares &amp;#x2013;, tal y como se recoge en el &lt;em&gt;Seguimiento del ODS7: Informe sobre los progresos realizados en materia de energía&lt;/em&gt; (anteriormente &lt;em&gt;Marco de seguimiento mundial de la energía sostenible para todos&lt;/em&gt;). Sería deseable, con el tiempo, desarrollar indicadores de intensidad energética a nivel sectorial más refinados que permitan observar la intensidad energética por industria (por ejemplo, cemento, acero) o por tipo de vehículo (por ejemplo, coches, camiones), por ejemplo. Esto no será posible sin la colaboración estadística de los sectores consumidores de energía pertinentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El análisis de descomposición de las tendencias de la intensidad energética trata de filtrar los factores que afectan a la demanda de energía, como los cambios de escala y estructura de la economía, de los cambios de intensidad energética definidos más estrictamente. La metodología aplica el análisis de descomposición para aislar una medida más refinada de la intensidad energética, una que tamiza el cambio temporal de los pesos relativos del sector. Este análisis también se recoge en el &lt;em&gt;Seguimiento del ODS7: Informe sobre los progresos en materia de energía&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://iea.org&quot;&gt;http://iea.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/energy%20&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/energy&lt;/a&gt;stats &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Balances y estadísticas energéticas de la AIE &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.iea.org/statistics/&quot;&gt;http://www.iea.org/statistics/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Base de datos de estadísticas energéticas de la ONU &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/energystats/&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/energystats/&lt;/a&gt;datos (descripción) y &lt;a href=&quot;http://data.un.org/Explorer.aspx?d=EDATA&quot;&gt;http://data.un.org/Explorer.aspx?d=EDATA&lt;/a&gt; (datos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Página web del ODS 7 de la AIE: &lt;a href=&quot;http://www.iea.org/sdg&quot;&gt;http://www.iea.org/sdg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recomendaciones internacionales para las estadísticas energéticas (IRES) &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/energystats/methodology/ires/&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/energystats/methodology/ires/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agencia Internacional de la Energía (AIE), Agencia Internacional de Energías Renovables (IRENA), División de Estadística de las Naciones Unidas (UNSD), Banco Mundial, Organización Mundial de la Salud (OMS). 2018. &amp;#x201C;Seguimiento del ODS7: Informe sobre los progresos realizados en materia de energía en 2019&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agencia Internacional de la Energía (AIE) y el Banco Mundial. 2017. &amp;#x201C;Marco de seguimiento global 2017&amp;#x2014;Progreso hacia la energía sostenible&amp;#x201D;. Banco Mundial, Washington, DC. Licencia: Creative Commons Attribution CC BY 3.0 IGO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agencia Internacional de la Energía (AIE) y Banco Mundial. 2015. &amp;#x201C;Global Tracking Framework 2015&amp;#x2014;Progreso hacia la energía sostenible&amp;#x201D;, Banco Mundial, Washington, DC. Doi: 10.1596/978-1-4648 -0690-2 Licencia: Creative Commons Attribution CC BY 3.0 IGO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agencia Internacional de la Energía (AIE) y Banco Mundial. 2013. &amp;#x201C;Marco de seguimiento global 2013&amp;#x201D;&lt;/p&gt;</data>
</root>
