<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 7-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Total energy supply is typically calculated in the making of energy balances. Energy balances are compiled based on data collected for around 150 economies from the International Energy Agency (IEA) and for all countries in the world from the United Nations Statistics Division (UNSD). GDP data are taken mainly from the World Bank &amp;#x2013; World Development Indicator database.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;El suministro total de energía suele calcularse al elaborar los balances energéticos nacionales. Los balances energéticos se elaboran a partir de los datos recogidos para unas 150 economías por la Agencia Internacional de la Energía (AIE) y para todos los países del mundo por la División de Estadística de las Naciones Unidas (UNSD). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos del PIB proceden principalmente de la base de datos de los Indicadores de Desarrollo Mundial del Banco Mundial.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Sources de données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La fourniture totale d&apos;énergie est généralement calculée lors de l&apos;établissement des bilans énergétiques nationaux. Les bilans énergétiques sont établis sur la base de données collectées pour environ 150 économies par l&apos;Agence internationale de l&apos;énergie (AIE) et pour tous les pays du monde par la Division des statistiques des Nations unies (DSNU). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur le PIB proviennent principalement de la base de données des indicateurs du développement mondial de la Banque mondiale.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Общие поставки энергии обычно рассчитываются при составлении национальных энергетических балансов. Энергетические балансы составляются на основе данных, собираемых Международным энергетическим агентством (МЭА) по 150 странам, а Статистическим отделом Организации Объединенных Наций (СОООН) - по всем странам мира. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по ВВП взяты в основном из базы данных Всемирного банка по показателям мирового развития. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
