<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 5-6-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion de femmes âgées de 15 à 49 ans (mariées ou en union libre) qui prennent leur propre décision dans les trois domaines choisis, c’est-à-dire décident de leurs propres soins de santé; décider de l’utilisation de la contraception; et peuvent dire non aux rapports sexuels avec leur mari ou partenaire s’ils ne le veulent pas. Seules les femmes qui fournissent une réponse « oui » aux trois composantes sont considérées comme des femmes qui prennent leurs propres décisions en matière de santé sexuelle et reproductive. Une union libre implique un homme et une femme cohabitant régulièrement dans une relation de type mariage. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’autonomie des femmes dans la prise de décision et l’exercice de leurs droits en matière de procréation est évaluée à partir des réponses aux trois questions suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Qui prend habituellement les décisions concernant les soins de santé pour vous-même ? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RÉPONDANTE &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; MARI/PARTENAIRE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RÉPONDANTE ET MARI/PARTENAIRE CONJOINTEMENT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; QUELQU’UN D’AUTRE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; AUTRE, SPÉCIFIER &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Qui prend habituellement la décision d’utiliser ou non la contraception ? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RÉPONDANTE &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; MARI/PARTENAIRE &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RÉPONDANTE ET MARI/PARTENAIRE CONJOINTEMENT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; QUELQU’UN D’AUTRE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; AUTRE, SPÉCIFIER&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Pouvez-vous dire non à votre mari / partenaire si vous ne voulez pas avoir de rapports sexuels ? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; OUI &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; NON &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; DÉPEND/PAS SÛRE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une femme est considérée comme jouissant d’une autonomie dans la prise de décision en matière de santé génésique et habilitée à exercer ses droits en matière de procréation si elle (1) décide des soins de santé pour elle-même, seule ou conjointement avec son mari ou partenaire; (2) décide de l’utilisation ou de la non-utilisation de la contraception, seule ou conjointement avec son mari ou son partenaire; et (3) peut dire non aux relations sexuelles avec son mari ou partenaire si elle ne le veut pas. &lt;/p&gt;</data>
</root>
