<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-1-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Объемы пассажирских и грузовых перевозок измеряются соответственно в пассажиро-километрах и тонно-километрах и с разбивкой по видам транспорта. В целях мониторинга этого показателя данные по пассажиро-километрам подразделяются на воздушные, автомобильные (с разбивкой на легковые автомобили, автобусы и мотоциклы) и железнодорожные перевозки, а тонно-километры дезагрегируются на воздушные, автомобильные, железнодорожные и внутренние водные перевозки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Поскольку данные по морским перевозкам не являются широко доступными, на региональном уровне используются только данные по тоннам перевезенных грузов (а не тонно-километрах). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Воздушный транспорт: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международная организация гражданской авиации (ИКАО) с помощью своего Статистического отдела разработала стандартные методологии и определения для сбора и представления данных по перевозкам (пассажирским и грузовым), связанным с воздушным транспортом. Эти стандарты и методологии были приняты 191 государством-членом ИКАО, а также заинтересованными сторонами отрасли, то есть авиаперевозчиками и аэропортами. Данные ИКАО используются государствами, а также Всемирным банком для показателей развития. ИКАО использует формы отчетности по воздушному транспорту A, AS, B и C для получения данных по объемам пассажирских и грузовых перевозок воздушным транспортом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Точное определение всех концепций и метаданных, связанных с формами отчетности по воздушному транспорту A, AS, B и C, для получения данных по объемам пассажирских и грузовых перевозок на воздушном транспорте, утверждены Статистическим отделом ИКАО и государствами-членами, их можно найти на указанном ниже веб-сайте ИКАО. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.icao.int/sustainability/pages/eap-sta-excel.aspx/&quot;&gt; http://www.icao.int/sustainability/pages/eap-sta- excel.aspx /. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Автомобильный, железнодорожный, внутренний водный, трубопроводный транспорт &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; МТФ и ЕЭК ООН в сотрудничестве с Евростатом ежегодно собирают статистические данные по железнодорожному и автомобильному, внутреннему водному и трубопроводному транспорту от своих стран-членов. Данные собираются из министерств транспорта, статистических управлений и других учреждений, назначенных в качестве официальных источников данных. Хотя для всех терминов, используемых в этом обследовании, есть четкие определения, страны могут использовать иные методологии для расчета объемов тонно-километров и пассажиро-километров. Методы могут быть основаны на обследованиях количества перевозимого груза или пассажиров или мобильности с использованием очень разных методов выборки и методов оценки, которые могут повлиять на сопоставимость статистических данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Официальная статистика автомобильного, железнодорожного, внутреннего водного и трубопроводного транспорта доступна только для государств-членов ЕЭК ООН или МТФ. Данные для этих видов транспорта по другим странам взяты из глобальной транспортной модели МТФ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Определения всех соответствующих терминов можно найти в Глоссарии по статистике транспорта ЕЭК ООН / МТФ / Евростата. Пятое &lt;sup&gt; -е &lt;/sup&gt; издание этой публикации должно быть выпущено в 2019 году. Четвертое издание 2009 года доступно по адресу &lt;a href = &quot;https://www.unece.org/fileadmin/DAM/trans/main. /wp6/pdfdocs/glossen4.pdf&quot;&gt;https://www.unece.org/fileadmin/DAM/trans/main/wp6/pdfdocs/glossen4.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
