<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 1-2-1, translated into ru</message>
	<data># Методология

## Метод Вычисления

Формула для расчета удельный вес от общего, городского и сельского населения, живущего ниже национальной черты бедности, или индекс численности персонала, выглядит следующим образом:

&lt;math&gt;
  &lt;munder&gt;
    &lt;mrow&gt;
      &lt;msub&gt;
        &lt;mi&gt;P&lt;/mi&gt;
        &lt;mn&gt;0&lt;/mn&gt;
      &lt;/msub&gt;
      &lt;mo&gt;=&lt;/mo&gt;
      &lt;mfrac&gt;
        &lt;mn&gt;1&lt;/mn&gt;
        &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
      &lt;/mfrac&gt;
      &lt;munderover&gt;
        &lt;mo&gt;∑&lt;/mo&gt;
        &lt;mi&gt;i&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
      &lt;/munderover&gt;
      &lt;mi&gt;I&lt;/mi&gt;
      &lt;mo&gt;(&lt;/mo&gt;
      &lt;msub&gt;
        &lt;mi&gt;y&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;i&lt;/mi&gt;
      &lt;/msub&gt;
      &lt;mo&gt;&amp;lt;&lt;/mo&gt;
      &lt;mi&gt;z&lt;/mi&gt;
      &lt;mo&gt;)&lt;/mo&gt;
      &lt;mo&gt;=&lt;/mo&gt;
      &lt;mfrac&gt;
        &lt;msub&gt;
          &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
          &lt;mi&gt;p&lt;/mi&gt;
        &lt;/msub&gt;
        &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
      &lt;/mfrac&gt;
    &lt;/mrow&gt;
    &lt;mrow&gt;
      &lt;mo&gt;=&lt;/mo&gt;
      &lt;mn&gt;1&lt;/mn&gt;
    &lt;/mrow&gt;
  &lt;/munder&gt;
&lt;/math&gt;

Где *I*(.) - функция показателя, который принимает значение 1, если выражение в скобках верно, и 0 в противном случае. Если индивидуальное потребление или доход *y*&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt; меньше, чем национальный уровень бедности *z* (например, в абсолютном выражении уровнем может быть цена потребления пачке или в относительном выражении процент распределения доходов), то *i*(.) равна 1 и индивид считается бедным. *N*&lt;sub&gt;Р&lt;/sub&gt; является общим, городским и сельским количеством бедных. *N* - общее, городское или сельское население.

Данные о потреблении или доходе получаются из репрезентативных обследований домашних хозяйств, которые содержат подробные ответы на вопросы, касающиеся привычных расходов и источников доходов. Потребление, включая потребление продукции собственного производства, или доход рассчитывается для всего домохозяйства. В некоторых случаях, “эффективный” размер домохозяйства рассчитывается исходя из фактического размера домохозяйства, чтобы отразить предполагаемую эффективность в потреблении; корректировки могут быть сделаны с учетом количества детей в домохозяйстве. Количество людей в этих домохозяйствах агрегируется, чтобы оценить количество бедных людей.

Национальные уровни бедности используют конкретные страновые уровни бедности, отражающие экономическую и социальную ситуации в стране. В некоторых случаях, национальный уровень бедности корректируется для различных областей страны ( как городских, так и сельских), с учетом разницы в ценах и доступности товаров и услуг. Обычно уровень бедности находится выше черты бедности в сельской местности; отражая сравнительно высокую стоимостью жизни в городских районах.</data>
</root>
