<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 16-5-2, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 16: Promover sociedades pacíficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 16.5: Reducir considerablemente la corrupción y el soborno en todas sus formas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 16.5.2: Proporción de negocios que han tenido al menos un contacto con un funcionario público y que han pagado un soborno a un funcionario público, o a los que un funcionario público les ha pedido un soborno, durante los últimos 12 meses&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 11 de julio de 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Organización (es): &lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Banco Mundial (BM) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Definición:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Proporción de empresas a las que se les pide un regalo o un pago informal cuando se reúnen con funcionarios fiscales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En todas las encuestas a empresas (&lt;a href=&quot;file:///C:\Users\jenpa\AppData\Local\Temp\Temp1_Tier%201-Pilot%20Refresh.zip\Tier%201-Pilot%20Refresh\www.enterprisesurveys.org&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org&lt;/a&gt;), hay una pregunta estándar en la que se pregunta al encuestado si ha sido inspeccionado por funcionarios fiscales o se le ha exigido que se reúna con ellos. Si el encuestado indica &amp;#x2018;sí&amp;#x2019;, hay una pregunta de seguimiento en la que se pregunta si se esperaba que el encuestado proporcionara un regalo o un pago informal durante estas inspecciones/reuniones. Las opciones de respuesta incluyen &amp;#x201C;sí&amp;#x201D;, &amp;#x201C;no&amp;#x201D;, &amp;#x201C;no sabe&amp;#x201D; y &amp;#x201C;se niega&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las encuestas de empresas son encuestas a nivel empresarial realizadas en los países clientes del Banco Mundial. La encuesta se centra en varios aspectos del entorno empresarial, así como en las medidas de resultados de las empresas, como las ventas anuales, la productividad, etc. Las encuestas se llevan a cabo mediante entrevistas personales con el máximo responsable o propietario de la empresa. Para cada país, la encuesta se realiza aproximadamente cada 4-5 años.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Conceptos:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los encuestados de la Encuesta de Empresas son empresas, ya sean manufactureras o de servicios. Se trata de empresas registradas (formales) con más de 5 empleados. Las empresas son total o parcialmente privadas (las empresas 100% estatales no son elegibles para la Encuesta de Empresas). Puede encontrar más información sobre la metodología de la encuesta en la página de Metodología del sitio web: &lt;a href=&quot;file:///C:\Users\jenpa\AppData\Local\Temp\Temp1_Tier%201-Pilot%20Refresh.zip\Tier%201-Pilot%20Refresh\www.enterprisesurveys.org\methodology&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org/methodology&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un regalo o un pago informal se considera un &amp;#x2018;soborno&amp;#x2019;.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Descripción:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El sitio web de las Encuestas de Empresas (www.enterprisesurveys.org) proporciona todos los metadatos, incluidos los cuestionarios de las encuestas y los informes de ejecución de todas las encuestas de empresas. Los informes de implementación indican el tamaño de la muestra, el marco muestral utilizado, las fechas/duración del trabajo de campo, los índices de respuesta, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El registro en el sitio web de la Encuesta de Empresas es gratuito y el portal de datos del sitio web permite a los usuarios acceder a los datos brutos y a la documentación de la encuesta para cada encuesta.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Proceso de recolección:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Banco Mundial realiza las encuestas de empresas en los países clientes. Las encuestas son comparables, ya que la metodología de la encuesta se aplica de forma coherente en todos los países: obtención de marcos muestrales adecuados, criterios de elegibilidad de las empresas encuestadas, diseño de la muestra de la encuesta, elementos básicos del cuestionario en todos los países, controles de calidad estandarizados de los datos recibidos, cálculo estandarizado de las ponderaciones muestrales, etc.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Data collection:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las encuestas están en curso. Puede encontrar información sobre los proyectos actuales en: &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/Methodology/Current-projects&quot;&gt;http://www.enterprisesurveys.org/Methodology/Current-projects&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Publicación de datos:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los indicadores del sitio web de Enterprise Surveys se actualizan cada vez que se completa una nueva encuesta y se carga en el sitio web. Para cada país, sólo se utiliza la última encuesta realizada para calcular el indicador.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; El indicador se deriva de encuestas empresariales realizadas por el Banco Mundial. El Banco Mundial suele contratar a un contratista privado (normalmente una empresa de investigación de mercado) para llevar a cabo el trabajo de campo de la encuesta. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Nombre:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Banco Mundial&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Justificación: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La justificación de este indicador es determinar si se solicita a las empresas obsequios o pagos informales (es decir, sobornos) cuando se reúnen con funcionarios fiscales. El pago de impuestos es un requisito formal en la mayoría de los países y, por lo tanto, la razón de este indicador es medir la incidencia de la corrupción durante esta interacción rutinaria. La fortaleza clave de Enterprise Survey es que la mayoría de las preguntas de la encuesta pertenecen a las experiencias reales del día a día de la empresa; esta cuestión relativa a la corrupción durante las inspecciones / reuniones fiscales no es una cuestión de opinión, sino más bien una cuestión basada en la realidad de la empresa. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Comentarios y limitaciones:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La fortaleza clave de la Encuesta de Empresas es que la mayoría de las preguntas de la encuesta se refieren a las experiencias reales del día a día de la empresa; esta cuestión relativa a la corrupción durante las inspecciones/reuniones fiscales no es una cuestión basada en opiniones, sino más bien una cuestión basada en la realidad de la empresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Las limitaciones incluyen que los datos de algunos países tienen casi 10 años (por ejemplo, Sudáfrica y Brasil). Esto se debe al hecho de que estos proyectos de encuestas presenciales pueden ser costosos en algunos países y, por lo tanto, debido a limitaciones presupuestarias, el Banco Mundial no ha podido actualizar algunos de los datos de encuestas de empresas en un subconjunto de países. Otra limitación es que las encuestas se realizan principalmente en los países clientes del Banco Mundial y, por lo tanto, la mayoría de los países de altos ingresos no están cubiertos por las encuestas (Estados Unidos, Canadá, países de Europa occidental, Japón, países del CCG (Gulf Cooperation Council, por sus siglas en inglés), etc.). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Otra limitación puede ser la naturaleza sensible de la corrupción. En algunos países/culturas, es posible que las empresas no se sientan cómodas respondiendo preguntas sobre corrupción. Aunque los datos se recopilan en el contexto de la confidencialidad, las empresas pueden negarse a responder a la pregunta si han sido objeto de solicitudes de soborno. Por lo tanto, en algunos países, la incidencia real de este tipo particular de corrupción puede ser mayor que el valor calculado del indicador. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Método de cálculo:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El indicador se calcula para cada país, examinando la proporción de empresas que respondieron &amp;#x2018;sí&amp;#x2019; a la pregunta de la encuesta. Para todos los proyectos de encuestas de empresas realizados desde 2006, el conjunto de datos resultante tiene ponderaciones de muestreo. Por lo tanto, el valor del indicador, que se calcula utilizando Stata, incorpora estas ponderaciones de muestreo, así como los estratos de diseño. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h5&gt;&lt;strong&gt;A nivel de país:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;El valor del indicador no se imputa para los países que no disponen de una encuesta de empresas.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;&lt;strong&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Los agregados regionales y globales del indicador se derivan de las encuestas completadas. Se crea una única estimación puntual para cada país y un agregado global/regional toma una media simple de la estimación puntual de cada país(cuando hay datos disponibles para ese país). Por ejemplo, la media (estimación puntual) del indicador para Asia Oriental y el Pacífico no incluye a Japón, ya que no existe una encuesta de empresas para este país.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Agregados regionales:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Los agregados regionales y globales se calculan tomando el promedio simple del valor del indicador para todos los países pertinentes. Al producir agregados regionales y globales tal como se presentan en el sitio web de Enterprise Surveys, tenga en cuenta que solo se utilizan encuestas publicadas durante los años 2010 en adelante. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Recomendamos a los usuarios que consulten el sitio web de Enterprise Surveys para conocer la metodología general de la encuesta y saber qué países están disponibles para la evaluación comparativa. &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt;http://www.enterprisesurveys.org/methodology&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Control de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando realizamos nuestros proyectos de encuestas, el equipo de trabajo de campo encargado de la ejecución debe enviar periódicamente lotes de entrevistas completadas al Banco Mundial para que podamos ejecutar nuestros propios programas de control de calidad sobre los datos. Después de ejecutar estos programas, proporcionamos la información de control de calidad al equipo de trabajo de campo para que los datos de la encuesta, que han sido marcados, puedan ser verificados y mejorados continuamente. Así es como controlamos continuamente los datos de las encuestas mientras los proyectos están en campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Banco Mundial recoge estos datos de las encuestas para el bien público de la información. En el caso de un proyecto de encuesta individual, una vez que los datos se recogen y se consideran finalizados (tras nuestros propios procesos internos de control de calidad), los datos de la encuesta se publican en el sitio web de Enterprise Surveys del Banco Mundial.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Descripción:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Disponibilidad de datos desde 2010 hasta la actualidad (en términos de países que tienen al menos 1 observación después de 2010 para este indicador):&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asia y Pacífico: 28; África: 25; América Latina y Caribe: 30; Europa, América del Norte, Australia, Nueva Zelanda y Japón: 22.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Desagregación:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La Encuesta de Empresas recoge varias características descriptivas de las empresas encuestadas, entre ellas: el sexo del máximo responsable, la actividad principal de la empresa, la ubicación subnacional de la empresa, la condición de exportador, el número de empleados, el grado de propiedad extranjera y otras características. Por lo tanto, el indicador puede desglosarse según los niveles de estas características individuales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Fuentes de discrepancias:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No conocemos datos producidos por los países sobre este indicador.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;URL:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org&quot;&gt;www.worldbank.org&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Referencias:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org/methodology&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/data/exploretopics/corruption&quot;&gt;http://www.enterprisesurveys.org/data/exploretopics/corruption&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
