<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 16-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The process of quality assurance includes the review of survey questionnaires/documentations/metadata, examination of reliability of data, and making sure they comply with international standards (e.g. workforce concepts in the survey questions correspond to ILO standards), and examining the consistency and coherence within the data set as well as with the time series of data and the resulting indicators.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Control de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando realizamos nuestros proyectos de encuestas, el equipo de trabajo de campo encargado de la ejecución debe enviar periódicamente lotes de entrevistas completadas al Banco Mundial para que podamos ejecutar nuestros propios programas de control de calidad sobre los datos. Después de ejecutar estos programas, proporcionamos la información de control de calidad al equipo de trabajo de campo para que los datos de la encuesta, que han sido marcados, puedan ser verificados y mejorados continuamente. Así es como controlamos continuamente los datos de las encuestas mientras los proyectos están en campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Banco Mundial recoge estos datos de las encuestas para el bien público de la información. En el caso de un proyecto de encuesta individual, una vez que los datos se recogen y se consideran finalizados (tras nuestros propios procesos internos de control de calidad), los datos de la encuesta se publican en el sitio web de Enterprise Surveys del Banco Mundial.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Assurance de la qualité :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lors de la réalisation des projets d&apos;enquête, l&apos;équipe chargée de la mise en œuvre sur le terrain doit envoyer périodiquement les lots terminés à la Banque mondiale afin que cette dernière puisse mener ses propres programmes de contrôle de la qualité des données. La Banque mondiale fournit de l&apos;information continue à l&apos;équipe chargée du travail sur le terrain afin que les données identifiées comme étant potentiellement problématiques puissent être vérifiées et corrigées. Ainsi, la qualité des données est contrôlée de façon continue pendant la réalisation des projets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Banque mondiale recueille les données de cette enquête pour le bien public. Une fois les données recueillies et considérées comme finales (après les processus internes de contrôle de la qualité de la Banque mondiale), les données sont publiées sur le site Internet de l&apos;Enquête sur les entreprises.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Гарантия качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; При реализации наших исследовательских проектов группа, проводящая полевые работы, должна периодически направлять во Всемирный банк партии завершенных интервью для того, чтобы мы могли использовать собственные программы контроля качества данных. После запуска этих программ мы организуем с командой, проводящей полевые работы, обратную связь по вопросам контроля качества с тем, чтобы данные обследования, отмеченные флажками, можно бы было постоянно проверять и улучшать. Таким образом, мы в непрерывном режиме отслеживаем данные обследований, пока проекты еще находятся на стадии полевых работ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Всемирный банк собирает эти данные обследования с тем, чтобы информация стала общественным благом. Для конкретного проекта обследования, после того, как данные собраны и их можно считать окончательными (после наших собственных внутренних процессов контроля качества), данные обследования публикуются на веб-сайте Обследования предприятий Всемирного банка.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
