<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 9-2-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 9: Создание стойкой инфраструктуры, содействие всеохватной и устойчивой индустриализации и инновациям&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 9.2: Содействовать всеохватной и устойчивой индустриализации и к 2030 году существенно повысить уровень занятости в промышленности и долю промышленного производства в валовом внутреннем продукте в соответствии с национальными условиями и удвоить соответствующие показатели в наименее развитых странах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 9.2.1: Добавленная стоимость, создаваемая в обрабатывающей промышленности, в процентном отношении к ВВП и на душу населения&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по промышленному развитию (ЮНИДО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Добавленная стоимость, создаваемая в обрабатывающих производствах (ДСОП) как доля валового внутреннего продукта (ВВП) представляет собой соотношение между ДСОП и ВВП, которые приводятся в постоянных долларах США 2015 года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ДСОП на душу населения рассчитывается путем деления ДСОП в постоянных долларах США 2015 года на численность населения страны или района. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Валовая добавленная стоимость измеряет вклад в экономику каждого отдельного производителя, отрасли или сектора в стране. Валовая добавленная стоимость, созданная любой единицей, занятой производственной деятельностью, может быть рассчитана как остаток от общего выпуска единицы за вычетом промежуточного потребления, товаров и услуг, использованных в процессе производства продукции, или как сумма факторных доходов, полученных в производственном процессе (Система национальных счетов 2008). Обрабатывающие производства относятся к отраслям, принадлежащим к сектору C, определенному Международной стандартной отраслевой классификацией всех видов экономической деятельности (МСОК), редакция 4, или D, определенному в МСОК редакция 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВВП представляет собой сумму валовой добавленной стоимости всех институциональных единиц-резидентов в экономике. Для сопоставимости во времени и между странами ДСОП и ВВП отражаются в постоянных ценах в долларах США. Текущие ряды приведены в постоянных ценах 2015 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНИДО ведет базу данных ДСОП. Обновленные данные получаются из оценок национальных счетов, подготовленных Статистическим отделом ООН (СОООН), и из официальных публикаций. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Страновые данные по ДСОП и ВВП собираются с помощью вопросника по национальным счетам (ВНС), рассылаемого СОООН. Более подробная информация о методологии доступна по адресу&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/methodology.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/snaama/methodology.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Отсутствующие или несогласованные значения верифицированы с помощью национальных источников и показателей мирового развития (WDI). Предпочтение отдается данным из национальных источников. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по населению получены из Отдела народонаселения Департамента ООН по экономическим и социальным вопросам. Более подробная информация о методологии доступна по адресу &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://esa.un.org/unpd/wpp/Publications/Files/WPP2015_Methodology.pdf&quot;&gt; https://esa.un.org/unpd/wpp/Publications/Files/WPP2015_Methodology.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных осуществляется путем получения данных в электронном виде в течение года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; База данных по ДСОП Организации Объединенных Наций по промышленному развитию (ЮНИДО) обновляется ежегодно в период с марта по апрель. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Статистический отдел Организации Объединенных Наций (СОООН) и официальные публикации &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; СОООН от национальных статистических управлений (НСУ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по промышленному развитию (ЮНИДО) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ДСОП - это общепризнанный и широко используемый исследователями и политиками показатель, служащий для оценки уровня индустриализации страны. Доля ДСОП в ВВП отражает роль обрабатывающих отраслей в экономике и национальном развитии страны в целом. ДСОП на душу населения является основным показателем уровня индустриализации страны с поправкой на размер экономики. Одно из статистических применений ДСОП на душу населения - это классификация групп стран в соответствии со стадией промышленного развития. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Различия могут возникать из-за разных версий Системы национальных счетов (СНС) или пересмотренных МСОК, используемых странами. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля ДСОП в ВВП = ДСОП / ВВП * 100. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ДСОП на душу населения = ДСОП / численность населения &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Boudt, Todorov, Upadhyaya (2009): Определение текущего состояния добавленной стоимости, создаваемой в обрабатывающих производствах, для для межстрановых сравнений; Статистический журнал Международной ассоциации официальной статистики (МАОС) &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Вменение не используется. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональное, глобальное агрегирование осуществляется путем прямого суммирования страновых значений внутри групп стран. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Международные рекомендации по статистике промышленности (МРСП) 2008 года &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesM/seriesm_90e.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesM/seriesm_90e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Система национальных счетов (СНС) 2008 года &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesf/SeriesF_2Rev5e.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesf/SeriesF_2Rev5e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международная стандартная отраслевая классификация всех видов экономической деятельности (МСОК) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27 &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНИДО (2009 год), Качество данных ЮНИДО: система обеспечения качества статистической деятельности ЮНИДО &lt;a href=&quot;https://open.unido.org/api/documents/4814740/download/UNIDO-Publication-2009-4814740&quot;&gt; https://open.unido.org/api/documents/4814740/download/UNIDO-Publication-2009-4814740 [307 ] &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для более чем 200 стран &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю доступны по состоянию на 2000 год в Глобальной базе данных ООН по ЦУР, но более длинные временные ряды доступны в базе данных ДСОП ЮНИДО. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Дезагрегирование недоступно. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Незначительные различия могут возникнуть из-за 1) обменных курсов при пересчете в доллары США 2) различных базовых лет, используемых для данных в постоянных ценах, 3) методов оценки за последний период и 4) различных версий СНС и пересмотренных версий МСОК, используемых странами. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.unido.org/statistics&quot;&gt; www.unido.org/statistics &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/snaama/methodology.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/snaama/methodology.pdf &lt;/a&gt; &lt;br &gt; &lt;a href=&quot;https://esa.un.org/unpd/wpp/Publications/Files/WPP2015_Methodology.pdf&quot;&gt; https://esa.un.org/unpd/wpp/Publications/Files/WPP2015_Methodology.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Международный ежегодник по промышленной статистике; ЮНИДО &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международная стандартная отраслевая классификация всех видов экономической деятельности, 2008 год &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Система национальных счетов 2008 года&lt;/p&gt;</data>
</root>
