<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 8-5-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de desempleo indica el porcentaje de personas de la población activa que están desempleadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los desempleados se definen como todas las personas en edad de trabajar (normalmente de 15 años o más) que no tenían un empleo, realizaron actividades para buscarlo durante un período reciente especificado y estaban actualmente disponibles para aceptar un empleo dada una oportunidad de trabajo, cuando (a) &amp;#x201C;sin empleo&amp;#x201D; se evalúa con respecto al breve período de referencia para la medición del empleo; (b) para &amp;#x201C;buscar empleo&amp;#x201D; se refiere a cualquier actividad cuando se lleva a cabo, durante un período reciente especificado que comprende las últimas cuatro semanas o un mes, con el fin de encontrar un empleo o crear una empresa comercial o agrícola; (c) el momento en el que la empresa comienza a existir debe utilizarse para distinguir entre las actividades de búsqueda destinadas a crear una empresa y la actividad laboral propiamente dicha, como lo demuestra el registro de la empresa para operar o cuando se dispone de recursos financieros, se cuenta con la infraestructura o los materiales necesarios o se recibe el primer cliente o pedido, según el contexto; (d) &amp;#x201C;actualmente disponible&amp;#x201D; sirve como prueba de la disposición a iniciar un trabajo en el presente, evaluada con respecto a un breve período de referencia que comprende el utilizado para medir el empleo (dependiendo de las circunstancias nacionales, el período de referencia puede ampliarse para incluir un breve período posterior que no exceda de dos semanas en total, a fin de garantizar una cobertura adecuada de las situaciones de desempleo entre los distintos grupos de población). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las personas con empleo se definen como todas las personas en edad de trabajar (normalmente de 15 años o más) que, durante un breve período de referencia, como una semana o un día, han realizado cualquier actividad para producir bienes o prestar servicios a cambio de una remuneración o un beneficio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La población activa corresponde a la suma de las personas con empleo y desempleadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para más información sobre las definiciones de empleo y desempleo, véase la Resolución relativa a las estadísticas del trabajo, el empleo y la subutilización de la mano de obra, adoptada por la 19&lt;sup&gt;a&lt;/sup&gt; Conferencia Internacional de Estadísticos del Trabajo.&lt;/p&gt;</data>
</root>
