<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The OTHER_DOC field for indicator 5-5-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ECLAC, 2016a. CEPALSTAT: Databases and statistical publications. &lt;a href=&quot;http://interwp.cepal.org/sisgen/ConsultaIntegrada.asp?idAplicacion=11&amp;amp;idioma=e&quot;&gt;http://interwp.cepal.org/sisgen/ConsultaIntegrada.asp?idAplicacion=11&amp;amp;idioma=e&lt;/a&gt; (accessed January-April 2016)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;European Commission, 2016a. Database on women and men in decision-making (WMID). &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/justice/gender-equality/gender-decision-making/database/index_en.htm&quot;&gt;http://ec.europa.eu/justice/gender-equality/gender-decision-making/database/index_en.htm&lt;/a&gt; (accessed January-April 2016)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;European Commission, International Monetary Fund, Organization for Economic Co-operation and Development, United Nations and the World Bank, 2009&lt;em&gt;. The 2008 System of National Accounts.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNECE, 2016a. Public life and decision-making database. &lt;a href=&quot;http://w3.unece.org/PXWeb2015/pxweb/en/STAT/STAT__30-GE__05-PublicAnddecision&quot;&gt;http://w3.unece.org/PXWeb2015/pxweb/en/STAT/STAT__30-GE__05-PublicAnddecision&lt;/a&gt; (accessed January-April 2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNDP, 2014. Gender Equality: Women&amp;#x2019;s participation and leadership in governments at the local level. Asia and the Pacific 2013. Bangkok, UNDP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;United Nations, 2011. &lt;em&gt;Using Administrative and Secondary Sources for Official Statistics: A Handbook of Principles and Practices&lt;/em&gt;. UNECE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNPAN (United Nations Public Administration Network), 2016. UN Public Administration Glossary. &lt;a href=&quot;http://www.unpan.org/Directories/Glossary/tabid/1398/language/en-US/Default.aspx%20&quot;&gt;http://www.unpan.org/Directories/Glossary/tabid/1398/language/en-US/Default.aspx&lt;/a&gt; (March 2016)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UN Women, 2017. Review of National Constitutions and Local Government Acts. Unpublished. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UN Women and UNDP, 2015. Inclusive Electoral Processes: A guide for Electoral Management Bodies on Promoting Gender Equality and Women&amp;#x2019;s Participation.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Références&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ECLAC, 2016a. CEPALSTAT: Bases de données et publications statistiques. &lt;a href=&quot;http://interwp.cepal.org/sisgen/ConsultaIntegrada.asp?idAplicacion=11&amp;amp;idioma=e&quot;&gt;http://interwp.cepal.org/sisgen/ConsultaIntegrada.asp?idAplicacion=11&amp;amp;idioma=e&lt;/a&gt; (consulté janvier-avril 2016)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Commission européenne, 2016a. Base de données sur les femmes et les hommes dans la prise de décision (WMID). &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/justice/gender-equality/gender-decision-making/database/index_en.htm&quot;&gt;http://ec.europa.eu/justice/gender-equality/gender-decision-making/database/index_en.htm&lt;/a&gt; (consulté janvier-avril 2016)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Commission européenne, Fonds monétaire international, Organisation de coopération et de développement économiques, Nations Unies et Banque mondiale, 2009&lt;em&gt;. Le Système des comptes nationaux de 2008. &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UNECE, 2016a. Base de données sur la vie publique et la prise de décision. &lt;a href=&quot;http://w3.unece.org/PXWeb2015/pxweb/en/STAT/STAT__30-GE__05-PublicAnddecision&quot;&gt;http://w3.unece.org/PXWeb2015/pxweb/fr/STAT/STAT__30-GE__05-PublicAnddecision&lt;/a&gt; (consulté de janvier à avril 2016). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; PNUD, 2014. Égalité des sexes : Participation et leadership des femmes&amp;#x2019; dans les gouvernements au niveau local. Asie et Pacifique 2013. Bangkok, PNUD. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Nations Unies, 2011. &lt;em&gt; Utilisation de sources administratives et secondaires pour les statistiques officielles : Un manuel de principes et de pratiques&lt;/em&gt;. Unece. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UNPAN (Réseau d’administration publique des Nations Unies), 2016. Glossaire de l’administration publique des Nations Unies. &lt;a href=&quot;http://www.unpan.org/Directories/Glossary/tabid/1398/language/en-US/Default.aspx%20&quot;&gt;http://www.unpan.org/Directories/Glossary/tabid/1398/language/fr-US/Default.aspx&lt;/a&gt; (mars 2016)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ONU Femmes, 2017. Révision des Constitutions nationales et des lois sur les gouvernements locaux. Inédit. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ONU Femmes et PNUD, 2015. Processus électoraux inclusifs : Guide pour les organismes de gestion électorale sur la promotion de l’égalité des sexes et de la participation des femmes&amp;#x2019;. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ЭКЛАК, 2016a. CEPALSTAT: Базы данных и статистические публикации. &lt;a href=&quot;http://interwp.cepal.org/sisgen/ConsultaIntegrada.asp?idAplicacion=11&amp;amp;idioma=e&quot;&gt; http://interwp.cepal.org/sisgen/ConsultaIntegrada.asp?idAplicacion=11 &amp;amp; idioma = e &lt;/a&gt; (по состоянию на январь-апрель 2016 года) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европейская комиссия, 2016a. База данных по женщинам и мужчинам, участвующим в процессах принятия решений (WMID). &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/justice/gender-equality/gender-decision-making/database/index_en.htm&quot;&gt; http://ec.europa.eu/justice/gender-equality/gender-decision-making/database/index_en.htm &lt;/a&gt; (по состоянию на январь-апрель 2016 года) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европейская комиссия, Международный валютный фонд, Организация экономического сотрудничества и развития, Организация Объединенных Наций и Всемирный банк, 2009 год. &lt;em&gt;. Система национальных счетов 2008 года. &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЕЭК ООН, 2016a. База данных по общественной жизни и принятию решений. &lt;a href=&quot;http://w3.unece.org/PXWeb2015/pxweb/en/STAT/STAT__30-GE__05-PublicAnddecision&quot;&gt; http://w3.unece.org/PXWeb2015/pxweb/en/STAT/STAT__30-GE__05-PublicAnddecision &lt;/a&gt; (по состоянию на январь-апрель 2016 года). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ПРООН, 2014 год. Гендерное равенство: участие и лидерство женщин в органах власти на местном уровне. Азиатско-Тихоокеанский регион, 2013 год. Бангкок, ПРООН. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ООН, 2011 год. &lt;em&gt; Использование административных и вторичных источников данных для официальной статистики: Справочник принципов и практики &lt;/em&gt;. ЕЭК ООН &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЮНПАН (Сеть Организации Объединенных Наций Государственного Управления), 2016 год. Глоссарий ООН по государственному управлению. &lt;a href=&quot;http://www.unpan.org/Directories/Glossary/tabid/1398/language/en-US/Default.aspx%20&quot;&gt; http://www.unpan.org/Directories/Glossary/tabid/1398/language/en-US/Default.aspx &lt;/a&gt; (март 2016 года.) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Структура «ООН-женщины», 2017 год. Обзор национальных конституций и законов о местных органах власти. Не опубликовано. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Структура «ООН-женщины» и ПРООН, 2015 год. Инклюзивные избирательные процессы: руководство для органов по проведению выборов по продвижению гендерного равенства и участия женщин. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
