<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The CLASS_SYSTEM field for indicator 1-1-1a, translated into ru</message>
	<data>## Концепции

При оценке бедности в данной стране и наилучших способах ее сокращения следует сосредоточиться на черте бедности, которая считается подходящей для этой страны. Но как мы можем говорить осмысленно о «глобальной бедности»? Черты бедности в разных странах различаются с точки зрения их покупательной способности, и они имеют сильный экономический градиент, такой, что более богатые страны, как правило, принимают более высокий уровень жизни при определении бедности. Но чтобы последовательно измерять абсолютную глобальную бедность с точки зрения потребления, мы должны одинаково рассмотреть двух людей с одинаковой покупательной способностью по товарам - оба бедные или не бедные, даже если они живут в разных странах.
Со времени выпуска Доклада о мировом развитии 1990 года Всемирный банк стремился применять общий стандарт измерения крайней бедности, привязанный к тому, что означает бедность в самых бедных странах мира. Благосостояние людей, живущих в разных странах, можно измерить по общей шкале с учетом различий в покупательной способности валют. Широко используемый стандарт в 1 доллар в день, измеренный в международных ценах 1985 года и скорректированный на местную валюту с использованием ППС, был выбран для Доклада о мировом развитии 1990 года, поскольку он был типичным для черты бедности в странах с низким уровнем дохода в то время. По мере развития различий в стоимости жизни во всем мире международная черта бедности должна периодически обновляться с использованием новых данных о ценах ППС для отражения этих изменений. Последнее изменение произошло в октябре 2015 года, когда Всемирный банк принял 1,90 долл. США в качестве международной черты бедности с использованием ППС 2011 года. До этого обновление 2008 года устанавливало международную черту бедности на уровне 1,25 доллара США с использованием ППС 2005 года. Показатели бедности, основанные на международных чертах бедности, пытаются сохранить реальное значение черты бедности постоянной в разных странах, как это делается при проведении сопоставлений с течением  времени. В ранних выпусках Индикаторов мирового развития Всемирного банка (WDI) использовались ППС из Всемирных таблиц Пенна для преобразования значений в местной валюте в эквивалентную покупательную способность, измеряемую в долларах США. В более поздних изданиях использовались оценки ППС потребления за 1993, 2005 и 2011 годы, полученные в рамках Программы международных сопоставлений (ПМС) Всемирного банка.</data>
</root>
