<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 15-1-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 15: Proteger, restablecer y promover el uso sostenible de los ecosistemas terrestres, gestionar sosteniblemente los bosques, luchar contra la desertificación, detener e invertir la degradación de las tierras y detener la pérdida de biodiversidad&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 15.1: De aquí a 2020, asegurar la conservación, el restablecimiento y el uso sostenible de los ecosistemas terrestres y los ecosistemas interiores de agua dulce y sus servicios, en particular los bosques, los humedales, las montañas y las zonas áridas, en consonancia con las obligaciones contraídas en virtud de acuerdos internacionales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 15.1.1: Superficie forestal en proporción a la superficie total&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Febrero de 2021 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicadores relacionados a febrero de 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;15.2.1: Progreso hacia la gestión forestal sostenible&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organización(es):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación (FAO)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Superficie forestal en relación con la superficie total de la tierra&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para proporcionar una definición precisa del indicador, es crucial proporcionar una definición de &amp;#x201C;Bosque&amp;#x201D; y &amp;#x201C;Superficie total de tierra&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según las definiciones de la FAO, se entiende por bosque: &amp;#x201C;tierras de más de 0,5 hectáreas con árboles de más de 5 metros de altura y una cubierta de copas de más del 10 por ciento, o árboles capaces de alcanzar estos umbrales in situ. No incluye las tierras que tienen un uso predominantemente agrícola o urbano&amp;#x201D;. Más concretamente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; El bosque se determina tanto por la presencia de árboles como por la ausencia de otros usos del suelo predominantes. Los árboles deben alcanzar una altura mínima de 5 metros.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incluye áreas con árboles jóvenes que aún no han alcanzado pero que se espera que alcancen una cobertura de copas de al menos el 10 por ciento y una altura de árboles de 5 metros o más. También incluye las áreas que están temporalmente despobladas debido a la tala como parte de una práctica de gestión forestal o a desastres naturales, y que se espera que se regeneren en un plazo de 5 años. En casos excepcionales, las condiciones locales pueden justificar que se utilice un plazo más largo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incluye los caminos forestales, los cortafuegos y otras pequeñas zonas abiertas; los bosques de los parques nacionales, las reservas naturales y otras zonas protegidas, como las que tienen un interés medioambiental, científico, histórico, cultural o espiritual específico.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incluye los cortavientos, los cinturones de protección y los corredores de árboles con una superficie superior a 0,5 hectáreas y una anchura superior a 20 metros.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incluye las tierras de cultivo migratorio abandonadas con una regeneración de árboles que tienen, o se espera que alcancen, una cobertura de copas de al menos el 10 por ciento y una altura de los árboles de al menos 5 metros.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incluye las áreas con manglares en zonas de marea, independientemente de que esta área esté clasificada como superficie terrestre o no.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incluye las plantaciones de madera de caucho, alcornoques y árboles de Navidad.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incluye las zonas con bambú y palmeras siempre que se cumplan los criterios de uso del suelo, altura y cobertura de copas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Excluye los rodales de árboles en los sistemas de producción agrícola, como las plantaciones de árboles frutales, las plantaciones de palma aceitera, los huertos de olivos y los sistemas agroforestales cuando los cultivos se realizan bajo cubierta de árboles. Nota: Algunos sistemas agroforestales, como el sistema &amp;#x201C;Taungya&amp;#x201D;, en el que los cultivos sólo se realizan durante los primeros años de la rotación forestal, deben clasificarse como bosque.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La superficie total de la tierra es la superficie total de un país menos la superficie cubierta por las aguas interiores, como los principales ríos y lagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador se expresa en porcentaje.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde 1946, la FAO realiza un seguimiento de los bosques del mundo a intervalos de 5 a 10 años. Las Evaluaciones de los Recursos Forestales Mundiales (FRA, por sus siglas en inglés) se elaboran ahora cada cinco años. La última de estas evaluaciones, FRA 2020, contiene información para 236 países y territorios sobre unas 60 variables relacionadas con la extensión de los bosques, sus condiciones, usos y valores para varios puntos en el tiempo. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los corresponsales nacionales designados oficialmente y sus equipos preparan los informes de los países para la evaluación. Algunos preparan más de un informe, ya que también informan sobre los territorios dependientes. Para el resto de países y territorios en los que no se proporciona información, la FAO prepara un informe utilizando la información existente, la búsqueda bibliográfica, la teledetección o una combinación de dos o más de ellas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los datos son proporcionados a la FAO por los países en forma de informe nacional a través de una plataforma en línea siguiendo un formato estándar, que incluye los datos originales y las fuentes de referencia y las descripciones de cómo se han utilizado para estimar la superficie forestal para diferentes puntos en el tiempo. La plataforma en línea se utilizó para toda la entrada de datos, la revisión y el control de calidad.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recopilación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El proceso de recopilación de datos para FRA 2020 se puso en marcha en 2018 y la recolección de datos tuvo lugar en 2018-2019 &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos con series temporales actualizadas y que incluyen el año 2020 se publicarán en junio de 2020. Actualmente se están evaluando las posibilidades de informar con mayor frecuencia sobre la superficie forestal y otros indicadores clave.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los datos son proporcionados por los países a través de una red mundial de corresponsales nacionales designados oficialmente. En el caso de los países y territorios que no tienen un corresponsal nacional, la FAO prepara un informe a partir de la información comunicada previamente, la búsqueda bibliográfica, la teledetección o su combinación.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;FAO&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los bosques cumplen una serie de funciones vitales para la humanidad, como el suministro de bienes (productos forestales madereros y no madereros) y servicios como hábitats para la biodiversidad, la captura de carbono, la protección de las costas y la conservación del suelo y el agua. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El indicador proporciona una medida de la extensión relativa de los bosques en un país. La disponibilidad de datos precisos sobre la superficie forestal de un país es un elemento clave para la política y la planificación forestal en el contexto del desarrollo sostenible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los cambios en la superficie forestal reflejan la demanda de tierras para otros usos y pueden ayudar a identificar prácticas insostenibles en el sector forestal y agrícola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La superficie forestal como porcentaje de la superficie total de la tierra puede utilizarse como un indicador aproximado del grado de conservación o restauración de los bosques de un país, pero sólo es una medida parcial del grado de gestión sostenible de los mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador se incluyó entre los indicadores de los Objetivos de Desarrollo del Milenio (ODM) (indicador 7.1 &amp;#x201C;Proporción de tierra cubierta por bosques&amp;#x201D;).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La evaluación de la superficie forestal se lleva a cabo a intervalos poco frecuentes en muchos países. Aunque la mejora del acceso a los datos de teledetección puede ayudar a algunos países a actualizar sus estimaciones de la superficie forestal con mayor frecuencia, la estimación de la superficie forestal mediante técnicas de teledetección tiene ciertos retos. En particular, están relacionados con la evaluación del uso de la tierra (la teledetección evalúa principalmente la cubierta terrestre), y con los cambios graduales, como el rebrote de los bosques, que pueden requerir varios años para ser detectables. Además, las zonas forestales con baja densidad de cubierta de copas (por ejemplo, del 10 al 30%) siguen siendo difíciles de detectar a gran escala con técnicas de teledetección asequibles.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Superficie forestal (año de referencia) / Superficie terrestre (2015) * 100&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador puede agregarse a nivel global o regional sumando todos los valores de los países a nivel global o en una región específica.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para los países y territorios en los que no se proporcionó información a la FAO para FRA 2020 (47 países y territorios que representan el 0,5 por ciento de la superficie forestal mundial), la FAO realizó estimaciones de la superficie forestal basadas en la información existente de evaluaciones anteriores, la búsqueda bibliográfica, la teledetección o una combinación de estas fuentes de datos. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;Ver arriba&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que se dispone de información para todos los países y territorios, las estimaciones regionales y mundiales se elaboran agregando los datos a nivel de país.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Métodos y orientaciones a disposición de los países para la compilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En los documentos &amp;#x201C;Directrices y Especificaciones&amp;#x201D; (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/I8699EN/i8699en.pdf&quot;&gt;www.fao.org/3/I8699EN/i8699en.pdf&lt;/a&gt;) se encuentra una metodología y orientación detallada sobre cómo preparar los informes de los países a través de una plataforma web en línea y convertir los datos nacionales según las categorías y definiciones nacionales a las categorías y definiciones mundiales de la FAO.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una vez recibidos, los informes de los países se someten a un riguroso proceso de revisión para garantizar el uso correcto de las definiciones y la metodología, así como la coherencia interna. Se realiza una comparación con evaluaciones anteriores y otras fuentes de datos existentes. Los contactos regulares entre los corresponsales nacionales y el personal de la FAO por correo electrónico y los talleres de revisión regionales/subregionales forman parte de este proceso de revisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los informes de los países (incluidos los preparados por la FAO) se envían al respectivo Jefe de Montes para su validación antes de la finalización y publicación de los datos. A continuación, el equipo de FRA de la FAO agrega los datos a nivel subregional, regional y mundial.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos sobre la superficie forestal de los 236 países y territorios incluidos en FRA 2020.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1990, 2000, 2010, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No hay más desagregación de este indicador&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las cifras nacionales de la base de datos son comunicadas por los propios países siguiendo un formato, unas definiciones y unos años de notificación estandarizados, eliminando así cualquier discrepancia entre las cifras globales y las nacionales. El modelo de informe pide a los países que proporcionen la referencia completa de las fuentes de datos originales, así como las definiciones y la terminología nacionales. Las secciones separadas de la plantilla de los informes de los países se ocupan del análisis de los datos (incluyendo cualquier suposición realizada y los métodos utilizados para las estimaciones y proyecciones a los años comunes de presentación de informes); la calibración de los datos a la superficie oficial de la tierra que tiene la FAO; y la reclasificación de los datos a las clases utilizadas en las Evaluaciones de los Recursos Forestales Mundiales de la FAO.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/forest-resources-assessment/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/forest-resources-assessment/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/forest-resources-assessment/current-assessment/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/forest-resources-assessment/current-assessment/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
