<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 15-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Forest area as a proportion of total land area&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In order to provide a precise definition of the indicator, it is crucial to provide a definition of &amp;#x201C;Forest&amp;#x201D; and &amp;#x201C;Total Land Area&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to the FAO definitions, Forest is defined as: &amp;#x201C;land spanning more than 0.5 hectares with trees higher than 5 meters and a canopy cover of more than 10 percent, or trees able to reach these thresholds in situ. It does not include land that is predominantly under agricultural or urban land use&amp;#x201D;. More specifically:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Forest is determined both by the presence of trees and the absence of other predominant land uses. The trees should be able to reach a minimum height of 5 meters.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;It includes areas with young trees that have not yet reached but which are expected to reach a canopy cover of at least 10 percent and tree height of 5 meters or more. It also includes areas that are temporarily unstocked due to clear-cutting as part of a forest management practice or natural disasters, and which are expected to be regenerated within 5 years. Local conditions may, in exceptional cases, justify that a longer time frame is used.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;It includes forest roads, firebreaks and other small open areas; forest in national parks, nature reserves and other protected areas such as those of specific environmental, scientific, historical, cultural or spiritual interest.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;It includes windbreaks, shelterbelts and corridors of trees with an area of more than 0.5 hectares and width of more than 20 meters.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;It includes abandoned shifting cultivation land with a regeneration of trees that have, or are expected to reach, a canopy cover of at least 10 percent and tree height of at least 5 meters.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;It includes areas with mangroves in tidal zones, regardless whether this area is classified as land area or not.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;It includes rubberwood, cork oak and Christmas tree plantations.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;It includes areas with bamboo and palms provided that land use, height and canopy cover criteria are met.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;It excludes tree stands in agricultural production systems, such as fruit tree plantations, oil palm plantations, olive orchards and agroforestry systems when crops are grown under tree cover. Note: Some agroforestry systems such as the &amp;#x201C;Taungya&amp;#x201D; system where crops are grown only during the first years of the forest rotation should be classified as forest.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Total land area is the total surface area of a country less the area covered by inland waters, like major rivers and lakes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator is expressed as percent.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Surface forestière en proportion de la surface terrestre totale&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Afin de fournir une définition précise de l&apos;indicateur, il est crucial de fournir une définition de &amp;#x201C;Forêt&amp;#x201D; et &amp;#x201C;Superficie totale des terres&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selon les définitions de la FAO, la forêt est définie comme : &amp;#x201C;terres s&apos;étendant sur plus de 0,5 hectare avec des arbres d&apos;une hauteur supérieure à 5 mètres et une canopée de plus de 10 pour cent, ou des arbres capables d&apos;atteindre ces seuils in situ. Elle n&apos;inclut pas les terres qui sont principalement utilisées à des fins agricoles ou urbaines&amp;#x201D;. Plus précisément : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;La forêt est déterminée à la fois par la présence d&apos;arbres et par l&apos;absence d&apos;autres utilisations prédominantes des terres. Les arbres doivent pouvoir atteindre une hauteur minimale de 5 mètres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elle comprend des zones avec de jeunes arbres qui n&apos;ont pas encore atteint, mais qui devraient atteindre, un couvert d&apos;au moins 10 % et une hauteur d&apos;arbre de 5 mètres ou plus. Elle comprend également les zones temporairement non boisées en raison d&apos;une coupe à blanc dans le cadre d&apos;une pratique de gestion forestière ou de catastrophes naturelles, et qui devraient être régénérées dans les 5 ans. Les conditions locales peuvent, dans des cas exceptionnels, justifier qu&apos;un délai plus long soit utilisé.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elle comprend les chemins forestiers, les coupe-feu et autres petites zones ouvertes ; les forêts situées dans les parcs nationaux, les réserves naturelles et autres zones protégées telles que celles présentant un intérêt environnemental, scientifique, historique, culturel ou spirituel particulier.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elle comprend les brise-vent, les brise-vent et les corridors d&apos;arbres d&apos;une superficie de plus de 0,5 hectare et d&apos;une largeur de plus de 20 mètres.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elle comprend les terres de culture itinérante abandonnées avec une régénération d&apos;arbres qui ont, ou devraient atteindre, une canopée d&apos;au moins 10 pour cent et une hauteur d&apos;au moins 5 mètres&lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;Elle comprend les zones de mangroves dans les zones de marée, que cette zone soit classée ou non comme zone terrestre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elle comprend les plantations d&apos;hévéas, de chênes-lièges et d&apos;arbres de Noël.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elle inclut les zones de bambous et de palmiers à condition que les critères d&apos;utilisation des terres, de hauteur et de couverture de la canopée soient respectés.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elle exclut les peuplements d&apos;arbres dans les systèmes de production agricole, tels que les plantations d&apos;arbres fruitiers, les plantations de palmiers à huile, les vergers d&apos;oliviers et les systèmes agroforestiers lorsque les cultures sont pratiquées sous couvert d&apos;arbres. Note : Certains systèmes agroforestiers tels que le système &amp;#x201C;Taungya&amp;#x201D; où les cultures ne sont pratiquées que pendant les premières années de la rotation forestière devraient être classés comme forêts.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La superficie totale des terres est la surface totale d&apos;un pays moins la surface couverte par les eaux intérieures, comme les principaux fleuves et lacs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est exprimé en pourcentage.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Площадь лесов в процентном отношении к общей площади суши &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Чтобы дать точное определение показателя, крайне важно дать определение, что такое Лес и Общая площадь суши. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Согласно определениям ФАО, лес означает: участок земли площадью более 0,5 гектара, на котором растут деревья высотой более пяти метров с сомкнутостью крон более десяти процентов, или деревья, способные на данном участке достичь этих пороговых значений. Не включает земли, которые используются преимущественно для целей сельского хозяйства или поселений. Более конкретно: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Лес определяется как наличием деревьев, так и отсутствием других преобладающих видов землепользования. Деревья должны быть способны достигать минимальной высоты 5 м.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сюда входят участки с молодыми деревьями, с сомкнутостью крон еще не достигшей, но которая, как ожидается, достигнет 10 %, а деревья – высоты 5 метров. Он также включает участки, которые являются временно обезлесенными из-за сплошных рубок в рамках практики ведения лесного хозяйства или из-за стихийных бедствий, но которые, как ожидается, будут восстановлены в течение 5 лет. В исключительных случаях, с учетом местных условий, могут устанавливаться более продолжительные временные сроки. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Лес включает лесные дороги, противопожарные полосы и другие небольшие открытые пространства, леса национальных парках, природных заповедниках и на других охраняемых территориях, представляющих особый экологический, научный, исторический, культурный или духовный интерес.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Лес включает ветрозащитные полосы, лесозащитные полосы и полосы деревьев площадью более 0,5 га и шириной более 20 м. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сюда входят заброшенные земли со сменной культивацией, где производится восстановление лесонасаждений, которые имеют или, как ожидается, будут иметь сомкнутость крон 10 %, а деревья – высоту 5 метров. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Лес включает площади, занятые мангровыми лесами в приливных зонах, независимо от того, классифицируются ли эти площади в качестве земельных площадей.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Лес включает плантации каучуковых деревьев, пробкового дуба и рождественских елок.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сюда входят площади, занятые бамбуковыми и пальмовыми лесами при условии, что землепользование, высота деревьев и сомкнутость крон соответствуют установленным критериям.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Лес не включает древесные насаждения, вовлеченные в сельскохозяйственное производство, такие как плантации плодовых деревьев, плантации масличной пальмы, оливковые рощи, и агролесоводственные системы, при которых сельскохозяйственные культуры выращиваются под кронами деревьев. Примечание: площади, включенные в некоторые агролесоводственные системы, такие как системаTaungya, при которых сельскохозяйственные культуры выращиваются только в первые годы оборота лесного хозяйства, должны рассматриваться как лес. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Общая площадь суши - это общая площадь страны за вычетом территории, покрытой внутренними водами, такими как крупные реки и озера. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель выражается в процентах. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
