<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 15-2-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Субпоказатели с 1 по 4&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Официально назначенные национальные корреспонденты и их группы готовят страновые отчеты для проведения оценки. Некоторые готовят более одного отчета, так как они также отчитываются о зависимых территориях. Для остальных стран и территорий, по которым информация не предоставлена, ФАО готовит отчет с использованием имеющейся информации и результатов поиска по литературным источникам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для получения сопоставимых на международном уровне данных странам предлагается предоставить национальные классификации и определения, а в случае, если они отличаются от классификаций и определений ФАО, странам предлагается выполнить переклассификацию национальных данных, чтобы они соответствовали классификациям и определениям ФАО, и документально подтвердить этот шаг в страновом отчете. Странам также предлагается использовать интерполяцию или экстраполяцию национальных данных для получения оценок за конкретные отчетные годы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; Субпоказатель 5 &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по лесной сертификации ежегодно представляются в ФАО головными офисами соответствующей схемы сертификации лесов. Данные включают площади, сертифицированные по каждой схеме, а также области, которые подверглись двойной сертификации по двум основным схемам. Это позволяет оценить общую площадь сертифицированного леса с поправкой на дважды сертифицированную площадь. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время сертификация лесов Лесным попечительским советом (ЛПС) и Программой признания национальных схем лесной сертификации (PEFC) включены в представление данных. Программа включает несколько национальных / региональных схем сертификации, удостоверенных в соответствии со стандартами PEFC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; К отчетным данным, направляемым органами по сертификации и данным, сведенным в оценки общей площади сертифицированных лесов, обеспечивается доступ странам через онлайн-платформу, где официальные лица страны могут просматривать представленные данные.&lt;/p&gt;</data>
</root>
