<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 14-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Доступность данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель содержит глобальные данные с 1974 по 2017 год. Региональная разбивка производится по основным рыболовным районам ФАО. Региональные и глобальные показатели рассчитывались на основе справочного списка рыбных запасов, составленного ФАО в 1974 г.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Глобальный / региональный уровень: показатель содержит глобальные и региональные данные с 1974 по 2017 год. Региональная разбивка производится по основным промысловым районам ФАО. Страны не принимают непосредственного участия в вычислении показателя на глобальном / региональном уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Национальный уровень: вопросник национального уровня был разослан впервые в ноябре 2019 года; ФАО определяет 165 стран как страны, имеющие морскую границу и три страны, имеющие границу с Каспийским морем, и они имеют право в принципе представлять отчеты. В результате первого информационного запроса девяносто семь стран проявили интерес к показателю (57%), из которых 81страна прислала ответ в виде заполненных вопросников, 11 стран заявили, что они не могут предоставить информацию из-за отсутствия данных или времени, одна прислала в ответ некоторые данные по уловам, и три страны представили свои показатели фрагментарно. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Временные ряды&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С 1974 по 2017 год&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Глобальный/региональный уровень: с 1974 по 2018 год.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Национальный уровень: Пока не доступно (первый вопросник разослан в ноябре 2019 г.)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;По основным районам морского рыболовства ФАО для статистических целей&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таксономически ФАО публикует показатель отдельно для трансграничных запасов (в основном тунца и скумбриевидных тунцов).&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/fishing-areas-for-statistical-purposes/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/cwp-on-fishery-statistics/handbook/general-concepts/fishing-areas-for-statistical-purposes/en/&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
