<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-3-5, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ETD que requieren quimioterapia preventiva (ETDP)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de los esfuerzos mundiales para acelerar la expansión de la quimioterapia preventiva para la eliminación y el control de la filariasis linfática (FL), la esquistosomiasis (SCH) y las helmintiasis transmitidas por el suelo (STH), la OMS facilita el suministro de los siguientes medicamentos donados por la industria farmacéutica: citrato de dietilcarbamazina, albendazol, mebendazol y praziquantel. La OMS también colabora en el suministro de ivermectina para los programas de eliminación de la oncocercosis (ONCHO, por sus siglas en inglés) y la filariasis linfática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ha desarrollado un mecanismo conjunto y un conjunto de formularios para facilitar el proceso de solicitud, revisión y presentación de informes, así como para mejorar la coordinación e integración entre los diferentes programas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitud conjunta de medicamentos seleccionados para QP(JRSM, por sus siglas en inglés) &amp;#x2013; diseñada para ayudar a los países a cuantificar el número de comprimidos de los medicamentos pertinentes necesarios para llegar a la población y los distritos objetivo previstos de forma coordinada e integrada contra múltiples enfermedades durante el año para el que se solicitan los medicamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formulario de informe conjunto (JRF, por sus siglas en inglés) &amp;#x2013; diseñado para ayudar a los países a informar sobre el progreso anual de la distribución integrada y coordinada de medicamentos en los QP-ETD en el año del informe en un formato estandarizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formulario de notificación de datos epidemiológicos de la QP (EPIRF, por sus siglas en inglés) &amp;#x2013; diseñado para estandarizar la notificación nacional de datos epidemiológicos sobre filariasis linfática, oncocercosis, helmintiasis transmitidas por el suelo y esquistosomiasis. Se alienta a las autoridades nacionales a rellenar este formulario y presentarlo a la OMS cada año, junto con el JRF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los informes generados en el JRSM y en el JRF (hojas de trabajo resumidas) deben ser impresos y firmados por el coordinador de las ETD o un representante del Ministerio de Salud para respaldar formalmente la solicitud del país de estos medicamentos y el progreso anual informado del programa o programas nacionales. También debe incluirse la fecha de la firma. Una vez obtenidas las firmas, las copias escaneadas de las dos hojas de trabajo, junto con las versiones completas en Excel del JRSM, el JRF y el EPIRF pueden presentarse conjuntamente a la OMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los formularios se envían al representante de la OMS de la oficina de la OMS en el país en cuestión, con copias electrónicas a &lt;em&gt;&lt;u&gt;PC_JointForms@who.int&lt;/u&gt;&lt;/em&gt; y al punto focal regional correspondiente, a más tardar el 15 de agosto del año anterior al que se pretende utilizar los medicamentos (por ejemplo, a más tardar el 15 de agosto de 2015 para la aplicación de la quimioterapia preventiva en 2016), pero al menos entre 6 y 8 meses antes de la(s) intervención(es) de QP prevista(s), para dar tiempo a revisar y aprobar la solicitud, hacer el pedido, fabricar los medicamentos de QP y enviarlos al país. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&quot;&gt;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;ETD que requieren diagnóstico y tratamiento individual&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se invita a los países a notificar los casos de úlcera de Buruli, enfermedad de Chagas, lepra, leishmaniasis, micetoma, rabia y pian, utilizando plantillas de Excel o directamente en la plataforma de datos integrada de la OMS (&lt;a href=&quot;https://extranet.who.int/dhis2&quot;&gt;https://extranet.who.int/dhis2&lt;/a&gt;). Se están desarrollando módulos para recoger información sobre casos de envenenamiento por mordedura de serpiente, equinococosis y teniasis a través de esta misma plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los casos de tripanosomiasis humana africana (THA) y otros indicadores clave de THA son notificados a nivel de aldea por los programas nacionales de control de la enfermedad del sueño a través de informes anuales y se introducen en el Atlas de THA (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&quot;&gt;https://www.who.int/trypanosomiasis_african/resources/j_healthgeographics_10.1186_1476_072X_9_57/en/&lt;/a&gt;), pero los casos anuales agregados a nivel de país también se introducen en la plataforma de datos integrada de la OMS.&lt;/p&gt;</data>
</root>
