<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 15-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt; Metodología &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Método de cálculo: &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Este indicador se calcula a partir de datos derivados de una superposición espacial entre polígonos digitales para áreas protegidas de la Base de datos mundial sobre áreas protegidas (UNEP-WCMC, IUCN 2020) y polígonos digitales para áreas clave de biodiversidad terrestres y de agua dulce (de la Base de datos mundial de claves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Áreas de biodiversidad, incluidas las áreas importantes para la biodiversidad y las aves, los sitios de la Alianza para la Extinción Cero y otras áreas clave para la biodiversidad). Los sitios se clasificaron como Áreas Clave para la Biodiversidad terrestres mediante la realización de una superposición espacial entre los polígonos del Área Clave para la Biodiversidad y una capa raster oceánica (producida a partir de la capa &amp;#x2018; adm0 &amp;#x2019; de la base de datos de Áreas Administrativas Globales (GADM 2019, por su sigla en inglés)), clasificando cualquier Área Clave para la Diversidad Biológica como Área Clave para la Diversidad Biológica terrestre donde tenía &amp;#x2264; 95% de superposición con la capa oceánica (por lo tanto, algunos sitios se clasificaron como terrestres y marinos). Los sitios se clasificaron como Áreas Clave para la Biodiversidad de agua dulce si las especies residentes para las que fueron identificadas estaban documentadas en la Lista Roja de la UICN como dependientes de los sistemas &amp;#x2018; de aguas continentales &amp;#x2019;. Para las especies no residentes o migratorias, o las especies que cambian de hábitat durante el ciclo anual, el sitio se etiquetó como agua dulce si la especie se encontraba en el sitio en la temporada apropiada de dependencia del agua (por ejemplo, algunas especies solo dependen del agua durante el período o época de la reproducción). Luego, los sitios se examinaron (utilizando la capa base de imágenes satelitales dentro de ArcGIS) para determinar si se encontraban completamente en la Zona Costera (definida aquí como dentro de los 10 km de la costa), y estos sitios luego se demarcaron como Agua dulce y en su lugar se etiquetaron como Marinos si los hábitats de humedales presentes en el sitio cayeron puramente dentro de la clase del Esquema de Clasificación de Hábitat de la UICN &amp;#x2018; Supramareal marina &amp;#x2019; (es decir, estuarios, lagunas, etc.). Si el sitio estaba dentro de la Zona Costera, pero contenía una mezcla de clases de Agua Marina y Supramareal marina, entonces estaba etiquetado como Agua Dulce y Marina. Luego, cada sitio se verificó manualmente con otros atributos del sitio (menos disponibles), como las preferencias de hábitat de sus especies desencadenantes, el nombre del sitio (Delta, Río, Humedal, etc.), su cobertura de área por diferentes tipos de hábitat, su superposición con los sitios Ramsar, y su &amp;#x2018; estatus sombra &amp;#x2019; Ramsar, a fin de confirmar o eliminar la etiqueta de agua dulce de manera apropiada. El valor del indicador en un momento dado, basado en datos sobre el año de establecimiento de áreas protegidas registrados en la Base de datos mundial sobre áreas protegidas, se calcula como el porcentaje medio de cada Área de biodiversidad clave reconocida actualmente que está cubierta por áreas protegidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Se desconoce el año de establecimiento del área protegida para ~ 12% de las áreas protegidas en la Base de datos mundial sobre áreas protegidas, lo que genera incertidumbre acerca de los cambios en la cobertura de áreas protegidas a lo largo del tiempo. Para reflejar esta incertidumbre, se asignó al azar un año de otra área protegida dentro del mismo país, y luego este procedimiento se repitió 1.000 veces, con la mediana graficada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Antes de 2017, el indicador se presentaba como el porcentaje de áreas clave para la biodiversidad completamente cubiertas por áreas protegidas. Sin embargo, ahora se presenta como el porcentaje medio de cada Área Clave de Biodiversidad que está cubierta por áreas protegidas para reflejar mejor las tendencias en la cobertura de áreas protegidas para países o regiones con pocas o ninguna Áreas Clave de Biodiversidad que estén completamente cubiertas.&lt;/p&gt;</data>
</root>
