<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-4-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Уровень нагрузки на водные ресурсы: забор пресной воды, выраженный в виде части имеющихся ресурсов пресной воды - это соотношение между общим объемом пресной воды, забранной всеми основными секторами, и общим возобновляемым ресурсом пресной воды с учетом экологических потребностей в воде. Основные сектора, определенные стандартами МСОК, включают сельское, лесное хозяйство, охота, рыболовство и рыбоводство; обрабатывающие производства; обеспечение электрической энергией; и услуги. Этот показатель также известен как интенсивность водозабора&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Этот показатель дает оценку воздействия всех секторов на возобновляемые ресурсы пресной воды страны. Низкий уровень нагрузки на воду указывает на ситуацию, когда совокупный забор всеми секторами является незначительным по отношению к ресурсам и, следовательно, оказывает незначительное потенциальное влияние на устойчивость ресурсов или на возможную конкуренцию между пользователями. Высокий уровень нагрузки на воду указывает на ситуацию, когда совокупный водозабор всеми секторами представляет собой значительную долю от общего объема возобновляемых ресурсов пресной воды, что может оказать более значительное воздействие на устойчивость ресурсов и на создание потенциальных ситуаций, приводящие к конфликтам и конкуренции между пользователями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Общие возобновляемые ресурсы свежей воды (TRWR) выражаются как сумма внутренних и внешних возобновляемых водных ресурсов. Термины водные ресурсы и водозабор понимаются здесь как ресурсы и забор пресной воды. &lt;/p&gt;
Внутренние возобновляемые водные ресурсы определяются как долгосрочный среднегодовой сток рек и пополнение грунтовых вод для данной страны в результате эндогенного выпадения осадков. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Внешние возобновляемые водные ресурсы означают стоки воды, поступающие в страну, с учетом количества стоков, зарезервированных для стран верховья и низовья на основании соглашений или договоров. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общий объем забора пресной воды (TWW) - это объем пресной воды, извлеченной из ее источников (реки, озера, водоносные горизонты) для сельского хозяйства, промышленности и муниципалитетов. Он рассчитывается на уровне страны для следующих трех основных секторов: сельское хозяйство, муниципалитеты (включая водозабор для бытовых нужд) и промышленность. Водозабор пресной воды включает первичную пресную воду (ранее не забиравшуюся), вторичную пресную воду (ранее забиравшуюся и возвращенную в реки и подземные воды, такие как сбрасываемые сточные воды и сельскохозяйственные дренажные воды) и ископаемые подземные воды. Он не включает нетрадиционную воду, то есть прямое использование очищенных сточных вод, прямое использование сельскохозяйственных дренажных вод и опресненной воды. В целом, общий объем забора пресной воды рассчитывается как сумма общего забора воды по секторам за вычетом прямого использования сточных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод и использования опресненной воды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Экологические потребности в воде (Env.) - это количество воды, необходимое для поддержания экосистем пресной воды и эстуариев. Качество воды, а также получаемые экосистемные услуги, не входят в эту формулировку, которая включает в себя только объемы воды. Это не означает, что качество и содействие обществу, зависящее от экологических стоков, не имеют большого значения и о них не следует беспокоиться. Существует огромное множество методов расчета экологических показателей, которые варьируются от глобальных оценок до всесторонней экспертизы речных бассейнов. Для целей показателя ЦУР объемы воды могут быть выражены в тех же единицах, что и общий объем забора пресной воды, а затем представлены в виде процентов от имеющихся водных ресурсов.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru_UA"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The level of water stress: freshwater withdrawal as a proportion of available freshwater resources is the ratio between total freshwater withdrawn by all major sectors and total renewable freshwater resources, after taking into account environmental water requirements. Main sectors, as defined by ISIC standards, include agriculture; forestry and fishing; manufacturing; electricity industry; and services. This indicator is also known as water withdrawal intensity.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This indicator provides an estimate of pressure by all sectors on the country&amp;#x2019;s renewable freshwater resources. A low level of water stress indicates a situation where the combined withdrawal by all sectors is marginal in relation to the resources, and has therefore little potential impact on the sustainability of the resources or on the potential competition between users. A high level of water stress indicates a situation where the combined withdrawal by all sectors represents a substantial share of the total renewable freshwater resources, with potentially larger impacts on the sustainability of the resources and potential situations of conflicts and competition between users. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Total renewable freshwater resources (TRWR) are expressed as the sum of internal and external renewable water resources. The terms &amp;#x201C;water resources&amp;#x201D; and &amp;#x201C;water withdrawal&amp;#x201D; are understood here as freshwater resources and freshwater withdrawal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internal renewable water resources are defined as the long-term average annual flow of rivers and recharge of groundwater for a given country generated from endogenous precipitation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;External renewable water resources refer to the flows of water entering the country, taking into consideration the quantity of flows reserved to upstream and downstream countries through agreements or treaties. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Total freshwater withdrawal (TWW) is the volume of freshwater extracted from its source (rivers, lakes, aquifers) for agriculture, industries and municipalities. It is estimated at the country level for the following three main sectors: agriculture, municipalities (including domestic water withdrawal) and industries. Freshwater withdrawal includes primary freshwater (not withdrawn before), secondary freshwater (previously withdrawn and returned to rivers and groundwater, such as discharged wastewater and agricultural drainage water) and fossil groundwater. It does not include non-conventional water, i.e. direct use of treated wastewater, direct use of agricultural drainage water and desalinated water. TWW is in general calculated as being the sum of total water withdrawal by sector minus direct use of wastewater, direct use of agricultural drainage water and use of desalinated water. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Environmental water requirements (Env.) are the quantities of water required to sustain freshwater and estuarine ecosystems. Water quality and also the resulting ecosystem services are excluded from this formulation which is confined to water volumes. This does not imply that quality and the support to societies which are dependent on environmental flows are not important and should not be taken care of. Methods of computation of Env. are extremely variable and range from global estimates to comprehensive assessments for river reaches. For the purpose of the SDG indicator, water volumes can be expressed in the same units as the TWW, and then as percentages of the available water resources.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
