<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La proportion de la population qui utilise des services d’eau potable gérés en toute sécurité est définie comme la proportion de la population qui utilise une source d’eau potable améliorée qui est accessible sur place, qui est disponible au besoin et qui est exempte de contamination fécale et chimique prioritaire. Les sources d’eau potable « améliorées » comprennent : les approvisionnements par canalisations, les forages et les puits tubulaires, les puits creusés protégés, les sources protégées, l’eau de pluie, les kiosques à eau et l’eau emballée et livrée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le terme « source d’eau potable » fait référence au point où les gens recueillent de l’eau pour la boire et non à l’origine de l’eau fournie. Par exemple, l’eau recueillie dans un réseau de distribution qui puise de l’eau dans un réservoir d’eau de surface serait classée comme eau courante, tandis que l’eau recueillie directement dans un lac ou une rivière serait classée comme eau de surface. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les sources d’eau potable « améliorées » comprennent les suivantes : eau courante, forages ou puits tubulaires, puits creusés protégés, sources protégées, eau de pluie, kiosques à eau et eau emballée ou livrée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les sources d’eau potable « non améliorées » comprennent : les puits creusés non protégés, les sources non protégées et les eaux de surface (rivières, réservoirs, lacs, étangs, ruisseaux, canaux et canaux d’irrigation), qui sont tous peu susceptibles, de par leur conception et leur construction, de fournir de l’eau salubre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une source d’eau est « accessible sur place » si le point de collecte se trouve dans le logement, l’enceinte, la cour ou la parcelle, ou si de l’eau est livrée au ménage. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’eau potable est « disponible en cas de besoin » si les ménages déclarent avoir « suffisamment d’eau » ou si de l’eau est disponible « la plupart du temps » (c’est-à-dire au moins 12 heures par jour ou 4 jours par semaine). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« Exempte de contamination fécale et chimique prioritaire » exige que l’eau potable réponde aux normes internationales de qualité microbiologique et chimique de l’eau spécifiées dans le document (en anglais) « Guidelines for drinking-water quality » de l&apos;OMS. Aux fins de la surveillance mondiale, l’indicateur prioritaire de contamination microbiologique est &lt;em&gt;E. coli&lt;/em&gt; (ou coliformes thermotolérants), et les contaminants chimiques prioritaires sont l’arsenic et le fluorure. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour des conseils détaillés sur la qualité de l’eau, veuillez consulter la version la plus récente du document (en anglais) « Guidelines for drinking-water quality » de l&apos;OMS :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.who.int/teams/environment-climate-change-and-health/water-sanitation-and-health/water-safety-and-quality/drinking-water-quality-guidelines&quot;&gt;https://www.who.int/teams/environment-climate-change-and-health/water-sanitation-and-health/water-safety-and-quality/drinking-water-quality-guidelines&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
