<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 16-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ru">## Гарантия качества

При проведении наших проектов обследования группа по проведению полевых работ должна периодически направлять во Всемирный банк партии завершенных интервью, чтобы мы могли начать собственные программы контроля качества данных.  После запуска этих программ мы предоставляем обратную связь по вопросам контроля качества команде, реализующей полевые работы, чтобы данные обследования, которые были отмечены флажками, могли проверяться и постоянно улучшаться.  Таким образом, мы постоянно отслеживаем данные обследования, пока проекты находятся в стадии полевых работ.

Всемирный банк собирает данные этого обследования в общественных интересах.  Для индивидуального исследовательского проекта, после того, как данные будут собраны и признаны окончательными (после проведения наших собственных внутренних процессов контроля качества), данные обследования публикуются на веб-сайте Всемирного банка Enterprise Surveys.
			</language>
			<language lang="en">## Quality assurance

When conducting our survey projects, the implementing fieldwork team must send periodic batches of completed interviews to the World Bank so that we can run our own quality control programs on the data.  After running these programs, we provide the QC feedback to the implementing fieldwork team so that survey data, which has been flagged, can be verified and continuously improved.  This is how we continuously monitor the survey data while the projects are in the field.

The World Bank collects this survey data for the public good of information.  For an individual survey project, once the data is collected and considered finalized (after our own internal QC processes), the survey data is published on the World Bank’s Enterprise Surveys website.
			</language>
</languages>
</data>
</root>
