<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 16-9-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNICEF undertakes a wide consultative process of compiling and assessing data from national sources for the purposes of updating its global databases on the situation of children. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Up until 2017, the mechanism UNICEF used to collaborate with national authorities on ensuring data quality and international comparability on key indicators of relevance to children was known as Country Data Reporting on the Indicators for the Goals (CRING).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As of 2018, UNICEF undertakes an annual consultation with government authorities on 10 of the child-related SDG indicators in its role of sole or joint custodian, and in line with its global monitoring mandate and normative commitments to advancing the 2030 Agenda for children. This includes indicator 16.9.1. More details on the process for the country consultation are outlined below. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ проводит широкий процесс консультаций по сбору и оценке данных из национальных источников в целях обновления своих глобальных баз данных о положении детей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вплоть до 2017 года механизм, который ЮНИСЕФ использовал для сотрудничества с национальными властями по обеспечению качества данных и международной сопоставимости ключевых показателей, актуальных для детей, назывался «Отчетность по странам, относящаяся к показателям для Целей» (CRING).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Начиная с 2018 года ЮНИСЕФ проводит ежегодные консультации с государственными органами по 10 показателям ЦУР, связанным с детьми, в качестве единоличного ответственного учреждения или как член совместного ответственного учреждения и в соответствии со своим глобальным мандатом в области мониторинга и нормативными обязательствами по продвижению Повестки дня в интересах детей на период до 2030 года. Сюда входит показатель 16.9.1. Более подробная информация о процессе консультации со страной изложена ниже.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
