<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 16-9-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Substantial differences can exist between CRVS coverage and birth registration levels as captured by household surveys. The differences are primarily because data from CRVS typically refer to the percentage of all births that have been registered (often within a specific timeframe) whereas household surveys often represent the percentage of children under age five whose births are registered. The latter (the level of registration among children under 5) is specified in the SDG indicator.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Métodos y orientaciones a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pueden existir diferencias sustanciales entre la cobertura del Registro Civil de Estadísticas Vitales (RCEV) y los niveles de registro de nacimientos captados por las encuestas de hogares. Las diferencias se deben principalmente a que los datos del RCEV suelen referirse al porcentaje de todos los nacimientos que se han registrado (a menudo dentro de un marco temporal específico), mientras que las encuestas de hogares suelen representar el porcentaje de niños menores de cinco años cuyos nacimientos se registran. Esto último (el nivel de registro entre los niños menores de 5 años) se especifica en el indicador de los ODS.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Могут существовать существенные различия между охватом рождений при государственной регистрацией актов гражданского состояния и статистике естественного движения населения (CRVS) и уровнями регистрации рождений, зафиксированными в обследованиях домашних хозяйств. Различия в первую очередь связаны с тем, что данные CRVS обычно относятся к доле всех рождений, которые были зарегистрированы (часто в течение определенного периода времени), тогда как обследования домохозяйств часто представляют долю детей в возрасте до пяти лет, чьи рождения зарегистрированы. Последний показатель (уровень регистрации рождений среди детей до 5 лет) используется в показателе ЦУР. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
