<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 16-9-1, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 16: Promover sociedades pacíficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 16.9: De aquí a 2030, proporcionar acceso a una identidad jurídica para todos, en particular mediante el registro de nacimientos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 16.9.1: Proporción de niños menores de 5 años cuyo nacimiento se ha registrado ante una autoridad civil, desglosada por edad&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: marzo de 2019&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Indicadores relacionados a febrero de 2020&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización (es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia (UNICEF) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Proporción de niños menores de 5 años cuyo nacimiento ha sido registrado por una autoridad civil&lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Registro de nacimiento&lt;/strong&gt;: La inscripción de los nacimientos se define como &amp;#x2018;la anotación continua, permanente y universal, dentro del registro civil, de la ocurrencia y características de los nacimientos de acuerdo con los requisitos legales de un país&amp;#x2019;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Certificado de Nacimiento&lt;/strong&gt;: El certificado de nacimiento es un acta que documenta el nacimiento de un niño. El término &amp;#x2018;certificado de nacimiento&amp;#x2019; puede referirse tanto al documento original que certifica las circunstancias del nacimiento, como a una copia certificada o representación del registro de ese nacimiento, dependiendo de las prácticas del país que emite el certificado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Autoridad civil&lt;/strong&gt;: Funcionario autorizado a registrar la ocurrencia de un hecho vital y a anotar los detalles requeridos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Recolección de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; UNICEF llevará a cabo una consulta anual por países, probablemente entre diciembre y enero de cada año, para permitir la revisión y el procesamiento de la información recibida con el fin de cumplir con los plazos de presentación de informes sobre los ODS a nivel mundial.&lt;/p&gt;</data>
</root>
