<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 16-9-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 16: Содействие построению миролюбивого и открытого общества в интересах устойчивого развития, обеспечение доступа к правосудию для всех и создание эффективных, подотчетных и основанных на широком участии учреждений на всех уровнях&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 16.9: К 2030 году обеспечить наличие у всех людей законных удостоверений личности, включая свидетельства о рождении&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 16.9.1: Доля детей в возрасте до пяти лет, рождение которых было зарегистрировано в гражданских органах, в разбивке по возрасту&lt;/p&gt;Последнее обновление: март 2019 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Детский фонд Организации Объединенных Наций (ЮНИСЕФ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля детей в возрасте до 5 лет, рождение которых было зарегистрировано в гражданском органе. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; Регистрация рождений&lt;/strong&gt;: Регистрация рождений определяется как непрерывная, постоянная и повсеместная запись в реестре актов гражданского состояния фактов и характеристик рождений в соответствии с требованиями законодательства страны.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; Свидетельство о рождении&lt;/strong&gt;: Свидетельство о рождении - это запись о рождении ребенка. Термин &quot;свидетельство о рождении&quot; может относиться либо к подлинному документу, подтверждающему обстоятельства рождения, либо к заверенной копии или к документу, заверяющему регистрацию этого рождения, в зависимости от практики страны, выдавшей свидетельство.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; Гражданский орган&lt;/strong&gt;: Орган, официально уполномоченный регистрировать жизненно важные события и фиксировать необходимые детали.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Переписи, обследования домашних хозяйств, такие как Кластерное исследование с множественными показателями (MICS) и Обследование демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), а также национальные системы регистрации актов гражданского состояния.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Системы регистрации актов гражданского состояния:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эффективно функционирующие системы регистрации актов гражданского состояния собирают статистику естественного движения населения, которая используется для сравнения оценочного общего числа рождений в стране с абсолютным числом зарегистрированных рождений за определенный период. Эти данные обычно относятся к живорожденным, зарегистрированным в течение года или в рамках установленного законодательством страны срока регистрации.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Обследования домашних хозяйств или другие обследования населения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В условиях, когда отсутствуют надежные административные данные, обследования домашних хозяйств становятся ключевым источником данных для мониторинга уровней и тенденций в регистрации рождений. Стандартный показатель, используемый в DHS и MICS для отчета о регистрации рождений, отражает долю детей в возрасте до 5 лет (0-59 месяцев), имеющих свидетельство о рождении, независимо от того, видел ли это свидетельство интервьюер или чье рождение было отражено в отчетности как зарегистрированное в гражданских органах власти на момент обследования. В зависимости от правил, действующих в стране, обследования для сбора этих данных могут проводиться каждые 3-5 лет или, возможно, с более частыми интервалами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переписи &lt;/strong&gt; также могут предоставить данные о детях, которые получили свою правовую идентичность. Однако переписи проводятся раз в десять лет (в большинстве стран) и поэтому не подходят для проведения текущего мониторинга.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ проводит широкий процесс консультаций по сбору и оценке данных из национальных источников в целях обновления своих глобальных баз данных о положении детей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вплоть до 2017 года механизм, который ЮНИСЕФ использовал для сотрудничества с национальными властями по обеспечению качества данных и международной сопоставимости ключевых показателей, актуальных для детей, назывался «Отчетность по странам, относящаяся к показателям для Целей» (CRING).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Начиная с 2018 года ЮНИСЕФ проводит ежегодные консультации с государственными органами по 10 показателям ЦУР, связанным с детьми, в качестве единоличного ответственного учреждения или как член совместного ответственного учреждения и в соответствии со своим глобальным мандатом в области мониторинга и нормативными обязательствами по продвижению Повестки дня в интересах детей на период до 2030 года. Сюда входит показатель 16.9.1. Более подробная информация о процессе консультации со страной изложена ниже.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ будет проводить ежегодные страновые консультации, вероятно, в период с декабря по январь каждого года, чтобы обеспечить рассмотрение и обработку полученных отзывов с целью соблюдения глобальных сроков отчетности по ЦУР. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Июнь 2019 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Национальные статистические управления (по большей части) и отраслевые министерства / другие правительственные учреждения, отвечающие за функционирование национальных систем регистрации актов гражданского состояния &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Название &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Детский фонд Организации Объединенных Наций (ЮНИСЕФ) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Регистрация детей при рождении - это первый шаг к обеспечению их признания перед законом, защите их прав и обеспечению такого положения, чтобы ни одно из нарушений этих прав не осталось незамеченным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Детям без официальных документов, удостоверяющих личность, может быть отказано в медицинском обслуживании или образовании. В дальнейшем отсутствие таких документов может означать, что ребенок может вступить в брак, выйти на рынок труда или быть призван в вооруженные силы до достижения совершеннолетия. В зрелом возрасте свидетельства о рождении могут потребоваться для получения социальной помощи или работы в формальном секторе, для приобретения или подтверждения права наследования собственности, для участия в голосовании и получения паспорта. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Право детей на имя и гражданство закреплено в Конвенции о правах ребенка (КПР), изложенном в статье 7. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Информация о количестве детей, получивших правовую идентичность, собирается в основном с помощью переписей населения, систем регистрации актов гражданского состояния и обследований домашних хозяйств. На основе эффективно функционирующей системы регистрации актов гражданского состояния составляется статистика естественного движения населения, которая используется для сравнения оценочного общего числа рождений в стране с абсолютным числом зарегистрированных рождений за определенный период. Однако систематическая регистрация рождений во многих странах остается серьезной проблемой. В условиях, когда отсутствуют надежные административные данные, обследования домашних хозяйств становятся ключевым источником данных для мониторинга уровней и тенденций в регистрации рождений. В большинстве стран с низким и средним уровнем дохода такие обследования представляют собой единственный источник этой информации. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные обследований домашних хозяйств, таких как MICS или DHS, иногда отражают только тех детей, которые имеют свидетельство о рождении. ЮНИСЕФ методично отмечает этоо расхождение при публикации оценок на страновом уровне для глобального мониторинга ЦУР. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Количество детей в возрасте до пяти лет, рождение которых отражено в отчетности как зарегистрированное соответствующими национальными гражданскими властями, деленное на общее количество детей в возрасте до пяти лет в общей численности населения, умноженное на 100.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Когда данные по стране полностью отсутствуют, ЮНИСЕФ не публикует никаких оценок на страновом уровне&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Среднее значение по региону применяется к тем странам в регионе, у которых отсутствуют значения, только для целей расчета региональных агрегатов, но они не публикуются в качестве оценок на страновом уровне. Сводные данные по регионам публикуются только в том случае, если имеющиеся данные охватывают по крайней мере 50 процентов населения региона соответствующей возрастной группы. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальный агрегат - это средневзвешенное значение всех субрегиональных агрегатов ЦУР, составляющих весь мир. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональные агрегаты представляют собой средневзвешенные значения по всем странам внутри региона &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Могут существовать существенные различия между охватом рождений при государственной регистрацией актов гражданского состояния и статистике естественного движения населения (CRVS) и уровнями регистрации рождений, зафиксированными в обследованиях домашних хозяйств. Различия в первую очередь связаны с тем, что данные CRVS обычно относятся к доле всех рождений, которые были зарегистрированы (часто в течение определенного периода времени), тогда как обследования домохозяйств часто представляют долю детей в возрасте до пяти лет, чьи рождения зарегистрированы. Последний показатель (уровень регистрации рождений среди детей до 5 лет) используется в показателе ЦУР. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ ведет глобальную базу данных по регистрации рождений, которая используется для отчетности по ЦУР и другой официальной отчетности. Перед включением любого элемента данных в базу данных он проверяется техническими координаторами в штаб-квартире ЮНИСЕФ на предмет согласованности и общего качества данных. Эта проверка основана на наборе объективных критериев, обеспечивающих включение в базы данных только самой последней и достоверной информации. Эти критерии включают следующие элементы: источники данных должны включать надлежащую документацию; значения данных должны быть репрезентативными на уровне населения страны; данные собираются с использованием соответствующей методологии (например, выборочного обследования); значения данных основаны на достаточно большой выборке; данные соответствуют, насколько это возможно, стандартному определению показателя, включая возрастную группу и понятия ; данные являются правдоподобными, исходя из тенденций и согласованности с ранее опубликованными / представленными оценками по показателю. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начиная с 2018 году ЮНИСЕФ проводит новый процесс консультаций с национальными властями по отдельным показателям ЦУР, в ходе которых особое внимание уделяется технической строгости, ответственности страны и использованию официальных данных и статистики. В процессе консультаций выявилась необходимость установить обратную связь непосредственно с национальными статистическими управлениями, а также другими правительственными учреждениями, ответственными за официальную статистику, для обсуждения вопросов составления показателей, включая используемые источники данных, и применения согласованных на международном уровне определений, классификаций и методологий к данным из конкретного источника. После рассмотрения данных странам направлялась информация о том, приняты ли эти конкретные данные, а если нет, то по каким причинам. Более подробную информацию о процессе консультаций можно найти в глобальных показателях ЦУР, относящихся к детям, по которым ЮНИСЕФ является ответственным учреждением или одним из ответственных учреждений, чтобы соответствовать перспективным стандартам и руководящим принципам в отношении потоков данных для глобальной отчетности, предписанной методическими рекомендациями.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Репрезентативные и сопоставимые на национальном уровне данные в настоящее время доступны примерно по 170 странам &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Недоступно &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Пол, возраст, доход, место жительства, географическое местоположение &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные, составленные на национальном уровне, не корректируются и не пересчитываются. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;www.data.unicef.org&quot;&gt; www.data.unicef.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://data.unicef.org/child-protection/birth-registration.html&quot;&gt; http://data.unicef.org/child-protection/birth-registration.html &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
