<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 16-9-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 16: Содействие построению миролюбивого и открытого общества в интересах устойчивого развития, обеспечение доступа к правосудию для всех и создание эффективных, подотчетных и основанных на широком участии учреждений на всех уровнях&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 16.9: К 2030 году обеспечить наличие у всех людей законных удостоверений личности, включая свидетельства о рождении&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 16.9.1: Доля детей в возрасте до пяти лет, рождение которых было зарегистрировано в гражданских органах, в разбивке по возрасту&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 19 марта 2019 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Детский фонд Организации Объединенных Наций (ЮНИСЕФ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля детей в возрасте до 5 лет, рождение которых было зарегистрировано в гражданском органе &lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; Регистрация рождений &lt;/strong&gt;: Регистрация рождений определяется как непрерывная, постоянная и повсеместная запись в реестре актов гражданского состояния фактов и характеристик рождений в соответствии с требованиями законодательства страны.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; Свидетельство о рождении &lt;/strong&gt;: Свидетельство о рождении - это запись о рождении ребенка. Выражение &amp; # x2018; свидетельство о рождении &amp; # x2019; может относиться либо к подлинному документу, подтверждающему обстоятельства рождения, либо к заверенной копии или к документу, заверяющему регистрацию этого рождения, в зависимости от практики страны, выдавшей свидетельство.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; Гражданский орган &lt;/strong&gt;: Орган, официально уполномоченный регистрировать жизненно важные события и фиксировать необходимые детали.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Переписи, обследования домашних хозяйств, такие как Кластерное исследование с множественными показателями (MICS) и Обследование демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), а также национальные системы регистрации актов гражданского состояния.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Системы регистрации актов гражданского состояния:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эффективно функционирующие системы регистрации актов гражданского состояния собирают статистику естественного движения населения, которая используется для сравнения оценочного общего числа рождений в стране с абсолютным числом зарегистрированных рождений за определенный период. Эти данные обычно относятся к живорожденным, зарегистрированным в течение года или в рамках установленного законодательством страны срока регистрации.&lt;h2&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Обследования домашних хозяйств или другие обследования населения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В отсутствие надежных административных данных обследования домашних хозяйств стали ключевым источником данных для мониторинга уровней и тенденций в регистрации рождений. Стандартный показатель, используемый в DHS и MICS для отчета о регистрации рождений, отражает долю детей в возрасте до 5 лет (0-59 месяцев), имеющих свидетельство о рождении, независимо от того, видел ли это свидетельство интервьюер или чье рождение было отражено в отчете как зарегистрированное в гражданских органах власти на момент обследования. В зависимости от страны обследования для сбора этих данных могут проводиться каждые 3-5 лет или, возможно, с более частыми интервалами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переписи &lt;/strong&gt; также могут предоставить данные о детях, которые получили свою правовую идентичность. Однако переписи проводятся раз в десять лет (в большинстве стран) и поэтому не подходят для текущего мониторинга.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ проводит широкий процесс консультаций по получению и оценке данных из национальных источников в целях обновления своих глобальных баз данных о положении детей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вплоть до 2017 года механизм, который ЮНИСЕФ использовал для сотрудничества с национальными властями по обеспечению качества данных и международной сопоставимости ключевых показателей, актуальных для детей, назывался «Отчетность по странам в отношении показателей для целей» (CRING).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Начиная с 2018 года, ЮНИСЕФ проводит ежегодные консультации с государственными органами по 10 показателям ЦУР, связанным с детьми, в качестве единоличного или как член совместного ответственного учреждения и в соответствии со своим глобальным мандатом в области мониторинга и нормативными обязательствами по продвижению Повестки дня в интересах детей на период до 2030 года. Сюда входит показатель 16.9.1. Более подробная информация о процессе консультации со страной изложена ниже.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ будет проводить ежегодные страновые консультации, вероятно, в период с декабря по январь каждого года, чтобы обеспечить рассмотрение и обработку полученных отзывов с целью соблюдения глобальных сроков отчетности по ЦУР. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных:
&lt;p&gt; Июнь 2019 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Национальные статистические управления (по большей части) и отраслевые министерства / другие правительственные учреждения, отвечающие за функционирование национальных систем регистрации актов гражданского состояния &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Название &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Детский фонд Организации Объединенных Наций (ЮНИСЕФ) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Регистрация детей при рождении - это первый шаг к обеспечению их признания перед законом, защите их прав и обеспечению того, чтобы любое нарушение этих прав не осталось незамеченным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Детям без официальных документов, удостоверяющих личность, может быть отказано в медицинском обслуживании или образовании. В дальнейшем отсутствие таких документов может означать, что ребенок может вступить в брак, выйти на рынок труда или быть призван в вооруженные силы до достижения совершеннолетия. В зрелом возрасте свидетельства о рождении могут потребоваться для получения социальной помощи или работы в формальном секторе, для покупки или подтверждения права наследования собственности, для участия в голосовании и получения паспорта. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Право детей на имя и гражданство закреплено в Конвенции о правах ребенка (КПР) в соответствии со статьей 7. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Информация о количестве детей, получивших правовую идентичность, собирается в основном с помощью переписей населения, систем регистрации актов гражданского состояния и обследований домашних хозяйств. Эффективно функционирующие системы регистрации актов гражданского состояния составляют статистику естественного движения населения, которая используется для сравнения оценочного общего числа рождений в стране с абсолютным числом зарегистрированных рождений за определенный период. Однако систематическая регистрация рождений во многих странах остается серьезной проблемой. В отсутствие надежных административных данных обследования домашних хозяйств стали ключевым источником данных для мониторинга уровней и тенденций в регистрации рождений. В большинстве стран с низким и средним уровнем дохода такие обследования представляют собой единственный источник этой информации. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные обследований домашних хозяйств, таких как MICS или DHS, иногда относятся только к детям, имеющим свидетельство о рождении. ЮНИСЕФ методично отмечает эту разницу при публикации оценок на страновом уровне для глобального мониторинга ЦУР. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Количество детей в возрасте до пяти лет, рождение которых отражено в отчетности как зарегистрированное соответствующими национальными гражданскими властями, деленное на общее количество детей в возрасте до пяти лет в общей численности населения, умноженное на 100.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Когда данные по стране полностью отсутствуют, ЮНИСЕФ не публикует никаких оценок на страновом уровне&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Среднее значение по региону применяется к тем странам в регионе, для которых отсутствуют значения, только для целей расчета региональных агрегатов, но не публикуются в качестве оценок на страновом уровне. Сводные данные по регионам публикуются только в том случае, если по крайней мере 50 процентов населения региона соответствующей возрастной группы охвачены имеющимися данными. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальный агрегат - это средневзвешенное значение всех субрегиональных агрегатов ЦУР, составляющих весь мир. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональные агрегаты представляют собой средневзвешенные значения по всем странам региона &lt;/p&gt;</data>
</root>
