<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 17-6-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель числа абонентов фиксированного широкополосного доступа в Интернет, в разбивке по скорости, относится к количеству подключений фиксированного широкополосного доступа к общедоступному Интернету, в разбивке по заявленным скоростям загрузки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время показатель разбит по следующим скоростям подписки: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Подписки от 256 кбит / с до менее 2 Мбит / с: относятся ко всем подпискам на фиксированный широкополосный доступ в Интернет с объявленной нисходящей скоростью, равной или превышающей 256 кбит / с и менее 2 Мбит / с. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Подписки от 2 Мбит / с до менее 10 Мбит / с: относятся ко всем подпискам на фиксированный широкополосный доступ в Интернет с объявленной нисходящей скоростью, равной или превышающей 2 Мбит / с и менее 10 Мбит / с. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Подписки равные или выше 10 Мбит / с (4213_G10). Относится ко всем подпискам на фиксированный широкополосный доступ в Интернет с объявленной нисходящей скоростью, равной или превышающей 10 Мбит / с. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Подписки на фиксированный широкополосный доступ в Интернет относятся к подписке на высокоскоростной доступ к общедоступному Интернету (соединение TCP / IP) с нисходящей скоростью, равной или превышающей 256 кбит / с. Это включает в себя кабельный модем, DSL, оптоволокно до дома / здания, другие фиксированные (проводные) широкополосные подписки, спутниковую широкополосную связь и наземную фиксированную беспроводную широкополосную связь. Эта сумма отражается независимо от способа оплаты. Это исключает подписки, у которых есть доступ к передаче данных (включая Интернет) через мобильные сотовые сети. Это должно включать фиксированный WiMAX и любые другие фиксированные беспроводные технологии. Показатель включает в себя как подписку для бытовых потребителей, так и подписку для организаций. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Интернет - это всемирная общественная компьютерная сеть. Он обеспечивает доступ к ряду коммуникационных услуг, включая World Wide Web, и обеспечивает передачу электронной почты, новостей, развлекательных файлов и файлов данных. &lt;/p&gt;</data>
</root>
