<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-3-3, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incidence of malaria is defined as the number of new cases of malaria per 1,000 people at risk each year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Case of malaria is defined as the occurrence of malaria infection in a person whom the presence of malaria parasites in the blood has been confirmed by a diagnostic test. The population considered is the population at risk of the disease.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definición:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La incidencia del paludismo se define como el número de nuevos casos de paludismo por cada 1.000 personas de riesgo cada año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conceptos:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El caso de paludismo se define como la aparición de una infección de paludismo en una persona cuya presencia de parásitos de paludismo en la sangre se ha confirmado mediante una prueba de diagnóstico. La población considerada es la población de riesgo de la enfermedad.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;incidence du paludisme est définie comme le nombre de nouveaux cas de paludisme pour 1 000 personnes à risque chaque année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le cas de paludisme est défini comme l&apos;apparition d&apos;une infection palustre chez une personne dont la présence de parasites du paludisme dans le sang a été confirmée par un test de diagnostic. La population considérée est celle à risque de la maladie.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Определение:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Заболеваемость малярией определяется как количество новых случаев малярии, выявляемых ежегодно, в расчете на 1000 человек, находящихся в группе риска.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Понятия:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Случай заболевания малярией определяется как возникновение малярийной инфекции у человека, наличие малярийных паразитов в крови которого было подтверждено диагностическим тестом. Рассматриваемая популяция представляет собой население, подверженное риску заболевания. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
