<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 14-6-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель основан на ответах государств на определенные разделы вопросника для мониторинга соблюдения Кодекса по ведению ответственного рыболовства и связанных с ним документов (КВОР). Это разделы, посвященные реализации различных международных документов, используемых для борьбы с ННН-промыслом. Ответы будут преобразованы с использованием алгоритма для получения баллов по показателю. Каждый документ будет охвачен данной переменной следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переменная 1 &lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; (V1) &lt;/strong&gt; - Присоединение и соблюдение Конвенции Организации Объединенных Наций 1982 года по морскому праву &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переменная 2 &lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; (V2) &lt;/strong&gt; - Присоединение и соблюдение Соглашения Организации Объединенных Наций 1995 года по рыбным запасам &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переменная 3 (V3) &lt;/strong&gt; - Разработка и соблюдение национального плана действий (НПД) по борьбе с ННН-промыслом в соответствии с МПД-ННН &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переменная 4 (V4) &lt;/strong&gt; - Присоединение и соблюдение Соглашения ФАО 2009 года о мерах государства порта (СМГП) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переменная 5 (V5) &lt;/strong&gt; - Соблюдение обязанностей государства флага в контексте Соглашения ФАО1993 года о содействии соблюдению и Добровольных руководящих принципов ФАО в отношении действий государства флага&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от ответов членов ФАО о присоединении и соблюдении вышеупомянутых документов государства будут получать оценочное значение показателя от 0 до 1. Каждой переменной присваивается вес, который учитывает важность документа в борьбе с ННН-промыслом, а также взаимное перекрытие документов. Переменные имеют следующие веса: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переменная &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Вес* &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; V1 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10% &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; V2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10% &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; V3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 30% &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; V4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 30% &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; V5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 20% &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; (*) пункт &amp;#x201C; Применимость инструментов &amp;#x201D; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В случае соглашений, имеющих обязательную силу, государства также смогут набирать баллы, даже если они не являются участниками соглашения, но соблюдают его положения. Государства также будут набирать баллы, если они начали процесс присоединения к соглашению. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель автоматически рассчитывается в веб-приложении, в котором страны будут отвечать на вопросник. После заполнения вопросника респонденту будет представлен отчет по показателю с описанием методологии и набранных баллов. После этого пользователь сможет окончательно подтвердить показатель. Окончательные баллы всех респондентов будут автоматически занесены в базу данных. Это веб-приложение также позволит пользователю получить доступ к вопроснику на любом из следующих языков: английском, французском, испанском, китайском, арабском и русском. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Выбор веса для каждой переменной: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Веса для каждой переменной были тщательно подобраны. Они были определены на основе важности их роли в борьбе с ННН-промыслом, а также с учетом взаимного перекрытия между различными документами. Именно с учетом взаимного перекрытия Добровольные руководящие принципы ФАО в отношении действий государства флага (ДРП-ДГФ) и Соглашение о содействии соблюдению были объединены в переменную 5. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Применимость инструментов: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будет представлен набор вопросов для определения некоторых характеристик государств (прибрежные, портовые, государства флага и государства, не имеющие выхода к морю). Этот подход даст гарантию, что на оценку показателя страны не будет оказываться отрицательное влияние в том случае, если документ не применим к ней. В таком случае взвешивание переменной, которая к данной стране не применима, перераспределяется на остальные переменные. В случаях, когда ни один из документов не применим, страна получит балльную оценку показателя &amp;#x201C; Не применимо &amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Переменная &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Случаи, когда документы не применимы &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; V1 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Единственный случай, когда этот документ становится неприменимым, -
это когда государство не имеет выхода к морю и не является государством флага. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; V2 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Не применяется, если страна не имеет выхода к морю и не является государством
флага или является прибрежным государством, но не является государством флага или государством порта. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; V3 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; То же, что и переменная 2. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; V4 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; То же, что и переменная 2. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; V5 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Неприменимо, если страна не является государством флага. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; Для получения более подробной информации относительно списка вопросов, балльных оценок и применимости см. Приложения 1 и 2. &lt;/p&gt;</data>
</root>
