<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 15-6-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fiabilidad del indicador depende de que los países pongan la información a disposición del Centro de Intercambio de Información sobre ADB del Protocolo de Nagoya y del Sistema de Información en Línea sobre el Cumplimiento del Tratado Internacional sobre Medidas Legislativas, Administrativas o Políticas de ADB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Además de la información facilitada por los países al Centro de Intercambio de Información sobre ADB, la Secretaría del CDB recopila información de otras fuentes: estrategias y planes de acción nacionales sobre biodiversidad, informes nacionales presentados en el marco del CDB, los informes nacionales provisionales sobre la aplicación del Protocolo de Nagoya (que deben presentarse en 2017) y las comunicaciones oficiales a la SCDB (respuestas a notificaciones, comunicaciones por correo electrónico, etc.). La información recopilada a partir de estas fuentes sirve de base a las contribuciones de la Secretaría a otros procesos en el marco del Protocolo, en particular el examen por parte de la Conferencia de las Partes en calidad de reunión de las Partes en el Protocolo (COP-MOP) de los informes nacionales (artículo 29) y la evaluación y el examen (artículo 31). La información resultante sobre el número de países con medidas legislativas, administrativas o políticas de ADB puede diferir del número de países que han puesto a disposición esta información en el Centro de Intercambio de Información sobre ADB. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Además de la información puesta a disposición por los países en el Sistema de Información en Línea sobre el Cumplimiento del Tratado Internacional, la FAO recopila información de los países, presentada a través de sus informes nacionales, sobre la conservación y el uso de los RFAA y sus esfuerzos en este sentido para la preparación del &lt;em&gt;Estado de los Recursos Fitogenéticos para la Alimentación y la Agricultura en el Mundo&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
