<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 9-b-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La proporción del valor agregado de la industria de media y alta tecnología (MAT en adelante) en el valor agregado total de la industria manufacturera (VAM en adelante) es un valor de ratio entre el valor añadido de la industria MAT y el VAM.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El valor agregado de una industria (valor agregado de la industria) es un concepto de encuesta que se refiere a la producción neta de la industria derivada de la diferencia de la producción bruta y el consumo intermedio. El sector manufacturero&lt;em&gt; &lt;/em&gt;se define según la Clasificación Industrial Internacional Uniforme de todas las Actividades Económicas (CIIU) Revisión 3 (1990) o Revisión 4 (2008). Se refiere a las industrias pertenecientes al sector D en la Revisión 3 o al sector C en la Revisión 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La clasificación tecnológica se basa en el gasto en investigación y desarrollo (I+D) en relación con el valor agregado, también denominado intensidad de I+D. Los datos sobre la intensidad de la I+D se presentan en un informe (Galindo-Rueda y Verger, 2016) publicado por la OCDE en 2016, que también propone una taxonomía para los grupos industriales con diferentes rangos de gasto en I+D en relación con su valor agregado bruto. Tradicionalmente, las industrias MAT se han definido exclusivamente a las industrias manufactureras. Sin embargo, ha habido esfuerzos recientes (Galindo-Rueda y Verger, 2016) para ampliar la definición también a las industrias no manufactureras. No obstante, los sectores de tecnología media-alta y alta también en el nuevo papel están representados principalmente por las industrias manufactureras.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;/td&gt;&lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;CIIU Rev.4&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Descripción&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;ISIC Rev.3 &lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Descripción&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;20&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de productos químicos&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;24&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de sustancias químicas y productos químicos&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;21&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de productos farmacéuticos básicos y preparados farmacéuticos&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;29&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de maquinaria y equipo n.c.o.p.&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;252&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de armas y municiones&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;30&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de máquinas de oficina, contabilidad e informática&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;26&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de productos informáticos, electrónicos y ópticos&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;31&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de máquinas y aparatos eléctricos n.c.o.p.&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;27&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt; Fabricación de material eléctrico&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;32&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt; Fabricación de equipos y aparatos de radio, televisión y comunicaciones&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;28&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de maquinaria y equipo n.c.o.p.&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;33&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt; Fabricación de instrumentos médicos, de precisión y ópticos, de relojes&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;29&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de vehículos de motor, remolques y semirremolques&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;34&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de vehículos de motor, remolques y semirremolques&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;30*&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;Fabricación de otro material de transporte &lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;35**&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt; Fabricación de otro material de transporte&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;
 &lt;p&gt;325&lt;/p&gt;
 &lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;
&lt;p&gt; Fabricación de instrumentos y suministros médicos y odontológicos&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;* &lt;/strong&gt;Excluido el 301 (Construcción de buques y barcos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;** &lt;/strong&gt;Excluida la 351 (Construcción y reparación de buques y embarcaciones)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El VAM es el valor añadido de la industria manufacturera, que es la Sección C de la CIIU Rev.4, y la Sección D de la CIIU Rev.3. &lt;/p&gt;</data>
</root>
