<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 14-b-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La meta 14.b se centra en el acceso a los recursos y a los mercados para la pesca a pequeña escala, en consonancia con el párrafo 175 del documento final de Río+20. Para garantizar un acceso seguro, es necesario un entorno propicio que reconozca y proteja los derechos de la pesca a pequeña escala. Este entorno propicio tiene tres características clave:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Marcos jurídicos, normativos y políticos adecuados; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Iniciativas específicas de apoyo a la pesca a pequeña escala; y&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mecanismos institucionales relacionados que permitan la participación de las organizaciones de pesca a pequeña escala en los procesos pertinentes. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El 32º período de sesiones del Comité de Pesca de la FAO acordó que los datos presentados a través del cuestionario del Código de Conducta para la Pesca Responsable (CCRF) podrían ser utilizados por los miembros para informar sobre los indicadores de los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto, las variables de los indicadores se eligen a partir de tres de las cinco preguntas sobre la pesca a pequeña escala del cuestionario del CCRF para reflejar estos tres aspectos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;¿Existen leyes, reglamentos, políticas, planes o estrategias que se dirijan específicamente al sector de la pesca a pequeña escala o lo aborden?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Existen iniciativas específicas en curso para aplicar las Directrices PPE?
  &lt;li&gt;¿Dispone su país de un órgano asesor/consultivo del Ministerio/Departamento de Pesca en el que los pescadores/trabajadores de la pesca puedan participar y contribuir a los procesos de toma de decisiones?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El indicador nacional se calcula en base a estas preguntas, centrándose específicamente en los esfuerzos reales de promoción y facilitación de los derechos de acceso a la pesca a pequeña escala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque la puntuación exacta será importante de un año de presentación de informes al siguiente para determinar el progreso realizado por un país, para ayudar a la interpretación de este indicador, la puntuación se convertirá en una de las 5 bandas siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Puntuación &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Bandas &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt;0 &amp;#x2013;&amp;lt; 0.2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Banda 1: Muy baja aplicación de los instrumentos de acceso a los recursos y a los mercados para la pesca en pequeña escala&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.2 &amp;#x2013;&amp;lt; 0.4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Banda 2: Baja aplicación de los instrumentos de acceso a los recursos y a los mercados para la pesca en pequeña escala&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.4 &amp;#x2013;&amp;lt; 0.6&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Banda 3: Aplicación media de los instrumentos de acceso a los recursos y a los mercados para la pesca en pequeña escala&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.6 &amp;#x2013;&amp;lt; 0.8&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Banda 4: Alta aplicación de los instrumentos de acceso a los recursos y a los mercados para la pesca a pequeña escala&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0.8 &amp;#x2013; 1.0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Banda 5: Aplicación muy elevada de los instrumentos de acceso a los recursos y a los mercados para la pesca artesanal&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</data>
</root>
