<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 17-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Sources of discrepancies:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where the relevant aggregates and component detail in series disseminated by the national authorities are found to differ from GFS due to unreported revisions, the IMF Statistics Department will solicit revised time series in GFS format from the national authorities.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Fuentes de diferencias entre las cifras globales y las nacionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando los agregados pertinentes y el detalle de los componentes en las series difundidas por las autoridades nacionales difieran de las EFP debido a revisiones no comunicadas, el Departamento de Estadística del FMI solicitará a las autoridades nacionales series temporales revisadas en formato EFP.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Sources des divergences entre les niveaux mondial et national :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lorsque les agrégats et les données nationales ne concordent pas avec les données des SFP en raison de données révisées non-rapportées au FMI, le département des statistiques de ce dernier contactera les autorités nationales afin d&apos;obtenir les données révisées.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Источники расхождений между глобальными и национальными данными: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В тех случаях, когда выяснится, что соответствующие агрегированные показатели и компонентная деталировка во рядах данных, распространяемых национальными органами власти, отличаются от статистики государственных финансов из-за непредставленных корректировок, то Статистическое управление МВФ запросит у национальных органов власти пересмотренные временные ряды в формате СГФ.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
