<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The FREQ_COLL field for indicator 17-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Dates when source collection is next planned: IMF Statistics Department completed the 2020 round of annual GFS collection in February 2021. The 2021 collection cycle is planned to take place between September and December 2021.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recopilación de datos y calendario de publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fechas en que se planifica la próxima recopilación de fuentes: el Departamento de Estadísticas del FMI completó la ronda de 2017 de la recolección anual de EFP el 2 de febrero de 2018. Está previsto que el ciclo de recolección de 2018 tenga lugar entre septiembre y diciembre de 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos de los países se difunden a medida que se procesan y está previsto publicar cuadros mundiales resumidos y otros indicadores, incluidos los 17.1.1 y 17.1.2, a principios de 2018. Para la mayoría de los países, el año de referencia será su serie del año fiscal 2016, con 2012-2015 presentado para ilustrar las tendencias. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Calendrier de collecte et de diffusion des données :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Date prévue de la prochaine collecte de données : le département des statistiques du FMI a terminé le cycle de 2017 de collecte annuelle des SFP le 2 février 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données par pays sont diffusées au fur et à mesure qu&apos;elles sont disponibles. Des tableaux récapitulatifs à l&apos;échelon mondial et d&apos;autres indicateurs, dont 17.1.1 et 17.1.2, devraient être publiés au début de 2018. Pour la plupart des pays, l&apos;exercice financier 2016 sera utilisé comme année de référence, alors que les données de 2012 à 2015 seront utilisées pour illustrer les tendances.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Календарь сбора и выпуска данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Даты, на которые планируется организовать последующее этапы сбора исходных данных: 2 февраля 2018 года Статистическое управление МВФ завершило раунд сбора годовых данных по статистике государственных финансов за 2017 год. Цикл сбора данных за 2018 год планируется провести в период между сентябрем по декабрем 2018 года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по странам распространяются по мере их обработки и в начале 2018 года планируется выпустить краткие Всемирные таблицы (World Tables) и другие показатели, в том числе показатели 17.1.1 и 17.1.2. Для большинства стран базовым годом будут ряды данных 2016 финансового года, а данные за 2012-2015 годы будут представлены для иллюстрации тенденций.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
