<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REG_AGG field for indicator 17-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The IMF Statistics Department will leverage the existing GFS database to provide cross-country comparable series in a standardized presentation format.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Estimaciones regionales y globales &amp;amp;recopilación de datos para el seguimiento global:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Departamento de Estadística del FMI aprovechará la base de datos existente de EFP para proporcionar series comparables entre países en un formato de presentación estandarizado. Apreciaríamos que se discutiera más a fondo con el Grupo Interinstitucional de Expertos de los ODS (IAEG-SDGs, por sus siglas en inglés) sobre las ventajas de derivar agregados regionales o globales a partir de los valores reportados por los países para este indicador. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Agrégats régionaux et internationaux et collecte de données pour le suivi à l&apos;échelon mondial :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le département des statistiques du FMI utilisera les bases de données des SFP existantes pour produire des données comparables, par pays. Il n&apos;est toutefois pas clair qu&apos;il soit pertinent de produire des agrégats régionaux et internationaux pour cet indicateur.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Региональные и глобальные оценки, сбор данных для глобального мониторинга: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистическое управление МВФ будет максимально использовать существующую базу данных по статистике государственных финансов для создания сопоставимых между странами временных рядов в стандартизированном формате представления. Мы были бы признательны Межучрежденческой и экспертной группе по показателям достижения целей в области устойчивого развития (МЭГ-ЦУР), если бы было продолжено обсуждение преимуществ получения региональных или глобальных агрегированных показателей на основе данных, представленных странами для этого показателя.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
