<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 17-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Источники и сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Фактические и рекомендуемые источники данных для расчета этого показателя представляют собой налоговую статистику, направляемую Статистическому управлению МВФ. Статистические данные поступают из различных национальных учреждений (министерств финансов, центральных банков, национальных статистических управлений и т. д.) и составляются в соответствии со стандартизированным методом сбора данных: ежегодным вопросником по статистике государственных финансов (СГФ). В годовом цикле отчетности 2017 года 127 стран представили информацию о соответствующих временных рядах для мониторинга показателя 17.1.1. Что касается стран, не представивших отчетность, но которые продемонстрировали способность составлять и представлять соответствующие СГФ отчеты по временным рядам данных по доходам, Статистическое управление МВФ проводит, если необходимо, информационно-пропагандистскую работу с национальными властями в консультации с соответствующими региональными департаментами и управлениями Исполнительного директора МВФ. Деятельность по развитию потенциала будет направлена на устранение недостатков исходных данных, в том числе посредством проведения региональных семинаров. Описанные выше шаги должны со временем охватить практически всех членов МВФ.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Sources and data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The actual and recommended sources of data for deriving this indicator are the fiscal statistics reported to the IMF&amp;#x2019;s Statistics Department. These come from various national agencies (Ministries of Finance, Central Banks, National Statistics Offices, etc.) and are compiled according to a standardized method for data collection: the annual GFS Questionnaire. In the 2017 annual reporting cycle, 127 countries reported the relevant series for monitoring indicator 17.1.1. For current non-reporting countries that have demonstrated the capacity to compile and report the relevant GFS revenue series, the IMF Statistics Department is engaged in outreach to the national authorities, in consultation with the respective IMF Area Departments and Offices of the Executive Director, as needed. Capacity Development activities will seek to address data deficiencies, including through regional workshops. The steps outlined above should allow, over time, for covering virtually the entire IMF membership.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
