<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 17-11-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;At country level&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Previous year is used when latest year is not available. Alternatively mirror statistics can be used. Mirror statistics is the term used to define statistics that are calculated using partner country information when data for the analysed country are not available. For instance, the export of a country X could be recalculated using mirror statistics through the imports from country X of all its partners. It has to be kept in mind however imports are often reported CIF (i.e. including the cost of freight and insurance) while export FoB (i.e. free on board). The difference between these two reporting systems should be taken into account when using import data to estimate exports.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Answered above.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se utiliza el año anterior cuando no se dispone del último año. También se pueden utilizar las estadísticas espejo. Las estadísticas espejo son el término utilizado para definir las estadísticas que se calculan utilizando la información del país socio cuando no se dispone de datos del país analizado. Por ejemplo, la exportación de un país X podría recalcularse utilizando las estadísticas espejo a través de las importaciones desde el país X de todos sus socios. Hay que tener en cuenta, sin embargo, que las importaciones suelen declararse CIF (es decir, incluyendo el coste del flete y el seguro), mientras que la exportación FoB (es decir, libre a bordo). La diferencia entre estos dos sistemas de declaración debe tenerse en cuenta al utilizar los datos de importación para estimar las exportaciones.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Respondido arriba.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На страновом уровне:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Используются данные за предыдущий год, если данные за последний год недоступны. В качестве альтернативы можно применить зеркальную статистику. Зеркальная статистика - это термин, применяемый для составления статистики, которая рассчитывается с использованием информации о стране-партнере, когда данные по анализируемой стране недоступны. Например, экспорт из страны X может быть пересчитан с использованием зеркальной статистики по импорту всех странах-партнеров из страны X. Однако следует иметь в виду, что импорт часто указывается на условиях CIF (т.е. включая стоимость фрахта и страховки), а экспорт - на условиях FoB (то есть франко-борт). При использовании данных по импорту для оценки экспорта следует учитывать разницу между этими двумя системами отчетности.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ответ приведен выше.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
