<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 12-c-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se propone que los países informen sobre las categorías de subvenciones enumeradas a continuación como subindicadores.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Transferencias directas; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Transferencias inducidas (informando sobre los precios regulados y el cálculo del importe total);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gasto fiscal, otros ingresos públicos no percibidos y subvaloración de bienes y servicios, incluido el riesgo (opcional). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La última categoría debería incluirse como un subindicador opcional. Cada subindicador debe expresarse en moneda nacional o en dólares estadounidenses a precios corrientes. ONU Medio Ambiente utilizará los tipos de cambio del mercado para calcular entre la moneda nacional y el dólar de los Estados Unidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se debe tener cuidado si un país opta por agregar los tres subindicadores para evitar el doble conteo y los tres subindicadores deben estar disponibles públicamente para garantizar la transparencia. Hay que tener cuidado al agregar las estimaciones de las transferencias inducidas con los datos sobre las transferencias directas y algunas medidas en la subvaloración de bienes y servicios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones de las subvenciones a los consumidores observables a través de las brechas de precios (es decir, el apoyo a los precios de los consumidores) han sido calculadas por varias organizaciones internacionales (BID, AIE y FMI), abarcando diferentes regiones geográficas y períodos de tiempo. Las tres organizaciones que elaboran estas estimaciones utilizan aproximadamente el mismo enfoque, que puede resumirse en la siguiente ecuación:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apoyo al precio del consumidor = (precio unitario de referencia ajustado neto de impuestos &amp;#x2013; precio unitario local neto de impuestos) x unidades subvencionadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones se basan en los precios de referencia de los precios de paridad de importación (o de exportación) utilizando el precio de un producto en el centro internacional más cercano, ajustado por las diferencias de calidad si es necesario, más (o menos) el coste del flete y del seguro hasta el importador neto (o de vuelta al exportador neto), más el coste de la distribución interna y la comercialización y cualquier impuesto sobre el valor agregado (IVA). En el caso de las materias primas comercializables (principalmente carbón, petróleo crudo y productos petrolíferos), los precios de referencia se basan en el precio al contado en el centro internacional más cercano &amp;#x2013;, por ejemplo, Estados Unidos, el noroeste de Europa o Singapur.&lt;/p&gt;</data>
</root>
