<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 9-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Aviation:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICAO applies the United Nations Statistics Division (UNSD) fundamental principles and good practices of official statistics, and particularly the generic national quality assurance framework (NQAF). The complete version of the guidelines of NQAF is available at: http://unstats.un.org/unsd/dnss/qualityNQAF/nqaf.aspx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maritime:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNCTAD conducts annual checks of collected data by updating the data with latest data available and comparing the data for internal consistency, against previous years, or similar data published or produced by other sources, including commercial sources specialized maritime transport data providers and research entities. Correspondence is undertaken with countries when necessary to collect, compare or confirm relevant data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Road/Rail/Inland waterways:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not Applicable &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carretera/Ferrocarril/Vías navegables interiores/Oleoductos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ITF y la UNECE realizan comprobaciones anuales de sus datos recopilados conjuntamente, comparando los datos en cuanto a su coherencia interna, con respecto a los años anteriores, y sobre una base per cápita entre los países, para determinar si los datos parecen razonables. Se mantiene una correspondencia importante con los países sobre los posibles errores, y los problemas y desafíos comunes se discuten tanto en la reunión anual de estadísticas de la ITF como en el Grupo de Trabajo anual sobre Estadísticas de Transporte de la UNECE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Un problema común para muchos países es que los pasajeros-km sólo se recogen para el transporte público. Dado que los vehículos privados de pasajeros constituyen la mayoría de los viajes de pasajeros en la mayoría de los países, es evidente que esto subestima significativamente los pasajeros-km de carretera, por lo que se ofrece el desglose, cuando está disponible, entre automóviles, autobuses y motocicletas. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Assurance de la qualité:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Voies navigables routières/ferroviaires/intérieures/pipelines&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’ITF et l’CEE-ONU effectuent des contrôles annuels de leurs données recueillies conjointement, en comparant les données pour assurer la cohérence interne, par rapport aux années précédentes, et par habitant entre les pays, afin de déterminer si les données semblent raisonnables. Une correspondance importante est entreprise avec les pays au sujet des erreurs potentielles, et des questions et des défis communs sont discutés à la fois lors de la réunion annuelle des statistiques de l’ITF et du Groupe de travail annuel de l’CEE-ONU&amp;#x2019; sur les statistiques des transports. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Un problème commun pour de nombreux pays est que les passagers-km ne sont collectés que pour les transports publics. Étant donné que les voitures particulières constituent la majorité des voyages de passagers dans la plupart des pays, cela sous-estimerait clairement considérablement le nombre de passagers-km routiers, c’est pourquoi la répartition entre les voitures particulières, les autobus et les motocyclettes est donnée. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Автомобильный / железнодорожный / внутренний водный / трубопроводный транспорт &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; МТФ и ЕЭК ООН проводят ежегодные проверки своих совместно собранных данных, проводя сравнения данных на внутреннюю непротиворечивость с предыдущими годами и в расчете на душу населения по странам, чтобы определить, являются ли данные адекватными. Со странами ведется значительная переписка по поводу возможных ошибок, а общие вопросы и проблемы обсуждаются как на ежегодном статистическом совещании МТФ, так и на ежегодной Рабочей группе ЕЭК ООН по статистике транспорта. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Общей проблемой для многих стран является то, что данные по пассажиро-километрам собираются только для общественного транспорта. Учитывая, что частные легковые автомобили составляют большинство пассажирских поездок в значительном количестве стран, это явление приводит к существенному занижению объема пассажиро-километров на автомобильном транспорте, поэтому, где возможно, осуществляется разбивка на перевозки легковыми автомобилями, автобусами и мотоциклами. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
