<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 9-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aviation:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coverage for aviation is for all ICAO 193 Member States.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Maritime: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coverage for international maritime freight volumes at regional and sub-regional level.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Road, Rail, Inland waterways:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coverage at regional and sub-regional level.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La cobertura de la aviación corresponde a todos los 191 Estados miembros de la OACI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cobertura de la carretera, el ferrocarril, las vías navegables y los oleoductos corresponde a todos los Estados miembros de la ONU, pero sólo se obtienen de las estadísticas oficiales de los Estados miembros de la UNECE y de la ITF (y sólo cuando están disponibles). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Commentaires et limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La couverture de l’aviation s’adresse à tous les 191 États membres de l’OACI. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La couverture des routes, des chemins de fer, des voies navigables intérieures et des pipelines s’adresse à tous les États membres de l’ONU, mais celles-ci proviennent uniquement des statistiques officielles pour les États membres de l’CEE-ONU et les États membres de l’ITF (et seulement lorsqu’elles sont disponibles). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Охват по воздушному транспорту распространяется полностью на 191 государство-член ИКАО. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Охват по автомобильному, железнодорожному, внутреннему водному и трубопроводному транспорту распространяется на все государства-члены ООН, но данные получаются из официальной статистики только по государствам-членам ЕЭК ООН и государствам-членам МТФ (и только при их наличии). &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
