<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 4-1-1a, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля детей и молодежи, которые достигли по крайней мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики во время получения начального образования (2 или 3 класс), выпускников начальной школы и выпускников неполной средней школы. Минимальный уровень владения навыками будет оцениваться по новым общим шкалам оценки навыков в чтении и математике, которые в настоящее время разрабатываются.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Минимальный уровень владения навыками&lt;/em&gt; &lt;em&gt; (МУВН) &lt;/em&gt; - это эталон базовых знаний в предметной области (математика, чтение и т. д.), отражаемый с помощью оценок успеваемости. В сентябре 2018 года была достигнута договоренность о словесном определении глобального минимального уровня владения навыками для каждой из категорий и предметных областей Показателя 4.1.1, как описано в &lt;a href = &quot;http: //gaml.uis.unesco .org / wp-content / uploads / sites / 2/2019/02 / MPLs_revised_doc_20190204.docx &quot;&gt;Minimum Proficiency Levels (MPLs): Outcomes of the consensus building meeting&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt;Минимальные уровни владения навыками, определяемые каждой оценкой успеваемости &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для обеспечения сопоставимости оценок успеваемости, словесное определение МУВН для каждой предметной области и уровней в сфере межнациональных оценок (МНО) было установлено путем проведения анализа идентификаторов уровня владения предметом (ИУВП) &lt;sup&gt; &lt;a href = &quot;# footnote- 1 &quot;id =&quot; footnote-ref-1 &quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; межнациональных, региональных исследований и тестов, проводимых сообществами, по чтению и математике. Статистический институт ЮНЕСКО (СИЮ) провел анализ и представил его итоги, и, по общему заключению экспертов, предложенная методология была признана адекватной и приемлемой с практической точки зрения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальные определения МУВН для предметных областей чтения и математики представлены в таблице 1. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Таблица 1. Минимальные уровни владения навыками, определяемые каждой оценкой успеваемости &lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Чтение &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Уровень образования &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Идентификатор &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 2 класс &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Они читают и понимают большинство написанных слов, особенно знакомых, и извлекают явную информацию из предложений. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 3 класс &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся точно и бегло читают вслух написанные слова. Они понимают общий смысл предложений и коротких текстов. Учащиеся определяют тему текстов &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 4 классы &amp;amp; 6 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Учащиеся интерпретируют и дают некоторые объяснения основных и второстепенных идей в разных типах текстов. Они устанавливают связь между основными идеями по тексту и своим личным опытом, а также общими знаниями. &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 8 классы &amp;amp; 9 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Учащиеся устанавливают связи между основными идеями в разных типах текстов и намерениями автора. Они размышляют и делают выводы на основе текста. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Математика &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Уровень образования &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Идентификатор &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 2–3 классы &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся демонстрируют навыки арифметического мышления и вычислений, распознавания форм и пространственной ориентации. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 4–6 классы &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся демонстрируют навыки арифметического мышления и вычислений, основных измерений, чтения, интерпретации и построения графиков, пространственной ориентации и шаблонов цифр. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 8 классы &amp;amp; 9 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся демонстрируют навыки в вычислении, решении прикладных задач, сопоставлении таблиц и графиков и использовании алгебраических представлений.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; ИУВП: идентификаторы уровня владения предметом - это описания уровней владения предметом, чтобы показать знания и навыки, необходимые для достижения каждого уровня владения предметом, в разбивке по областям. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</data>
</root>
