<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 2-2-3, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Состояние анемии у женщин оценивается по концентрации гемоглобина в крови. При проведении обследований концентрации гемоглобина в крови обычно измеряются с использованием прямого гемиглобинцианидного метода в лаборатории или с помощью портативного фотометра гемоглобина с питанием от батареи в полевых условиях, в котором используется метод азид-метгемоглобина.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Информация о распространенности анемии и / или среднем уровне гемоглобина у женщин репродуктивного возраста была получена из 303 репрезентативных по населению источников данных из 116 стран мира. Использовались данные, собранные с 1990 по 2016 год. По возможности проводилась корректировка данных по концентрации гемоглобина в крови в зависимости от высоты местопребывания над уровнем моря и курения. Биологически неправдоподобные значения гемоглобина (&amp;lt;25 г/л или &amp;gt;200 г /л) были исключены. Байесовская иерархическая смешанная модель использовалась для оценки распределения гемоглобина и систематического рассмотрения пропущенных данных, нелинейных временных тенденций и репрезентативности источников данных. Полную информацию о статистических методах можно найти &lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4547326/&quot;&gt;здесь&lt;/a&gt;: Глобальные, региональные и национальные тенденции в концентрации гемоглобина и распространенность общей и тяжелой анемии у детей, беременных и небеременных женщин за 1995–2013 годы: систематический анализ репрезентативных данных по населению (Stevens et al., 2013). Вкратце, с помощью модели рассчитываются оценки для каждой страны и года на основе данных по этой стране и по этому году, если таковые имеются, и данных за другие годы в той же стране и в других странах с данными за аналогичные периоды времени, особенно для стран в том же регионе. Модель заимствует данные, в большой степени, когда данные отсутствуют или мало информативны, и, в меньшей степени, для стран и регионов, у которых имеется много данных. Полученные оценки также основаны на независимых переменных, которые помогают предсказать концентрацию гемоглобина в крови (например, образование матери, распространенность серповидно-клеточных заболеваний, средний z-показатель отношения массы тела к возрасту для детей). Диапазоны неопределенности (интервалы достоверности) отражают основные источники неопределенности, включая ошибку выборки, ошибку, не связанную с выборкой, появляющуюся из-за проблем с планом / оценкой выборки, а также неопределенность при оценке для стран и лет, в которых отсутствуют данные. &lt;/p&gt;</data>
</root>
