<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-6-1a, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur comprend cinq catégories : 1) zones humides végétalisées, 2) rivières et estuaires, 3) lacs, 4) aquifères, et 5) masses d&apos;eau artificielles. Pour les besoins de cette méthodologie, le texte se réfère uniquement à ces cinq catégories d&apos;écosystèmes. Pour faire face à sa complexité, l&apos;Indicateur 6.6.1 a été divisé en 5 sous-indicateurs afin de saisir les différentes sources de données et méthodologies nécessaires à la surveillance des composantes de l&apos;Indicateur. Les sources de données proviennent d&apos;une combinaison d&apos;échantillonnage et d&apos;observation de la terre. Selon le type d&apos;écosystème et le type d&apos;étendue mesurée, la méthodologie de collecte des données peut également être très différente. Une approche de surveillance progressive à deux niveaux est proposée : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niveau 1 : 2 sous-indicateurs basés sur les données d&apos;observation de la Terre disponibles au niveau mondial, qui seront validées par les pays par rapport à leurs propres méthodologies et ensembles de données : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sous-indicateur 1 &amp;#x2013; étendue spatiale des écosystèmes liés à l&apos;eau &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sous-indicateur 2 &amp;#x2013; qualité de l&apos;eau des lacs et des masses d&apos;eau artificielles
&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Niveau 2 : Données collectées par les pays au moyen de 3 sous-indicateurs
: &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sous-indicateur 3 &amp;#x2013; quantité d&apos;eau (débit) dans les rivières et les
estuaires &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sous-indicateur 4 &amp;#x2013; qualité de l&apos;eau importée de SDG Indicateur 6.3.2
&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sous-indicateur 5 &amp;#x2013; quantité d&apos;eau souterraine dans les aquifères &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
]&lt;p&gt;Une méthodologie complète pour cet indicateur est disponible dans le document intitulé &amp;#x201C;Méthodologie de surveillance de l&apos;indicateur 6.6.1 du ODD &amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les concepts et définitions utilisés dans la méthodologie ont été basés sur les cadres et glossaires internationaux existants, sauf indication contraire ci-dessous. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Les écosystèmes liés à l&apos;eau &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &amp;#x2013; comprennent cinq catégories : 1) zones humides végétalisées, 2) rivières et estuaires, 3) lacs, 4) aquifères, et 5) plans d&apos;eau artificiels. Pour les besoins de cette méthodologie, le texte se réfère uniquement à ces cinq terminologies de catégories d&apos;écosystèmes. La majorité des types d&apos;écosystèmes liés à l&apos;eau surveillés dans l&apos;Indicateur 6.6.1 contiennent de l&apos;eau douce, à l&apos;exception des mangroves et des estuaires qui contiennent des eaux saumâtres et sont inclus dans l&apos;Indicateur 6.6.1. Les écosystèmes contenant ou se trouvant dans des eaux salées ne sont pas inclus, car ils sont couverts par d&apos;autres indicateurs ODD (objectif 14). D&apos;autres catégories de zones humides conformes aux définitions de la Convention de Ramsar sont comprises dans la catégorie d&apos;écosystème des &amp;#x2018; zones humides végétalisées &amp;#x2019;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zones humides végétalisées &amp;#x2013; La catégorie des écosystèmes aquatiques des zones humides végétalisées comprend les marais, les fagnes, les tourbières, les marécages, les rizières et les mangroves. Cette définition est étroitement liée à la définition des zones humides de la Convention de Ramsar sur les zones humides, qui est zones de marais, de fagnes, de tourbières ou d&apos;eaux, naturelles ou artificielles, permanentes ou temporaires, dont l&apos;eau est stagnante ou courante, douce, saumâtre ou salée, y compris les zones d&apos;eau marine dont la profondeur à marée basse ne dépasse pas six mètres&amp;#x201D;, à l&apos;exception des eaux salées qui ne sont pas incluses dans les rapports de l&apos;Indicateur 6.6.1 (car elles sont couvertes par le ODD 14) et à l&apos;exception des zones humides avec végétation qui sont distinctes des autres catégories d&apos;écosystèmes que sont les lacs, les rivières et les estuaires, les aquifères et les plans d&apos;eau artificiels. Les zones humides végétalisées ont été séparées en tant que catégorie d&apos;écosystème à part entière en raison de leur importance pour la réalisation des objectifs et parce que la méthodologie de surveillance de ces zones par l&apos;observation de la terre est unique par rapport aux autres eaux libres. Les données générées par l&apos;application de cette méthodologie généreront également les données requises par les pays pour faire rapport à la Convention de Ramsar sur les zones humides. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Masses d&apos;eau artificielles &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &amp;#x2013; La catégorie des écosystèmes liés à l&apos;eau des masses d&apos;eau artificielles comprend les masses d&apos;eau ouvertes créées par l&apos;homme telles que les réservoirs, les canaux, les ports, les mines et les carrières. Bien qu&apos;il soit reconnu qu&apos;il ne s&apos;agit pas d&apos;écosystèmes aquatiques traditionnels qui devraient être protégés et restaurés, dans certains pays, ils contiennent une quantité d&apos;eau douce notable et ont donc été inclus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Eau libre &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &amp;#x2013; comme toute zone d&apos;eau de surface non obstruée par une végétation aquatique. Cela comprend les 3 catégories d&apos;écosystèmes liés à l&apos;eau suivantes : rivières et estuaires, lacs et plans d&apos;eau artificiels. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;L&apos;étendue &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&amp;#x2013; a été élargie au-delà de l&apos;étendue spatiale pour englober des paramètres de base supplémentaires nécessaires à la protection et à la restauration des écosystèmes liés à l&apos;eau. L&apos;étendue comprend trois composantes : l&apos;étendue spatiale ou la surface, la qualité et la quantité des écosystèmes liés à l&apos;eau. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Changement &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &amp;#x2013; : passage d&apos;une condition d&apos;étendue à une autre au fil du temps au sein d&apos;un écosystème lié à l&apos;eau, mesuré par rapport à un point de référence. &lt;/p&gt;</data>
</root>
