<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 15-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Red List Indices for each taxonomic group are interpolated linearly for years between data points and extrapolated linearly (with a slope equal to that between the two closest assessed points, except for corals) back to the earliest time point and forwards to the present for years for which estimates are not available. The start year of the aggregated index is set as ten years before the first assessment year for the taxonomic group with the latest starting point. Corals are not extrapolated linearly because declines are known to have been much steeper subsequent to 1996 (owing to extreme bleaching events) than before. Therefore the rate of decline prior to 1996 is set as the average of the rates for the other taxonomic groups.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The Red List Index is calculated globally based on assessments of extinction risk of each species included, because many species have distributions which span many countries. Thus, while there is certainly uncertainty around the Red List Index, there are no missing values as such, and so no imputation is necessary.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los Índices de la Lista Roja para cada grupo taxonómico se interpolan linealmente para los años entre los puntos de datos y se extrapolan linealmente (con una pendiente igual a la de los dos puntos evaluados más cercanos, excepto para los corales) hasta el punto de tiempo más antiguo y hacia el presente para los años para los que no se dispone de estimaciones. El año de inicio del índice agregado se establece como diez años antes del primer año de evaluación para el grupo taxonómico con el punto de inicio más tardío. Los corales no se extrapolan linealmente porque se sabe que los descensos han sido mucho más pronunciados después de 1996 (debido a los eventos de blanqueo extremo) que antes. Por lo tanto, la tasa de disminución anterior a 1996 se establece como la media de las tasas de los otros grupos taxonómicos.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y global:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El Índice de la Lista Roja se calcula a nivel mundial basándose en las evaluaciones del riesgo de extinción de cada especie incluida, ya que muchas especies tienen distribuciones que abarcan muchos países. Por lo tanto, aunque ciertamente hay incertidumbre en torno al Índice de la Lista Roja, no hay valores faltantes como tales, por lo que no es necesaria la imputación.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Индексы Красной книги для каждой таксономической группы интерполируются линейно по годам между точками данных и линейно экстраполируются (с наклоном, равным наклону кривой между двумя ближайшими оцененными точками, за исключением кораллов) возвращаясь назад к самому раннему моменту времени и двигаясь вперед к настоящему времени к годам, по которым оценки недоступны. Начальный год агрегированного индекса устанавливается за десять лет до первого года оценки для таксономической группы с самой последней точкой начала. Кораллы не экстраполируются линейно, потому что, как известно, после 1996 года (из-за экстремального обесцвечивания) спад был намного сильнее, чем раньше. Таким образом, скорость снижения до 1996 года устанавливается как среднее значение скоростей для других таксономических групп. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Индекс Красной книги рассчитывается в глобальном масштабе на основе оценок риска исчезновения каждого из включенных в него видов, поскольку многие виды имеют области распространения, охватывающие многие страны. Таким образом, хотя, безусловно, существует неопределенность в отношении Индекса Красной книги, отсутствующих значений как таковых нет, поэтому вменение не требуется. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
