<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 14-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Methodology&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This indicator is calculated from data derived from a spatial overlap between digital polygons for protected areas from the World Database on Protected Areas (UNEP-WCMC &amp;amp; IUCN 2020) and digital polygons for marine Key Biodiversity Areas (from the World Database of Key Biodiversity Areas, including Important Bird and Biodiversity Areas, Alliance for Zero Extinction sites, and other Key Biodiversity Areas). Sites were classified as marine Key Biodiversity Areas by undertaking a spatial overlap between the Key Biodiversity Area polygons and an ocean raster layer (produced from the &amp;#x2018;adm0&amp;#x2019; layer from the database of Global Administrative Areas (GADM 2019)), classifying any Key Biodiversity Area as a marine Key Biodiversity Area where it had &amp;#x2265;5% overlap with the ocean layer (hence some sites were classified as both marine and terrestrial). The value of the indicator at a given point in time, based on data on the year of protected area establishment recorded in the World Database on Protected Areas, is computed as the mean percentage of each Key Biodiversity Area currently recognised that is covered by protected areas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Year of protected area establishment is unknown for ~12% of protected areas in the World Database on Protected Areas, generating uncertainty around changing protected area coverage over time. To reflect this uncertainty, a year was randomly assigned from another protected area within the same country, and then this procedure repeated 1,000 times, with the median plotted. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prior to 2017, the indicator was presented as the percentage of Key Biodiversity Areas completely covered by protected areas. However, it is now presented as the mean % of each Key Biodiversity Area that is covered by protected areas in order to better reflect trends in protected area coverage for countries or regions with few or no Key Biodiversity Areas that are completely covered.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Metodología&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador se calcula a partir de los datos derivados de una superposición espacial entre los polígonos digitales de las áreas protegidas de la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas (PNUMA-WCMC y UICN 2020) y los polígonos digitales de las Áreas Clave de Biodiversidad marinas (de la Base de Datos Mundial de Áreas Clave de Biodiversidad, que incluye las Áreas Importantes para las Aves y la Biodiversidad, los sitios de la Alianza para la Cero Extinción y otras Áreas Clave de Biodiversidad). Los sitios se clasificaron como Áreas Clave de Biodiversidad marinas realizando una superposición espacial entre los polígonos de las Áreas Clave de Biodiversidad y una capa raster del océano (producida a partir de la capa &amp;#x2018;adm0&amp;#x2019; de la base de datos de Áreas Administrativas Globales (GADM 2019)), clasificando cualquier Área Clave de Biodiversidad como Área Clave de Biodiversidad marina cuando tenía una superposición del &amp;#x2265;5% con la capa del océano (por lo tanto, algunos sitios se clasificaron como marinos y terrestres). El valor del indicador en un momento dado, basado en los datos sobre el año de establecimiento del área protegida registrados en la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas, se calcula como el porcentaje medio de cada Área Clave de Biodiversidad actualmente reconocida que está cubierta por áreas protegidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se desconoce el año de establecimiento del área protegida para el ~12% de las áreas protegidas en la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas, lo que genera incertidumbre en torno a la evolución de la cobertura de áreas protegidas a lo largo del tiempo. Para reflejar esta incertidumbre, se asignó aleatoriamente un año de otra área protegida dentro del mismo país, y luego se repitió este procedimiento 1.000 veces, con la mediana trazada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de 2017, el indicador se presentaba como el porcentaje de Áreas Clave para la Biodiversidad completamente cubiertas por áreas protegidas. Sin embargo, ahora se presenta como el porcentaje medio de cada Área Clave de Biodiversidad que está cubierta por áreas protegidas para reflejar mejor las tendencias en la cobertura de áreas protegidas para los países o regiones con pocas o ninguna Área Clave de Biodiversidad que esté completamente cubierta.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Méthodologie &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur est calculé à partir de données dérivées d&apos;un chevauchement spatial entre les polygones numériques des zones protégées de la base de données mondiale sur les zones protégées (PNUE-WCMC &amp;amp; UICN 2020) et les polygones numériques des zones clés pour la biodiversité marine (de la base de données mondiale des zones clés pour la biodiversité, y compris les zones importantes pour les oiseaux et la biodiversité, les sites de l&apos;Alliance pour une extinction zéro et d&apos;autres zones clés pour la biodiversité). Les sites ont été classés comme zones clés pour la biodiversité marines en effectuant un chevauchement spatial entre les polygones des zones clés pour la biodiversité et une couche matricielle océanique (produite à partir de la couche &amp;#x2018;adm0&amp;#x2019; de la base de données des zones administratives mondiales (GADM 2019)), en classant toute zone clé pour la biodiversité comme zone clé pour la biodiversité marine lorsqu&apos;elle présente un chevauchement de &amp;#x2265;5 % avec la couche océanique (certains sites ont donc été classés à la fois comme marins et terrestres). La valeur de l&apos;indicateur à un moment donné, basée sur les données relatives à l&apos;année d&apos;établissement de la zone protégée enregistrées dans la base de données mondiale sur les zones protégées, est calculée comme le pourcentage moyen de chaque zone clé de biodiversité actuellement reconnue qui est couverte par des zones protégées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;année d&apos;établissement des aires protégées est inconnue pour ~12% des aires protégées de la base de données mondiale sur les aires protégées, ce qui génère une incertitude quant à l&apos;évolution de la couverture des aires protégées au fil du temps. Pour refléter cette incertitude, une année a été assignée au hasard à partir d&apos;une autre aire protégée dans le même pays, puis cette procédure a été répétée 1 000 fois, avec la médiane tracée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant 2017, l&apos;indicateur était présenté comme le pourcentage de zones clés pour la biodiversité entièrement couvertes par des zones protégées. Cependant, il est maintenant présenté comme le % moyen de chaque Zone clé pour la biodiversité qui est couverte par des zones protégées afin de mieux refléter les tendances de la couverture des zones protégées pour les pays ou les régions avec peu ou pas de Zones clés pour la biodiversité qui sont complètement couvertes.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель рассчитывается на основе данных, полученных в результате взаимного пространственного перекрытия оцифрованных полигонов для охраняемых территорий из Всемирной базы данных по охраняемым территориям (Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга защиты окружающей среды ООН (UNEP-WCMC &amp;amp; IUCN 2020) и оцифрованных полигонов для морских ключевых районов сохранения биоразнообразия (из Всемирной базы данных по ключевым территориям сохранения биоразнообразия, включая Ключевые территории сохранения орнитологического биоразнообразия, территории Альянса за предотвращение полного исчезновения и другие Ключевые районы сохранения биоразнообразия). Участки были классифицированы как морские ключевые районы сохранения биоразнообразия путем взаимного пространственного перекрытия полигонов ключевых районов сохранения биоразнообразия и растрового слоя океана (созданного на основе слоя adm0 из базы данных глобальных административных районов (GADM 2019)), классифицируя любой ключевой район сохранения биоразнообразия как морской ключевой район сохранения биоразнообразия, если он на 5% перехлестывается со слоем океана (следовательно, некоторые участки были классифицированы как морские, так и наземные). Значение показателя в определенный момент времени, основанное на данных, полученных в год создания охраняемых территорий, зарегистрированных во Всемирной базе данных по охраняемым территориям, рассчитывается как среднее процентное значение по каждой ключевой территории сохранения биоразнообразия, в настоящее время признанной, что она охвачена охраняемыми территориями. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Год создания охраняемых территорий неизвестен для ~ 12% охраняемых территорий во Всемирной базе данных по охраняемым территориям, что порождает неопределенность в отношении изменения охвата охраняемыми территориями с течением времени. Чтобы отразить эту неопределенность, случайным образом был заимствован год от другой охраняемой территории в той же стране, а затем эта процедура была повторена 1000 раз с медианным отображением. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; До 2017 года показатель представлялся как процентная доля ключевых территорий сохранения биоразнообразия, полностью охваченных охраняемыми территориями. Однако теперь он представлен как среднее процентное значение каждой ключевой территории сохранения биоразнообразия, охваченной охраняемыми территориями, чтобы лучше отразить тенденции в охвате охраняемыми территориями для стран или регионов с небольшим числом полностью охваченных ключевых территорий сохранения биоразнообразия или вообще их не имеющих.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
