<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;analyse et l&apos;évaluation mondiales de l&apos;assainissement et de l&apos;eau potable (GLAAS) d&apos;ONU-Eau fournit des informations sur la gouvernance, le suivi, les ressources humaines et le financement dans le secteur de l&apos;eau, de l&apos;assainissement et de l&apos;hygiène (WASH). L&apos;enquête GLAAS d&apos;ONU-Eau est actuellement menée sur une base biennale, sous la direction de l&apos;OMS, et a recueilli des données dans 94 pays (principalement des pays à revenu faible et moyen inférieur) au cours du cycle le plus récent, en 2013-2014. La portée de la question sur le financement externe a été élargie au-delà de l&apos;enquête WASH pour le cycle GLAAS 2016-17 afin d&apos;inclure les eaux usées et la qualité de l&apos;eau, l&apos;efficacité de l&apos;eau, la gestion des ressources en eau et l&apos;état des écosystèmes liés à l&apos;eau. GLAAS a achevé trois cycles complets (2009-2010, 2011-2012 et 2013-2014), ainsi qu&apos;un projet pilote mené en 2008. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les gouvernements nationaux participant à l&apos;enquête GLAAS remplissent le questionnaire, de préférence en s&apos;appuyant sur un examen multipartite. Bien qu&apos;un ministère dirige le processus, il arrive souvent que plusieurs ministères et départements différents doivent être impliqués dans le processus afin d&apos;obtenir les données requises pour remplir le questionnaire. Un responsable national du GLAAS aide le ministère responsable à coordonner la collecte des données, à compiler la réponse nationale au questionnaire et à diriger le processus de validation des données. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Comité d&apos;aide au développement (CAD) de l&apos;OCDE collecte des données sur les flux d&apos;aide depuis 1973 par le biais du Système de notification des pays créanciers de l&apos;OCDE, sur la base d&apos;une méthodologie standard et de définitions convenues avec les pays membres et d&apos;autres fournisseurs d&apos;aide. Les données sont généralement obtenues au niveau des activités et comprennent de nombreux paramètres permettant une ventilation par pays fournisseur et bénéficiaire, par type de financement et par type de ressources fournies. Les données sont disponibles pour pratiquement tous les pays à revenu élevé en tant que donateurs bilatéraux, et pour un nombre croissant de fournisseurs d&apos;aide à revenu moyen, ainsi que pour les institutions de prêt multilatérales. La méthodologie de collecte de données sur l&apos;APD par l&apos;OCDE peut être consultée ici : &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données seront complétées par des rapports sur la gestion intégrée des ressources en eau (GIRE) dans le cadre de l&apos;objectif 6.5 du SDG (pour les eaux usées et la qualité de l&apos;eau, l&apos;efficacité de l&apos;eau, la gestion des ressources en eau et l&apos;état des écosystèmes liés à l&apos;eau) (PNUE 2016). L&apos;analyse de la GIRE a été effectuée dans le passé par l&apos;ONU-Eau en 2008 (sous la direction du DAES) et en 2012 (sous la direction du PNUE, du PNUD, du GWP et du SIWI) à la demande de la Commission des Nations unies pour le développement durable (ONU-Eau 2008, 2012). &lt;/p&gt;</data>
</root>
