<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 5-5-1b, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Административные данные, основанные на избирательной документации &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;, являются основным источником данных об избранных членах местного самоуправления и рекомендуемым источником данных для Показателя 5.5.1 (b). Избирательная документация составляется и ведется Органами по проведению выборов (ОПВ) или аналогичными органами, которым поручена организация выборов на местном уровне. ОПВ являются частью национальной статистической системы и часто конкретно упоминаются в национальной статистике и действуют как органы, осуществляющие функции по формированию официальной статистики. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Использование избирательной документации для отражения представительства женщин в органах местного самоуправления и мониторинга показателя 5.5.1 (b) является рентабельным, простым и своевременным средством. Никаких корректировок или оценок не требуется для преобразования административной информации в статистические данные для мониторинга показателя. Концептуальная основа, лежащая в основе Показателя 5.5.1 (b), соответствует концептуальной основе, лежащей в основе местных выборов, поскольку и то, и другое предусмотрено национальной правовой базой. Данные, используемые для расчета Показателя 5.5.1 (b), относятся к информации о победителях на выборах с разбивкой по полу, и охват референтной группы населения (в данном случае избранных должностных лиц) должен быть полным. В странах, где избирательная документация ведется в электронном формате и она централизована, информация о количестве женщин и мужчин на выборных должностях может быть доступна сразу после опубликования официальных результатов выборов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Два других типа источников данных &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; могут использоваться в тех немногих случаях, когда избирательная документация не ведется в электронном формате и она не централизована. Еще один тип источника данных также является административным источником и относится к данным государственного управления, доступным отраслевым министерствам, контролирующим местные органы власти. Однако его использование для статистики может быть менее простым по сравнению с централизованной избирательной документацией. Круг вопросов, отражаемых в документации государственного управления, выходит за рамки выборных должностей, и информация о женщинах и мужчинах, занимающих выборные должности в органах местного самоуправления, может смешиваться с информацией о служащих государственной администрации, которые не охватываются этим показателем. Следовательно, для тщательного извлечения необходимой информации может потребоваться дополнительная обработка данных, а также ресурсы. В некоторых случаях форматы, используемые в качестве основы для ведения административной документации, могут нуждаться в изменении, чтобы обеспечить регистрацию избранных должностей в законодательных / совещательных органах, а также половую принадлежность лиц, занимающих эти должности. В других случаях некоторые выборные должности могут не включаться в ведущуюся документацию, например, если административная документация ограничивается только теми должностями, которые включены в состав государственных рабочих и служащих.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Другой тип источника данных, который может предоставить информацию о женщинах и мужчинах в органах местного самоуправления в отсутствие централизованной электронной документации о выборах, относится к существующим обследованиям или переписям населения с использованием единиц местного самоуправления в качестве единиц наблюдения. Эти обследования или переписи могут проводиться национальными статистическими управлениями и / или отраслевыми министерствами и могут принимать форму (а) переписей или обследований местных органов власти; (б) обследование предприятий; и (c) муниципальные обследования. Эти обследования / переписи могут уже включать, в качестве инструмента сбора данных, предназначенных для их основной цели, несколько вопросов о количестве членов местных законодательных / совещательных и исполнительных органов с разбивкой по полу и другим индивидуальным характеристикам, таким как возраст и образование; или может потребовать объединения таких вопросов. Как и в случае других переписей и обследований, низкий уровень ответов может привести к ошибке в получаемых статистических данных. Ошибки выборки также могут усиливать смещение, которое невозможно оценить при отсутствии хорошего понимания распределения представленности женщин и мужчин в различных единицах местного самоуправления на территории страны.&lt;/p&gt;</data>
</root>
