<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 2-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Comme le numérateur de ces données est basé sur des systèmes financiers et comptables et des sources administratives, il n&apos;y a pas d&apos;intervalle de confiance ou d&apos;erreur type associés aux données sur les dépenses publiques. Pour le dénominateur, les données des comptes nationaux ne fournissent généralement aucune information sur l&apos;erreur type ou l&apos;intervalle de confiance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La principale limite de cet indicateur est que les dépenses consolidées des administrations publiques, la meilleure mesure pour les comparaisons entre pays, ne sont pas disponibles pour tous les pays déclarants. Alors que la plupart des économies avancées et de nombreuses économies de marché émergentes déclarent ces données, de nombreuses économies plus petites et/ou à faible revenu n’ont pas d’interventions budgétaires significatives dans l’agriculture aux niveaux de l&apos;état / provincial et local / municipal; ou ne disposent pas de données sources suffisantes pour établir des estimations significatives des administrations publiques pour chaque sous-secteur. Étant donné que dans plusieurs pays, des interventions importantes dans le domaine de l’agriculture sont mises en œuvre par les gouvernements infranationaux, l’indicateur 2.a.1 est calculé en utilisant le niveau de gouvernement le plus élevé disponible pour le pays déclarant. Pour certains pays, comme l’Inde, où le secteur des administrations publiques est défini à des fins de politique budgétaire comme l’administration centrale budgétaire et l’administration publique des États, l’indicateur en tiendra compte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’annexe I énumère les pays déclarants, leur code M49, la dernière année pour laquelle des données sont disponibles et le niveau de gouvernement pour lequel des données ont été déclarées. La notation du niveau de gouvernement utilisée est la suivante : GG : Gouvernement général consolidé; CG : Gouvernement central consolidé (à l’exclusion des caisses de sécurité sociale); CGI : Gouvernement central consolidé (y compris les caisses de sécurité sociale); BA : Gouvernement central budgétaire. &lt;/p&gt;</data>
</root>
