<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The INST_MANDATE field for indicator 5-4-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;La Division de la statistique des Nations Unies (DSNU) est déterminée à faire progresser le système statistique mondial. Le Conseil de sécurité de l’ONU compile et diffuse des informations statistiques mondiales, élabore des normes pour les activités statistiques et appuie les efforts déployés par les pays pour renforcer leurs systèmes statistiques nationaux. Le Conseil de sécurité facilite la coordination des activités statistiques internationales et appuie le fonctionnement de la Commission de statistique des Nations Unies en tant qu’entité suprême du système statistique mondial. La Section des statistiques sociales et sexospécifiques du Conseil de sécurité de l’ONU travaille sur les statistiques de migration, les statistiques sur l’égalité des sexes et les statistiques sur l’emploi du temps. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Programme mondial de statistiques sexospécifiques est mandaté par la Commission de statistique des Nations Unies, mis en œuvre par la Division de statistique des Nations Unies (DSNU) et coordonné par le Groupe interinstitutions et d’experts sur les statistiques sexospécifiques (IAEG-GS). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le programme comprend :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;améliorer la cohérence entre les initiatives existantes en matière de statistiques de genre grâce à une coordination internationale&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;élaborer et promouvoir des lignes directrices méthodologiques dans des domaines existants ainsi que dans des domaines émergents de préoccupation sexospécifique&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;renforcer les capacités statistiques et techniques nationales pour la production, la diffusion et l’utilisation de données sexospécifiques&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;faciliter l’accès aux données et métadonnées relatives au genre par le biais d’un portail de données nouvellement développé (à paraître). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le Conseil de sécurité des Nations Unies assure le secrétariat du Groupe interinstitutions et d’experts sur les statistiques sexospécifiques (IAEG-GS), l’organe de coordination et d’orientation du Programme mondial de statistiques sur l’égalité des sexes. L’IAEG-GS a été convoqué pour la première fois en 2006, se réunit chaque année et fonctionne par l’intermédiaire de groupes consultatifs. À l’heure actuelle, les travaux du principal groupe consultatif se concentrent sur l’examen des questions clés émergentes et non abordées en matière de genre et des lacunes en matière de données connexes dans le but d’élaborer des propositions sur la façon de combler ces lacunes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En outre, le Conseil de sécurité des Nations Unies assure le secrétariat du Groupe d’experts des Nations Unies sur les moyens novateurs et efficaces de recueillir des statistiques sur l’emploi du temps, qui a entamé ses travaux en juin 2018 dans le but général de faire le point et d’examiner les pratiques des pays en matière d’enquêtes sur l’emploi du temps et de fournir des orientations techniques et des recommandations pour améliorer la collecte et l’utilisation des données sur l’emploi du temps, conformément aux normes internationales et à l’appui de la mise en œuvre des ODD. En particulier, le Groupe a été créé pour élaborer des lignes directrices méthodologiques sur la manière d’opérationnaliser &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/time-use/icatus-2016/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(en anglais) ICATUS 2016&lt;/a&gt; et de produire des statistiques sur l’emploi du temps en utilisant les dernières technologies, comme l’a demandé la &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/statcom/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(en anglais) Commission de statistique des Nations Unies&lt;/a&gt; lors de sa &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/statcom/48th-session/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(en anglais) quarante-huitième session&lt;/a&gt; en 2017 dans sa décision &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/statcom/decisions-ref/?code=48/109&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(en anglais) 48/109&lt;/a&gt;. Actuellement, le « United Nations Expert Group on Innovative and Effective Ways to Collect Time-Use Statistics » (TUS-EG) et la DSNU finalisent les rapports sur l’instrument minimum harmonisé, la qualité des données dans les statistiques d’emploi du temps et la numérisation des données sur l’emploi du temps, qui seront présentés à la Commission de statistique en 2022. &lt;/p&gt;</data>
</root>
