<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 5-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Countries gather data on child marriage through household surveys such as UNICEF-supported MICS or Demographic and Health Surveys. In some countries, such data are also collected through other national household surveys.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt; Métodos y lineamientos disponibles para los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Los países recopilan datos sobre el matrimonio infantil a través de encuestas de hogares, como MICS o Encuestas demográficas y de salud (DHS, por sus siglas en inglés) apoyadas por UNICEF. En algunos países, estos datos también se recopilan a través de otras encuestas nacionales de hogares. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Méthodes et instructions mises à la disposition des pays pour la compilation des données au niveau national :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les pays recueillent des données sur le mariage des enfants par le biais d&apos;enquêtes sur les ménages telles que les EDM ou les EGIM soutenues par l&apos;UNICEF. Dans certains pays, ces données sont également collectées par le biais d&apos;autres enquêtes nationales sur les ménages.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Методы и руководства, доступные странам для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Страны собирают данные о детских браках с помощью обследований домашних хозяйств, таких как поддерживаемые ЮНИСЕФ Обследования по многим показателям с применением гнездовой выборки (MICS) или Обследования демографических характеристик и состояния здоровья. В некоторых странах подобные данные собираются также с помощью других национальных обследований домашних хозяйств. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
