<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 5-3-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Household surveys such as UNICEF-supported Multiple Indicator Cluster Survey (MICS) and Demographic and Health Surveys (DHS) have been collecting data on this indicator in low- and middle-income countries since around the late 1980s. In some countries, such data are also collected through national censuses, other national household surveys, or administrative data.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las encuestas de hogares, como las MICS y las DHS apoyadas por UNICEF, han estado recopilando datos sobre este indicador en los países de ingresos bajos y medios desde finales de la década de 1980. En algunos países, estos datos también se recogen a través de censos nacionales u otras encuestas nacionales de hogares.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les enquêtes auprès des ménages, telles que les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS) et l&apos;Enquête démographique et de santé (EDS), qui sont soutenues par l&apos;UNICEF, permettent de recueillir des données sur cet indicateur dans les pays à faible ou à moyen revenu et ce depuis la fin des années 1980. Dans certains pays, les données sont également recueillies par le biais de recensements nationaux, de d&apos;autres enquêtes nationales auprès des ménages ou de données administratives.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обследования домашних хозяйств, такие как проводимые при поддержке ЮНИСЕФ Кластерное обследование по многим показателям (MICS) и Обследование демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), собирают данные по этому показателю в странах с низким и средним уровнем дохода примерно с конца 1980-х годов. В некоторых странах такие данные также собираются в ходе национальных переписей населения или других национальных обследований домашних хозяйств.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
