<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 6-5-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Большая часть мировых водных ресурсов являются общими: выявлено 592 трансграничных водоносных горизонта, а бассейны трансграничных озер и рек покрывают почти половину поверхности суши Земли и составляют примерно 60% мировых запасов пресной воды. Приблизительно 40% населения мира проживают в бассейнах рек и озер, которыми совместно владеют две или более страны, и более 90% населения проживают в странах с общими бассейнами. Освоение водных ресурсов оказывает влияние на трансграничные бассейны, потенциально на прибрежные страны, а использование поверхностных или подземных вод может отразиться на других ресурсах, которые обычно взаимосвязаны. Интенсивное водопользование, регулирование стока или загрязнение вносят такой риск, что ставят под угрозу устремления прибрежных стран к развитию, и поэтому требуется наладить трансграничное сотрудничество. Однако сотрудничество в большинстве случаев не продвигается. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Конкретные соглашения или другие договоренности, заключенные между прибрежными странами, являются ключевым предварительным условием для обеспечения долгосрочного и устойчивого сотрудничества. Международное обычное водное право (отраженное в Конвенции о праве несудоходных видов использования международных водотоков (Нью-Йорк, 1997 год), Конвенции по охране и использованию трансграничных водотоков и международных озер (Хельсинки, 1992 год) и проекты статей о праве трансграничных водоносных горизонтов (2008 год; резолюции Генеральной Ассамблеи ООН 63/124, 66/104 и 68/118), а также имеющийся опыт и передовая практика - все указывает на минимальные требования, предъявляемые к действующему сотрудничеству. Эти минимальные требования охватываются четырьмя критериями механизма сотрудничества. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данный подход является основой для чётко выраженного призыва к трансграничному водному сотрудничеству в формулировке задачи 6.5 и подтверждения важности мониторинга этого показателя в дополнение к показателю 6.5.1, который отражает продвижение комплексного управления водными ресурсами (КУВР). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Прогресс конкретной страны в отношении перспективы сотрудничества, изложенной в задаче 6.5, а также отраженной в значении показателя 6.5.2, может быть достигнут либо путем создания новых соглашений о действующем сотрудничестве с прибрежными странами, либо путем введения в действие существующих механизмов с помощью разработки и упорядочения деятельности, или путем расширения сферы охвата соглашений о сотрудничестве, имеющих в качестве конечной цели охват всех поверхностных и подземных вод. &lt;/p&gt;</data>
</root>
