<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 1-1-1b, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt; Objectif 1 : Éliminer la pauvreté sous toutes ses formes et partout dans le monde &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objectif 1.1 : D&apos;ici à 2030, éliminer complètement l&apos;extrême pauvreté pour tous et dans le monde entier, présentement mesurée en termes de personnes vivant avec moins de 1,25 dollar par jour &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 1.1.1 : Proportion de la population vivant sous le seuil de pauvreté international, par sexe, âge, statut d’emploi et localisation géographique (urbaine/rurale)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Dernière mise à jour: mars 2020 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicateurs connexes depuis février 2020&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt;Information institutionnelle&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;forte&gt;Organisation(s) :&lt;/forte&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ILO&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La proportion de la population active sous le seuil de pauvreté international de 1,90 $ américain par jour, également appelée taux de pauvreté des travailleurs, est définie comme la part des personnes actives vivant dans des ménages dont la consommation ou le revenu par habitant est inférieur au seuil de pauvreté international de 1,90 $ américain.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;fort&gt;&lt;em&gt;Emploi :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Toutes les personnes en âge de travailler qui, pendant une courte période de référence (une semaine), ont exercé une activité quelconque de production de biens ou de prestation de services contre rémunération ou profit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Seuil de pauvreté:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Seuil en dessous duquel les individus de la population de référence sont considérés comme pauvres et au-dessus duquel ils sont considérés comme non pauvres. Le seuil est généralement défini comme les besoins monétaires par habitant dont un individu a besoin pour pouvoir faire l&apos;achat d&apos;un ensemble de biens et de services de base. Pour les besoins de cet indicateur, un seuil de pauvreté international absolu de 1,90 $ américain par jour est utilisé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ménage en situation de pauvreté :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Les ménages sont définis comme pauvres si leur revenu ou leurs dépenses de consommation sont inférieurs au seuil de pauvreté compte tenu du nombre de membres dans le ménage et de sa composition (par exemple, le nombre d&apos;adultes et d&apos;enfants).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Travailleurs pauvres :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Personnes actives vivant dans des ménages classés comme pauvres, c&apos;est-à-dire dont le revenu ou le niveau de consommation est inférieur au seuil de pauvreté utilisé pour la mesure.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La source de données privilégiée est une enquête sur les ménages contenant des variables qui peuvent identifier de manière fiable à la fois le statut de pauvreté des ménages et l&amp;#8217activité économique des membres du ménage. Les exemples comprennent les enquêtes sur les revenus et les dépenses des ménages (ERDM), les enquêtes de mesure du niveau de vie (EMNV) avec des modules sur l&apos;emploi, ou les enquêtes sur la population active (EPA) qui collectent des informations sur le revenu des ménages. Ces enquêtes présentent l&apos;avantage de permettre que les variables relatives à la situation d&apos;emploi et au revenu (ou aux dépenses de consommation) soient dérivées des mêmes ménages échantillonnés, idéalement pour la même période d&apos;observation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les estimations de l&apos;emploi dérivées d&apos;une enquête auprès des ménages autre qu&apos;une enquête sur la population active peuvent toutefois ne pas être les plus robustes en raison de la conception du questionnaire. De même, une enquête sur la population active peut ne pas être le meilleur instrument de collecte pour des données sur les revenus ou les dépenses de consommation des ménages, bien qu&apos;un module de revenu joint puisse être conçu pour obtenir des résultats statistiquement fiables, notamment en assurant un chevauchement de la période d&apos;observation entre les revenus (ou les dépenses de consommation) des ménages et la situation de l&apos;emploi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Une autre possibilité consiste à combiner les données d&apos;une enquête sur les revenus et les dépenses des ménages et d&apos;une enquête distincte sur la population active lorsque les ménages répondants peuvent être appariés et que la cohérence de la longue période d&apos;observation entre les enquêtes peut être obtenue.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Processus de collecte :&lt;/h2&gt;&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Collecte de données :&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;Diffusion des données :&lt;/h2&gt;&lt;h1&gt;Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Principaux Institut nationaux de statistiques.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;OIT&lt;/p&gt;</data>
</root>
