<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 1-1-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;At the country level, comparisons over time may be affected by such factors as changes in survey types or data collection methods. The use of Purchasing Power Parity (PPP) rather than market exchange rates ensures that differences in price levels across countries are taken into account. However, it cannot be categorically asserted that two people in two different countries, living below US$1.90 a day at PPP, face the same degree of deprivation or have the same degree of need.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poverty in the context of this indicator is a concept that is applied to households, and not to individuals, based on the assumption that households pool their income. This assumption may not always be true.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreover, the poverty status of a household is a function of the wage and other employment-related income secured by those household members in employment, income derived from asset ownership, plus any other available income such as transfer payments and the number of household members. Whether a worker is counted as working poor therefore depends on his or her own income, the income of other household members and the number of household members who need to be supported. It is thus often valuable to study household structure in relation to working poverty. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A nivel de país, las comparaciones a lo largo del tiempo pueden verse afectadas por factores como los cambios en los tipos de encuesta o los métodos de recogida de datos. El uso de las PPA en lugar de los tipos de cambio de mercado garantiza que se tengan en cuenta las diferencias en los niveles de precios entre países. Sin embargo, no se puede afirmar categóricamente que dos personas de dos países diferentes, que viven por debajo de 1,90 dólares al día en PPA, se enfrentan al mismo grado de privación o tienen el mismo grado de necesidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pobreza en el contexto de este indicador es un concepto que se aplica a los hogares, y no a los individuos, basándose en el supuesto de que los hogares ponen en común sus ingresos. Esta suposición puede no ser siempre cierta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, la situación de pobreza de un hogar es una función del salario y otros ingresos relacionados con el empleo obtenidos por los miembros del hogar que tienen un empleo, los ingresos derivados de la propiedad de activos, más cualquier otro ingreso disponible, como los pagos de transferencias, y el número de miembros del hogar. Por lo tanto, el hecho de que un trabajador se contabilice como trabajador pobre depende de sus propios ingresos, de los ingresos de otros miembros del hogar y del número de miembros del hogar que necesitan ser mantenidos. Por lo tanto, suele ser valioso estudiar la estructura del hogar en relación con la pobreza laboral. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Au niveau national, les comparaisons dans le temps peuvent être affectées par des facteurs tels que les changements de types d&apos;enquêtes ou de méthodes de collecte de données. L&apos;utilisation de la parité de pouvoir d&apos;achat (PPA) plutôt que des taux de change du marché garantit la prise en compte des différences de niveaux de prix entre les pays. Toutefois, on ne peut pas affirmer de manière catégorique que deux personnes dans deux pays différents, vivant avec moins de 1,90 $ américain par jour en PPA, sont confrontées au même degré de privation ou ont le même niveau de besoins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pauvreté dans le contexte de cet indicateur est un concept qui s&apos;applique aux ménages, et non aux individus, et part du principe que les ménages mettent leurs revenus en commun. Cette hypothèse n&apos;est pas toujours vraie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En outre, le statut de pauvreté d&apos;un ménage est fonction du salaire et des autres revenus liés à l&apos;emploi obtenus par les membres du ménage qui ont un emploi, des revenus tirés de la possession d&apos;actifs, plus tout autre revenu disponible tel que les paiements de transfert ainsi que du nombre de membres dans le ménage. Le fait qu&apos;un travailleur soit considéré comme un travailleur pauvre dépend donc de son propre revenu, du revenu des autres membres du ménage et du nombre de membres qui doivent être soutenus dans le ménage. Il est donc souvent utile d&apos;étudier la structure des ménages par rapport à la pauvreté des travailleurs. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На страновом уровне на сопоставления в динамике по времени могут влиять такие факторы, как изменения в типах обследований или методах сбора данных. Использование данных по ППС, а не рыночных обменных курсов, обеспечивает уверенность, что учтены различия в уровнях цен в разных странах. Однако нельзя категорически утверждать, что два человека в двух разных странах, живущие ниже черты в 1,90 доллара США в день по ППС, сталкиваются с одинаковой степенью обездоленности или испытывают одинаковую степень нужды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Бедность в контексте этого показателя - это понятие, которое применяется к домашним хозяйствам, а не к отдельным лицам, основываясь на предположении о том, что в домашних хозяйствах доходы объединяются. Но это предположение не всегда может быть верным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более того, статус бедности какого-либо домохозяйства зависит от заработной платы и других доходов, связанных с занятостью, которые обеспечиваются членами домохозяйства, работающими по найму, доходов, получаемых от владения активами, а также от любых других имеющихся доходов, таких как трансфертные платежи, а также от количества членов домохозяйства. Поэтому вопрос о том, считается ли работник работающим бедняком, зависит от его или ее собственного дохода, дохода других членов домохозяйства и числа членов домохозяйства, нуждающихся в поддержке. Таким образом, часто бывает полезно изучить структуру домохозяйств в вопросе бедности среди работающих. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
