<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 1-1-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ru"># Источники данных

## Описание

Предпочтительным источником данных является обследование домохозяйств с переменными, которые могут определять как уровень бедности домохозяйств, так и предоставлять информацию об экономической активности членов домохозяйства. Примерами могут служить обследования доходов и расходов домохозяйств (HIES), обследования уровня жизни (LSMS) с модулями занятости или обследования рабочей силы (LFS), которые собирают информацию о доходах домохозяйств. Такие обследования дают преимущество, позволяя получать данные о статусе занятости и доходах (или расходах на потребление) из одних и тех же домохозяйств, в которых проводится выборка, в идеале для одного и того же периода наблюдения.

Оценки занятости, полученные из обследования домохозяйств, отличного от обследования рабочей силы, могут, однако, быть не самыми надежными из-за проблем с дизайном вопросника и выборкой. Точно так же обследование рабочей силы может быть не лучшим инструментом для сбора данных о доходах домохозяйств или расходах на потребление, учитывая, что его план обследования, как правило, нацелен на уровень безработицы в качестве основного показателя, хотя модуль статистического дохода может быть разработан для достижения статистически достоверных результатов, включая обеспечение совпадения в период наблюдения между доходом домохозяйства (или расходами на потребление) и статусом занятости. Другой возможностью является объединение данных из обследования доходов и расходов домохозяйств и из отдельного обследования рабочей силы, когда можно сопоставить домохозяйства респондентов и получить согласованность в течение длительного периода наблюдения между обследованиями.
			</language>
			<language lang="en"># Data sources

## Description

The preferred data source is a household survey with variables that can identify both the poverty status of households and give information on the economic activity of the household’s members. Examples include household income and expenditure surveys (HIES), living standards measurement surveys (LSMS) with employment modules, or labour force surveys (LFS) that collect information on household income. Such surveys offer the benefit of allowing the employment status and income (or consumption expenditure) variables to be derived from the same sampled households ideally for the same observation period.

Employment estimates derived from a household survey other than a labour force survey may however, not be the most robust due to questionnaire design and sampling issues. Similarly, a labour force survey may not be the best instrument for collecting household income or consumption expenditure data given that its survey design typically targets the unemployment rate as the headline indicator, although an attached income module can be designed to achieve statistically reliable results, including ensuring an overlap in the observation period between household income (or consumption expenditure) and employment status. Another possibility is to combine data from a household income and expenditure survey and from a separate labour force survey when the respondent households can be matched and consistency in the long observation period between the surveys can be obtained.
			</language>
</languages>
</data>
</root>
