<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 9-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aviación &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos son ampliamente completos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Estadísticas del transporte terrestre&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En caso de que falten datos para un país del que se disponga de al menos una observación desde el año 2000, calculamos las estimaciones basándonos en la tasa de crecimiento prevista para el país. Las tasas de crecimiento se calculan a partir de otras variables socioeconómicas, como el Producto Interno Bruto (PIB), la población o la urbanización.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los países no pertenecientes al ITF/UNECE, los puntos de datos se estiman utilizando el modelo de la ITF, que utiliza varias covariables como el PIB, la población y la cobertura de la red de transporte&amp;#x2026; Una descripción del modelo puede encontrarse en el informe ITF Transport Outlook 2017.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ITF (2017) ITF Transport Outlook 2017, OECD Publishing &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Este modelo también utiliza varias otras fuentes de datos para que la calibración sea más sólida en las regiones en las que los datos del ITF no tienen una buena cobertura.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Unión Internacional de Ferrocarriles (2015) Estadísticas ferroviarias &amp;#x2013; Sinopsis de 2015, UIC&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Federación Internacional de Carreteras (2011) ITF World Road Statistics, IRF&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De Bod, A., &amp;amp; Havenga, J. (2010). Sistema de transporte de mercancías por ferrocarril en el África subsahariana&amp;#x2019;: Potential impact of densification on cost. Journal of Transport and Supply Chain Management, Vol. 4, pp. 89-101&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</data>
</root>
