<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 8-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The ILO Department of Statistics processes national household survey microdata sets in line with internationally-agreed indicator concepts and definitions set forth by the International Conference of Labour Statisticians. For data that could not be obtained through this processing or directly from government websites, the ILO sends out an annual ILOSTAT questionnaire to all relevant agencies within each country (national statistical office, labour ministry, etc.) requesting the latest annual data and any revisions on numerous labour market topics and indicators, including many SDG indicators. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Departamento de Estadística de la OIT envía su cuestionario anual sobre estadísticas del trabajo a todos los organismos pertinentes de cada país (oficina nacional de estadística, ministerio de trabajo, etc.) solicitando los últimos datos anuales disponibles y cualquier revisión sobre numerosos temas e indicadores del mercado laboral, incluidos muchos indicadores de los ODS. El indicador 8.5.2 se calcula a partir de las estadísticas enviadas a la OIT a través de este cuestionario, así como a través de acuerdos especiales con las oficinas regionales y nacionales de estadística o a través del procesamiento de conjuntos de microdatos de las encuestas nacionales de población activa.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Processus de collecte :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le Département des statistiques de l&apos;OIT envoie son questionnaire annuel sur les statistiques du travail à toutes les agences concernées dans chaque pays (bureau national de statistique, ministère du travail, etc.) en demandant les dernières données annuelles disponibles et toute révision sur de nombreux sujets et indicateurs du marché du travail, y compris de nombreux indicateurs des ODD. L&apos;indicateur 8.5.2 est calculé à partir des statistiques soumises à l&apos;OIT par le biais de ce questionnaire ainsi que par des accords spéciaux avec les bureaux statistiques régionaux et nationaux ou par le traitement des ensembles de microdonnées des enquêtes nationales sur la main-d&apos;œuvre.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический департамент МОТ рассылает ежегодный вопросник по статистике труда всем соответствующим ведомствам в каждой стране (национальное статистическое управление, министерство труда и т. д.), запрашивая последние доступные годовые данные и любые изменения по многочисленным темам рынка труда и показатели, включая многие показатели ЦУР. Показатель 8.5.2 рассчитывается на основе статистических данных, представленных в МОТ при помощи этого вопросника, а также на основе специальных соглашений с региональными и национальными статистическими управлениями или путем обработки наборов микроданных национальных обследований рабочей силы. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
