<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 8-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator is widely available based on real observations provided by countries and derived from national labour force surveys, other types of household surveys or population census.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, the disaggregation by disability is not widely available. It is increasingly reported but coverage is still very low.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Time series:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator is available as of 2000 in the SDG Indicators Global Database, but time series going back further are available in ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This indicator should, ideally, be disaggregated by sex, age group and disability status.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est largement disponible sur la base d&apos;observations réelles fournies par les pays et dérivées d&apos;enquêtes nationales sur les forces de travail, d&apos;autres types d&apos;enquêtes sur les ménages ou de recensements de la population.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant, la désagrégation par handicap n&apos;est pas largement disponible. Elle est de plus en plus souvent rapportée mais la couverture est encore très faible.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Séries chronologiques :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données pour cet indicateur sont disponibles à partir de 2000 dans la base de données mondiale des indicateurs des ODD, mais des séries chronologiques remontant plus loin sont disponibles dans ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur devrait, dans l&apos;idéal, être ventilé par sexe, groupe d&apos;âge et statut de handicap.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель широко доступен на основе реальных наблюдений, предоставленных странами и полученных из национальных обследований рабочей силы, других типов обследований домашних хозяйств или переписи населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако дезагрегирование по признаку инвалидности не является широко доступным. Об этом сообщается во всё возрастающей степени, но охват пока еще очень незначительный. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю доступны по состоянию на 2000 год в Глобальной базе данных показателей ЦУР, но временные ряды за более ранние периоды доступны в ILOSTAT. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В идеале этот показатель следует дезагрегировать по полу, возрастной группе и статусу инвалидности. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
