<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 8-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The unemployment rate is a useful measure of the underutilization of the labour supply. It reflects the inability of an economy to generate employment for those persons who want to work but are not doing so, even though they are available for employment and actively seeking work. It is thus seen as an indicator of the efficiency and effectiveness of an economy to absorb its labour force and of the performance of the labour market. Short-term time series of the unemployment rate can be used to signal changes in the business cycle; upward movements in the indicator often coincide with recessionary periods or in some cases with the beginning of an expansionary period as persons previously not in the labour market begin to test conditions through an active job search.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Justification : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux de chômage est une mesure utile de la sous-utilisation de l&apos;offre de travail. Il reflète l&apos;incapacité d&apos;une économie à créer des emplois pour les personnes qui veulent travailler mais ne le font pas, même si elles sont disponibles pour l&apos;emploi et recherchent activement du travail. Il est donc considéré comme un indicateur de l&apos;efficience et de l&apos;efficacité d&apos;une économie à absorber sa main-d&apos;œuvre et de la performance du marché du travail. Les séries chronologiques à court terme du taux de chômage peuvent être utilisées pour signaler des changements dans le cycle économique ; les mouvements à la hausse de l&apos;indicateur coïncident souvent avec des périodes de récession ou, dans certains cas, avec le début d&apos;une période d&apos;expansion, lorsque des personnes qui n&apos;étaient pas sur le marché du travail auparavant commencent à tester les conditions par une recherche active d&apos;emploi.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Уровень безработицы - полезный показатель недоиспользования предложения рабочей силы. Он отражает неспособность экономики создавать рабочие места для тех людей, которые хотят работать, но не работают, даже если они готовы приступить к работе и активно ищут работу. Таким образом, он рассматривается как показатель эффективности и результативности экономики по поглощению рабочей силы и результативности деятельности рынка труда. Временные ряды краткосрочных показателей уровня безработицы могут использоваться для того, чтобы сигнализировать об изменениях в деловом цикле; возрастающие значения показателя часто совпадают с периодами рецессии или в некоторых случаях с началом периода роста, поскольку лица, ранее не участвовавшие в рынке труда, начинают проверять условия посредством активного поиска работы. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
