<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 8-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Even though in most developed countries the unemployment rate is useful as an indicator of labour market performance, and specifically, as a key measure of labour underutilization, in many developing countries, the significance and meaning of the unemployment rate could be questioned. In the absence of unemployment insurance systems or social safety nets, persons of working age must avoid unemployment, resorting to engaging in some form of economic activity, however insignificant or inadequate. Thus, in this context, other measures should supplement the unemployment rate to comprehensively assess labour underutilization.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Même si, dans la plupart des pays développés, le taux de chômage est utile en tant qu&apos;indicateur de la performance du marché du travail et, plus précisément, en tant que mesure clé de la sous-utilisation de la main-d&apos;œuvre, dans de nombreux pays en développement, l&apos;importance et la signification du taux de chômage pourraient être remises en question. En l&apos;absence de systèmes d&apos;assurance chômage ou de filets de sécurité sociale, les personnes en âge de travailler doivent éviter le chômage, en recourant à une forme d&apos;activité économique, aussi insignifiante ou inadéquate soit-elle. Ainsi, dans ce contexte, d&apos;autres mesures devraient compléter le taux de chômage pour évaluer de manière exhaustive la sous-utilisation de la main-d&apos;œuvre.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Даже несмотря на то, что в большинстве развитых стран уровень безработицы полезен как показатель эффективности функционирования рынка труда и, в частности, как ключевой показатель недоиспользования рабочей силы, во многих развивающихся странах значимость и смысловое наполнение показателя уровня безработицы могут быть поставлены под сомнение. В отсутствие систем страхования от безработицы или систем социальной защиты лица трудоспособного возраста должны избегать ситуации стать безработными, прибегая к любой форме экономической деятельности, какой бы незначительной или неадекватной она ни была. Таким образом, в этом контексте, другие критерии должны дополнять показатель уровня безработицы, чтобы всесторонне оценить недоиспользование рабочей силы. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
