<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 8-5-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 8: Содействие поступательному, всеохватному и устойчивому экономическому росту, полной и производительной занятости и достойной работе для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 8.5: К 2030 году обеспечить полную и производительную занятость и достойную работу для всех женщин и мужчин, в том числе молодых людей и инвалидов, и равную оплату за труд равной ценности&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 8.5.2: Уровень безработицы в разбивке по полу, возрасту и признаку инвалидности&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; МОТ &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Уровень безработицы показывает процент безработных в составе рабочей силы. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Безработными считаются все лица трудоспособного возраста (обычно в возрасте 15 лет и старше), которые не были заняты, занимались деятельностью в поисках работы в течение определенного недавнего периода и в данный момент были готовы приступить к работе при наличии возможности трудоустройства, где: ( а) «не занятый» оценивается в отношении к короткого отчетного периода для измерения занятости; (b) «поиск работы» относится к любой деятельности, которая осуществляется в течение определенного недавнего периода, включая последние четыре недели или один месяц, с целью поиска работы или открытия бизнеса или сельскохозяйственного предприятия; (c) момент, когда предприятие начинает существовать, следует использовать для разграничения между поисковой деятельностью, направленной на открытие бизнеса, и самой рабочей деятельностью, о чем свидетельствует регистрация предприятия для ведения деятельности или когда финансовые ресурсы становятся доступными, имеется необходимая инфраструктура или материалы либо получен первый клиент или заказ, в зависимости от контекста; (d) «в данный момент» служит тестом готовности приступить к работе в настоящее время, оцениваемым в отношении короткого отчетного периода, включающего период, используемый для измерения занятости (в зависимости от национальных обстоятельств, отчетный период может быть продлен, чтобы включать в себя короткий последующий период, в общей сложности не превышающий двух недель, чтобы обеспечить адекватный охват ситуаций безработицы среди различных групп населения). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под занятыми лицами понимаются все лица трудоспособного возраста (обычно в возрасте 15 лет и старше), которые в течение короткого отчетного периода, такого как одна неделя или один день, занимались какой-либо деятельностью по производству товаров или оказанию услуг за плату или прибыль.&lt; / p&gt;
&lt;p&gt; Рабочая сила соответствует сумме занятых и безработных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для получения дополнительной информации об определениях занятости и безработицы см. Резолюцию о статистике труда, занятости и недоиспользования рабочей силы, принятую 19 &lt;sup&gt; -й &lt;/sup&gt; Международной конференцией статистиков труда.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Предпочтительным официальным национальным источником данных для этого показателя является обследование рабочей силы в домохозяйствах. В отсутствие обследования рабочей силы для получения требуемых данных можно также использовать перепись населения и / или другие виды обследований домашних хозяйств с соответствующим модулем занятости. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Важно отметить, что данные по безработице, полученные из отчетов бюро по трудоустройству или регистров безработных, не будут относиться к безработице (как определено для целей этого показателя с использованием трех критериев: отсутствие работы, поиск работы и готовность приступить к работе), а будут относиться к зарегистрированной безработице, и таким образом, не будут сопоставимы с показателем 8.5.2.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический департамент МОТ рассылает свой ежегодный вопросник по статистике труда всем соответствующим ведомствам в каждой стране (национальное статистическое управление, министерство труда и т. д.), запрашивая последние доступные годовые данные и любые изменения по многочисленным темам рынка труда и показатели, включая многие показатели ЦУР. Показатель 8.5.2 рассчитывается на основе статистических данных, представленных в МОТ при помощи этого вопросника, а также на основе специальных соглашений с региональными и национальными статистическими управлениями или путем обработки наборов микроданных национальных обследований рабочей силы. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический департамент МОТ рассылает свой ежегодный вопросник по статистике труда, обычно во 2-м квартале, с целью получения запрашиваемых статистических данных в 3-ем квартале или не позднее конца года. Данные, полученные в пакетном режиме из региональных и национальных статистических управлений, и данные, полученные в результате обработки наборов микроданных национальных обследований домашних хозяйств Статистическим департаментом МОТ, постоянно обновляются в ILOSTAT (по мере их поступления в МОТ). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Онлайновая база данных МОТ ILOSTAT постоянно обновляется, чтобы отражать статистические данные, собираемые и обрабатываемые каждую неделю. В целом статистические данные по странам Евростата и ОЭСР доступны примерно во 2-м или 3-м квартале года, следующего за отчетным годом, тогда как для других стран они обычно доступны примерно в 3-м или 4-м квартале года, следующего за отчетным годом. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Ими в основном являются национальные статистические управления, а в некоторых случаях министерства труда или другие связанные агентства на страновом уровне. В некоторых случаях региональные или международные статистические управления также могут выступать в качестве поставщиков данных. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;МОТ&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Уровень безработицы - полезный показатель недоиспользования предложения рабочей силы. Он отражает неспособность экономики создавать рабочие места для тех людей, которые хотят работать, но не работают, даже если они готовы приступить к работе и активно ищут работу. Таким образом, он рассматривается как показатель эффективности и результативности экономики по поглощению своей рабочей силы и результативности деятельности рынка труда. Временные ряды краткосрочных показателей уровня безработицы могут использоваться, чтобы сигнализировать об изменениях в деловом цикле; возрастающие значения показателя часто совпадают с периодами рецессии или в некоторых случаях с началом периода роста, поскольку лица, ранее не участвовавшие в рынке труда, начинают проверять условия посредством активного поиска работы. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Даже несмотря на то, что в большинстве развитых стран уровень безработицы полезен как показатель эффективности функционирования рынка труда и, в частности, как ключевой показатель недоиспользования рабочей силы, во многих развивающихся странах значимость и смысловое наполнение уровня безработицы могут быть поставлены под сомнение. В отсутствие систем страхования от безработицы или систем социальной защиты лица трудоспособного возраста должны избегать безработицы, прибегая к какой-либо форме экономической деятельности, какой бы незначительной или неадекватной она ни была. Таким образом, в этом контексте, другие меры должны дополнять уровень безработицы, чтобы всесторонне оценить недоиспользование рабочей силы. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; Уровень безработицы = (Общая безработица / Общая рабочая сила) x 100 &lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для вменения отсутствующих значений на страновом уровне используются методы многомерной регрессии. Однако условно исчисленные отсутствующие значения стран используются только для расчета глобальных и региональных оценок; они не используются МОТ для международной отчетности по показателям ЦУР. Дополнительную информацию об оценках см. в методологическом обзоре смоделированных оценок МОТ, доступном по адресу &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt; https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для решения проблемы отсутствующих данных МОТ разработала несколько эконометрических моделей, которые используются для получения оценок показателей рынка труда в странах за годы, по которым отсутствуют реальные данные. Оценки безработицы, полученные на основе смоделированных МОТ оценок, используются для получения глобальных и региональных оценок уровней безработицы. В этих моделях используются методы многомерной регрессии для вменения недостающих значений на страновом уровне, которые затем агрегируются для получения региональных и глобальных оценок. Дополнительную информацию об оценках см. в методологическом обзоре смоделированных оценок МОТ, доступном по адресу &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt; https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для расчета этого показателя (в соответствии с определениями безработицы и уровня безработицы МОТ) необходимы данные как по рабочей силе, так и по безработным с разбивкой по полу и возрасту (и, в конечном итоге, по статусу инвалидности). Эти данные собираются на национальном уровне в основном с помощью обследований рабочей силы (или других типов обследований домашних хозяйств, имеющих модуль занятости). Чтобы узнать о методологии каждого национального обследования домашних хозяйств, необходимо обратиться к наиболее полному отчету об обследовании или к методическим публикациям соответствующего национального статистического управления. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Достойная работа и цели в области устойчивого развития: Руководство по показателям рынка труда в рамках ЦУР, доступно по адресу &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm&quot;&gt; https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm [946 ] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Руководство МОТ &amp;#x2013; Показатели, понятия и определения достойного труда &amp;#x2013; Глава 1, Возможности трудоустройства &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/integration/resources/pubs/WCMS_229374/lang--en/index.htm&quot;&gt; http://www.ilo.org/integration/resources/pubs/WCMS_229374/lang--en/index .htm &lt;/a&gt; (вторая версия, страницы 34 и 49) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Резолюция о статистике труда, занятости и недоиспользования рабочей силы &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&quot;&gt;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; ILOSTAT (&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/&quot;&gt; https://ilostat.ilo.org/ &lt;/a&gt;) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Описание показателей ILOSTAT (&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-unemployment-rate/&quot;&gt; https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-unemployment-rate/ &lt;/a&gt;) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Тематическая страница ILOSTAT по безработице и недоиспользованию рабочей силы (&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/topics/unemployment-and-labour-underutilization/&quot;&gt; https://ilostat.ilo.org/topics/unemployment-and-labour-underutilization/ &lt;/a&gt;). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt; Гарантия качества &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Регулярно проводятся проверки согласованности и качества данных для проверки достоверности данных перед их размещением в базе данных ILOSTAT. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Во многих случаях данные получают в результате обработки МОТ наборов микроданных национальных обследований домашних хозяйств. Данные также представляются национальными статистическими управлениями или другими соответствующими национальными агентствами в Статистический департамент МОТ с помощью ежегодного вопросника по статистике труда. Первичный источник данных, а также репозиторий, где это применимо, указаны в соответствующих метаданных и / или сносках в ILOSTAT и в Глобальной базе данных показателей ЦУР. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель широко доступен на основе реальных наблюдений, предоставленных странами и полученных из национальных обследований рабочей силы, других типов обследований домашних хозяйств или переписи населения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако дезагрегирование по признаку инвалидности не является широко доступным. Об этом сообщается во всё возрастающей степени, но охват пока еще очень незначительный. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю доступны по состоянию на 2000 год в Глобальной базе данных показателей ЦУР, но временные ряды за более ранние периоды доступны в ILOSTAT. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В идеале этот показатель следует дезагрегировать по полу, возрастной группе и статусу инвалидности. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Достойный труд и цели в области устойчивого развития: Руководство по показателям рынка труда в рамках ЦУР, доступно по адресу &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm%20&quot;&gt; https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm [282 ] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ILOSTAT (&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/&quot;&gt; https://ilostat.ilo.org/ &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Описание показателей ILOSTAT (https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-unemployment-rate/)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Тематическая страница ILOSTAT по безработице и недоиспользованию рабочей силы (https://ilostat.ilo.org/topics/unemployment-and-labour-underutilization/).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Руководство по показателям достойного труда: &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---stat/documents/publication/wcms_223121.pdf%20&quot;&gt; http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---stat/documents/publication/wcms_223121.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Резолюция о статистике труда, занятости и недоиспользования рабочей силы, принятая 19-й МКСТ в 2013 году: &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm%20&quot;&gt;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эконометрические модели тенденций: обзор методологии: &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---ed_emp/---emp_elm/---trends/documents/publication/wcms_120382.pdf&quot;&gt; http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---ed_emp/---emp_elm/---trends/documents/publication/ wcms_120382.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
