<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 10-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Sources de données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les principales informations utilisées pour calculer les indicateurs 10.a.1 sont les données sur les tarifs d&apos;importation. Les informations sur les tarifs d&apos;importation peuvent être obtenues en contactant directement les bureaux statistiques nationaux, les missions permanentes des pays auprès de l&apos;ONU, les organisations régionales ou les points focaux au sein des douanes, les ministères en charge des recettes douanières (ministère de l&apos;économie/des finances et les autorités fiscales concernées) ou, alternativement, le ministère du commerce. Les données tarifaires pour le calcul de cet indicateur sont extraites des bases de données du CCI (MAcMap) - &lt;a href=&quot;http://www.macmap.org/%20&quot;&gt;http://www.macmap.org/&lt;/a&gt; - de l&apos;OMC (BID) - &lt;a href=&quot;http://tao.wto.org&quot;&gt;http://tao.wto.org&lt;/a&gt; - et de la CNUCED (TRAINS). Les données sur les tarifs d&apos;importation incluses dans la base de données du CCI (MAcMap) sont collectées en contactant directement les points focaux des agences nationales ou des organisations régionales (dans le cas des unions douanières ou des communautés économiques régionales). Lorsqu&apos;elles sont disponibles, les données sont téléchargées à partir des sites Internet officiels nationaux ou régionaux. Dans certains cas, les données sont achetées auprès de sociétés privées. Les données sur les tarifs d&apos;importation incluses dans la base de données de l&apos;OMC (BID) proviennent des notifications officielles des membres de l&apos;OMC. Les tarifs d&apos;importation inclus dans la base de données de la CNUCED (TRAINS) sont collectés auprès de sources officielles, y compris les sites web officiels des pays ou des organisations régionales.&lt;/p&gt;</data>
</root>
