<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 5-5-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Data availability:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data are available for 193 countries. Information is available in all countries where a national legislature exists and therefore does not include parliaments that have been dissolved or suspended for an indefinite period.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to the IPU website the data extraction has changed over time as follows;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020 &amp;#x2013; Present As at 1 January&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013 &amp;#x2013; 2019 As at 1 February&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1999 As at 5 February&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002 As at 4 February&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2003, 2005 &amp;#x2013; 2007, 2009 - 2012 As at 31 January&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2001, 2004 As at 30 January&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008 As at 29 January&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1998, 2000 As at 25 January&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1997 As at 1 January&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prior to 1997 Unknown&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disaggregation:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator can be disaggregated for analysis by geographical region and sub-region, legislature type (single or lower, parliamentary or presidential), the method of filling seats (directly elected, indirectly elected, appointed) and the use of special measures.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos para 193 países. La información está disponible en todos los países en los que existe una legislatura nacional y, por lo tanto, no incluye los parlamentos disueltos o suspendidos por tiempo indefinido.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según el sitio web de la UIP, la extracción de datos ha cambiado a lo largo del tiempo de la siguiente manera;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020 &amp;#x2013; Presente: Al 1 de enero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013 &amp;#x2013; 2019: Al 1 de febrero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1999: Al 5 de febrero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002: Al 4 de febrero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2003, 2005 &amp;#x2013; 2007, 2009 &amp;#x2013; 2012: Al 31 de enero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2001, 2004: Al 30 de enero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008: Al 29 de enero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1998, 2000: Al 25 de enero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1997: Al 1 de enero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de 1997: Desconocido&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador puede desagregarse para su análisis por región y subregión geográfica, tipo de legislatura (única o inferior, parlamentaria o presidencial), método de ocupación de los escaños (elección directa, elección indirecta, designación) y uso de medidas especiales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Des données sont disponibles pour 193 pays. Les informations sont disponibles dans tous les pays où existe une législature nationale et n&apos;incluent donc pas les parlements dissous ou suspendus pour une durée indéterminée. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Séries chronologiques : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; D&apos;après le site Web de l&apos;UIP, l&apos;extraction des données a évolué au fil du temps comme suit : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2020 &amp;#x2013; Présent : au 1er janvier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2013 &amp;#x2013; 2019 : au 1er février &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1999 : au 5 février &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2002 : au 4 février &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2003, 2005 &amp;#x2013; 2007, 2009 &amp;#x2013;2012 : au 31 janvier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2001, 2004 : au 30 janvier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2008 : au 29 janvier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1998, 2000 : au 25 janvier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1997 : au 1er janvier &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Avant 1997 : inconnu &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Désagrégation : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L&apos;indicateur peut être désagrégé pour analyse par région géographique et sous-région, par type de législature (unique ou inférieure, parlementaire ou présidentielle), la méthode de dotation des sièges (directement élue, indirectement élue, nommée) et l&apos;utilisation de mesures spéciales. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны по 193 странам. Информация доступна по всем странам, где существует национальный законодательный орган, и поэтому не включает парламенты, которые были распущены или чья работа была приостановлена на неопределенный срок.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По информации, размещенной на веб-сайте МПС, извлечение данных в динамике по времени изменилось следующим образом; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2020 год - по настоящее время: по состоянию на 1 января &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2013 - 2019 годы: по состоянию на 1 февраля &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1999 год: по состоянию на 5 февраля &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2002 год: по состоянию на 4 февраля &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2003, 2005 -2013; 2007, 2009 -2013; 2012 годы: по состоянию на31 января &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2001, 2004 годы: по состоянию на 30 января &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2008 год: по состоянию на 29 января &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1998, 2000 годы: по состоянию на 25 января &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1997 год: по состоянию на1 января &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; До 1997 года: Неизвестно &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель может быть дезагрегирован для анализа по географическим регионам и субрегионам, типам законодательной власти (однопалатный парламент или нижняя палата парламента, парламентская или президентская форма правления), методу заполнения мест (избираемые прямым голосованием, избираемые косвенным образом, назначаемые) и использованию специальных мер. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
