<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 4-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ISU estime certains éléments de données clés qui peuvent être manquants ou incomplets afin d’avoir des estimations publiables au niveau des pays. Lorsque cela n’est pas possible, l’ISU impute les valeurs manquantes à utiliser uniquement pour le calcul des agrégats régionaux et globaux. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans tous les cas, les estimations sont fondées sur des données provenant du pays lui-même (p. ex., des renseignements provenant du fournisseur de données sur la taille de la composante manquante, par correspondance, dans des publications ou données sur la page Web du ministère ou du bureau national de statistique, ou par le biais d’enquêtes menées par d’autres organisations) ou sur des données du pays pour une année antérieure. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque des données sont disponibles pour un pays à la fois pour une année antérieure et une année plus récente que l’année manquante, une interpolation linéaire simple est effectuée. Lorsque les données ne sont disponibles que pour une année antérieure, la valeur la plus récente est utilisée comme estimation. De même, lorsque les données ne sont disponibles que pour une année plus récente, la dernière valeur est utilisée comme estimation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque les données pertinentes ne sont pas du tout disponibles pour un pays, les estimations peuvent être fondées sur une autre variable qui est clairement liée à l’élément estimé. Par exemple, les écoles ayant accès à des services ou à des installations de base peuvent être estimées à partir du nombre total d’écoles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsqu’aucune donnée n’est disponible pour le pays au cours d’une année quelconque qui puisse éclairer l’estimation, la moyenne non pondérée pour la région dans laquelle se trouve le pays est utilisée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À l’heure actuelle, aucune estimation n’est faite pour cet indicateur afin d’avoir des données publiables au niveau des pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les agrégats régionaux et mondiaux sont dérivés de données nationales publiables et imputées. Les données publiables sont les données soumises à l’ISU par les États membres ou le résultat d’une estimation explicite faite par l’Institut sur la base de normes prédéterminées. Dans les deux cas, ces données sont envoyées aux États membres pour examen avant d’être considérées comme publiables par l’ISU. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque les données ne sont pas disponibles pour tous les pays, l’ISU impute des données nationales dans le seul but de calculer des moyennes régionales. Ces données imputées ne sont ni publiées ni diffusées d’une autre manière. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les agrégats régionaux et mondiaux sont ensuite calculés sous forme de moyennes pondérées en utilisant le dénominateur de l’indicateur comme pondération. &lt;/p&gt;</data>
</root>
