<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 15-4-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La salvaguarda de lugares importantes es vital para frenar el declive de la biodiversidad y garantizar el uso sostenible y a largo plazo de los recursos naturales de las montañas. El establecimiento de áreas protegidas es un mecanismo importante para lograr este objetivo, y este indicador sirve como medio para medir el progreso hacia la conservación, la restauración y el uso sostenible de los ecosistemas de montaña y sus servicios, en línea con las obligaciones de los acuerdos internacionales. Es importante destacar que, aunque puede desglosarse para informar sobre cualquier ecosistema de interés, no se limita a ningún tipo de ecosistema, por lo que refleja fielmente la intención de la meta 15.1 de los ODS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niveles de acceso a las áreas protegidas varían entre las categorías de gestión de áreas protegidas. Algunas áreas, como las reservas científicas, se mantienen en su estado natural y están cerradas a cualquier otro uso. Otras se utilizan para el ocio o el turismo, o incluso están abiertas para la extracción sostenible de recursos naturales. Además de proteger la biodiversidad, las áreas protegidas tienen un alto valor social y económico: apoyan los medios de vida locales; protegen las cuencas hidrográficas de la erosión; albergan una riqueza incalculable de recursos genéticos; apoyan industrias prósperas de ocio y turismo; proporcionan ciencia, investigación y educación; y forman una base para los valores culturales y otros valores no materiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador añade información significativa, complementa y se basa en las estadísticas simples tradicionalmente comunicadas sobre la superficie de montaña cubierta por áreas protegidas, que se calculan dividiendo la superficie total protegida dentro de un país por la superficie territorial total del país y multiplicando por 100 (por ejemplo, Chape et al. 2005). Estas estadísticas de porcentaje de cobertura de superficie no reconocen la extrema variación de la importancia de la biodiversidad en el espacio (Rodrigues et al. 2004), por lo que se corre el riesgo de generar resultados perversos a través de la protección de áreas que son grandes a expensas de las que requieren protección.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador se utiliza para seguir el progreso hacia el Plan Estratégico para la Diversidad Biológica 2011&amp;#x2013;2020 (CDB 2014, Tittensor et al. 2014), y se utilizó como indicador hacia el Objetivo 2010 del Convenio sobre la Diversidad Biológica (Butchart et al. 2010).&lt;/p&gt;</data>
</root>
