<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 2-2-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Objectif 2 : Éliminer la faim, assurer la sécurité alimentaire, améliorer la nutrition et promouvoir l&apos;agriculture durable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objectif 2.2 : D&apos;ici 2030, mettre fin à toutes formes de malnutrition, notamment en atteignant d&apos;ici 2025 les objectifs convenus au niveau international concernant le retard de croissance et l&apos;émaciation chez les enfants de moins de cinq ans, et répondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes et allaitantes et des personnes âgées&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 2.2.1 : Prévalence du retard de croissance (indice taille/âge inférieur à -2 écarts types par rapport à la médiane des normes de croissance de l’enfant définies par l’OMS) chez les enfants de moins de 5 ans&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Description des séries de données sur les ODD. Ne s’applique que si les métadonnées ne s’appliquent pas à toutes les séries sous cet indicateur. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 Décembre 2016 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Couplages avec tout autre objectif et cible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonds des Nations Unies pour l&apos;enfance (UNICEF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organisation mondiale de la Santé (OMS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banque mondiale (BM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonds des Nations Unies pour l&apos;enfance (UNICEF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organisation mondiale de la Santé (OMS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banque mondiale (BM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Définition :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prévalence du retard de croissance (taille pour l&apos;âge &amp;lt; -2 écarts types par rapport à la médiane des normes de croissance de l&apos;Organisation mondiale de la Santé (OMS)) chez les enfants de moins de 5 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(français : pourcentage de sous-alimentation; espagnol : porcentaje de sub-alimentación)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Description de l&apos;unité de mesure (proportion, dollars, nombre de personnes, etc.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Décrire les références aux normes et classifications nationales et internationales utilisées. [Renseignements à fournir le cas échéant.]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour la majorité des pays, les enquêtes auprès des ménages représentatives au niveau national constituent la source de données. Pour un nombre limité de pays, les données des systèmes de surveillance sont utilisées si une couverture suffisante de la population est documentée (environ 80 %). Pour les deux sources de données, les mesures de la taille et du poids de l&apos;enfant doivent être recueillies selon les techniques de mesure standard recommandées (OMS 2008). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&apos;UNICEF, l&apos;OMS et la Banque mondiale examinent conjointement de nouvelles sources de données pour mettre à jour les estimations au niveau des pays. Chaque agence utilise ses mécanismes existants pour obtenir des données.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour l&apos;OMS, voir la méthodologie de la base de données publiée (de Onis et al. 2004). Pour l&apos;UNICEF, le groupe de spécialistes des données et de la surveillance travaillant aux niveaux national, régional et international dans 190 pays, fournit régulièrement un soutien technique pour la collecte et l&apos;analyse des données. Au cours des 20 dernières années, l&apos;UNICEF a entrepris un processus annuel de mise à jour de ses bases de données mondiales, appelé « Country Reporting on Indicators for Goals (CRING) ». Cet exercice est réalisé en étroite collaboration avec les bureaux régionaux de l&apos;UNICEF afin de s&apos;assurer que les bases de données globales de l&apos;UNICEF contiennent des données actualisées et comparables au niveau international. Les bureaux régionaux de l&apos;UNICEF sont invités à soumettre, via un système en ligne, des données représentatives au niveau national pour plus de 100 indicateurs clés sur le bien-être des femmes et des enfants, y compris le retard de croissance. Le personnel de ces bureaux, travaille avec leurs homologues locaux pour s&apos;assurer que les données les plus pertinentes sont partagées. Les mises à jour envoyées par les bureaux régionaux sont ensuite examinées par des spécialistes sectoriels au siège de l&apos;UNICEF afin de vérifier la cohérence et la qualité générale des données des estimations soumises et de les réanalyser si possible. Cet examen est basé sur un ensemble de critères objectifs afin de garantir que seules les informations les plus fiables sont incluses dans les bases de données. Une fois l&apos;examen effectué, une rétroaction est disponible sur l&apos;acceptation ou non de points de données spécifiques. Si ce n&apos;est pas le cas, cette dernière informe des raisons de ce rejet. L&apos;UNICEF utilise ces données obtenues par le biais de CRING pour alimenter l&apos;ensemble de données conjoint. La Banque mondiale fournit des estimations disponibles par le biais des enquêtes sur la mesure du niveau de vie (LSMS). Cette situation nécessite généralement une nouvelle analyse des ensembles de données étant donné que les rapports des LSMS ne présentent souvent pas les données sur le retard de croissance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les sources de données sont actuellement mises à jour afin d&apos;alimenter la production en 2017 d&apos;estimations mondiales et régionales et de l&apos;ensemble de données nationales mises à jour qui seront publiées en mai 2017.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La prochaine publication des estimations mondiales/régionales et de l&apos;ensemble des données nationales actualisées est prévue pour mai 2017. Les estimations mondiales et régionales sont publiées chaque année en mai à partir de 2017. L&apos;ensemble de données nationales est mis à jour et publié plus souvent que les estimations mondiales/régionales. Bien qu&apos;un calendrier fixe n&apos;ait pas encore été établi, il y a eu au moins deux mises à jour annuelles (une coïncidant avec la publication annuelle des estimations régionales/mondiales et au moins une autre mise à jour à un autre moment de l&apos;année).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les fournisseurs de données varient et sont le plus souvent des ministères de la santé, des bureaux nationaux de statistique ou des instituts nationaux de nutrition. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNICEF, OMS et le groupe de la Banque mondiale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La description de l’ensemble de règles ou d’un autre ensemble formel d&apos;instructions attribuant la responsabilité ainsi que l’autorité à une organisation pour la collecte, le traitement et la diffusion de statistiques pour cet indicateur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La croissance de l&apos;enfant est un résultat internationalement accepté qui reflète son état nutritionnel. Le retard de croissance de l&apos;enfant est un phénomène qui se produit lorsque ce dernier est trop petit pour son âge, résultat d&apos;une malnutrition chronique ou récurrente. Le retard de croissance est un facteur de risque contribuant à la mortalité infantile et un marqueur des inégalités dans le développement humain. Les enfants souffrant d&apos;un retard de croissance ne parviennent pas à atteindre leur potentiel physique et cognitif. Le retard de croissance des enfants est l&apos;un des indicateurs de l&apos;Assemblée mondiale de la santé en matière de nutrition.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les estimations d&apos;enquête sont assorties de niveaux d&apos;incertitude dus à la fois à des erreurs d&apos;échantillonnage et à celles d&apos;autres natures (par exemple, erreur dans la technique de mesure, erreur d&apos;enregistrement, etc. ). Aucune des deux sources d&apos;erreurs n&apos;a été entièrement prise en considération pour l&apos;établissement des estimations, que ce soit au niveau national, régional ou mondial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les estimations de l&apos;enquête sont basées sur une méthodologie standardisée utilisant les normes de croissance de l&apos;enfant de l&apos;OMS telles que décrites ailleurs (Réf : manuel du logiciel Anthro). Les estimations mondiales et régionales sont basées sur la méthodologie décrite dans le document de UNICEF-OMS-Banque mondiale : « Joint child malnutrition estimates - Levels and trends (UNICEF/WHO/WB 2012) ».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Description du processus de suivi des résultats de la compilation des données et de garantie de la qualité des résultats statistiques, y compris le processus de consultation avec les pays sur les données nationales soumises dans la base de données des indicateurs des ODD. Des descriptions et des liens vers tous les documents de référence pertinents doivent être fournis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Description de tout ajustement concernant l’utilisation de classifications types et l’harmonisation des ventilations par groupe d’âge et pour d’autres dimensions, ou ajustements effectués pour se conformer à des définitions internationales ou nationales spécifiques.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Au niveau national :&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aucune méthode d&apos;imputation n&apos;est appliquée pour obtenir des estimations pour les pays ou les années où aucune donnée n&apos;est disponible.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les pays et les années sont traités comme manquants de manière aléatoire selon une approche de modélisation à plusieurs niveaux (International Journal of Epidemiology 2004;33:1260-70).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Des agrégats régionaux sont disponibles pour les classifications suivantes : ONU, OMD, UNICEF, OMS, les régions et les groupes de revenus de la Banque mondiale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Description de la méthodologie utilisée par les pays pour la compilation des données au niveau national et les recommandations et directives internationales pertinentes à la disposition des pays. Des descriptions et des liens vers tous les documents de référence pertinents doivent être fournis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Description des systèmes et des cadres en place dans une organisation pour gérer la qualité des produits et des processus statistiques.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Description des pratiques et des lignes directrices axées sur la qualité en général et traitant de la qualité des programmes statistiques de votre organisme, y compris les mesures visant à assurer l&apos;utilisation efficace des ressources.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Description de l&apos;évaluation globale du respect des exigences de qualité, sur la base de critères de qualité standard.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus de 150 pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au niveau national, les données sont fournies pour les années où les enquêtes sont incluses dans l&apos;ensemble de données communes. Les années d&apos;enquête vont de 1983 à 2016. Pour les niveaux mondial et régional, les estimations pour les années allant de 1990 à la dernière publication d&apos;estimations (c&apos;est-à-dire que dans l&apos;édition de septembre 2016 des estimations conjointes de la malnutrition (JME), la dernière estimation disponible était pour 2015). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les estimations mondiales et régionales se réfèrent au groupe d&apos;âge des enfants de moins de 5 ans, tous sexes confondus. Des données nationales désagrégées sont disponibles dans une majorité d&apos;enquêtes auprès des ménages et le groupe UNICEF - OMS - Banque mondiale élargit la série de données communes pour inclure des estimations infranationales et stratifiées (par exemple, sexe, groupes d&apos;âge, richesse, éducation des mères, résidence) en 2017. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;approche d&apos;analyse standard pour construire l&apos;ensemble de données communes vise à une comparabilité maximale des estimations des pays. Pour l&apos;inclusion des estimations de l&apos;enquête dans l&apos;ensemble de données des estimations conjointes de la malnutrition (JME), le groupe inter agences applique des critères d&apos;évaluation de la qualité de l&apos;enquête. Lorsque la documentation est insuffisante, l&apos;enquête n&apos;est pas incluse tant que les informations ne sont pas disponibles. Lorsque des données brutes sont disponibles et qu&apos;une question se pose sur l&apos;approche d&apos;analyse, une nouvelle analyse des données est effectuée selon la méthodologie standard. Des divergences entre les résultats de l&apos;approche standardisée et ceux qui sont déclarés peuvent se produire pour diverses raisons (par exemple, utilisation de normes différentes pour le calcul du score z, imputation du jour de naissance lorsque celui-ci est manquant, utilisation de l&apos;âge arrondi en mois, utilisation de systèmes de marquage différents pour l&apos;exclusion des données). Pour les enquêtes basées sur les précédentes références du « National Center for Health Statistics (NCHS) » et de l&apos;OMS, et pour lesquelles les données brutes ne sont pas disponibles, une méthode de conversion des scores z basée sur les normes de croissance des enfants de l&apos;OMS est appliquée (Yang et de Onis, 2008). En outre, lorsque les enquêtes ne couvrent pas l&apos;intervalle d&apos;âge 0-5 ans, ou sont uniquement représentatives des zones rurales, un ajustement basé sur d&apos;autres enquêtes pour le même pays est effectué. Tout ajustement ou conversion est indiqué de manière transparente dans l&apos;ensemble de données commun annoté.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Tous en anglais seulement)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;data.unicef.org/nutrition/malnutrition.html;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.who.int/nutgrowthdb/estimates2014/en/;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://datatopics.worldbank.org/child-malnutrition;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Références :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fonds des Nations Unies pour l&apos;enfance, Organisation mondiale de la Santé, Banque mondiale (2012). UNICEF-OMS-Banque mondiale « Joint Child Malnutrition Estimates ». (UNICEF, New York; OMS, Genève; Banque mondiale, Washington, DC ; 2012). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Onis M, Blössner M, Borghi E, et autres (2004), Methodology for estimating regional and global trends of childhood malnutrition.nternational Journal of Epidemiology, 33(6):1260-70. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yang H et de Onis M. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/entity/nutgrowthdb/publications/algorithms/en/index.html&quot;&gt;Algorithms for converting estimates of child malnutrition based on the NCHS reference into estimates based on the WHO Child Growth Standards &lt;/a&gt;&lt;br&gt; BMC Pediatrics 2008, 8:19 (05 mai 2008)&lt;br&gt; (http://www.biomedcentral.com/1471-2431/8/19). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organisation mondiale de la santé (2008). Training Course on Child Growth Assessment. Genève, OMS, 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;International Journal of Epidemiology 2003;32:518-26&lt;/p&gt;</data>
</root>
