<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 2-2-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 2: Ликвидация голода, обеспечение продовольственной безопасности и улучшение питания и содействие устойчивому развитию сельского хозяйства&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 2.2: К 2030 году покончить со всеми формами недоедания, в том числе достичь к 2025 году согласованных на международном уровне целевых показателей, касающихся борьбы с задержкой роста и истощением у детей в возрасте до пяти лет, и удовлетворять потребности в питании девочек подросткового возраста, беременных и кормящих женщин и пожилых людей&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 2.2.1: Распространенность задержки роста среди детей в возрасте до пяти лет (среднеквадратичное отклонение от медианного показателя роста к возрасту ребенка в соответствии с нормами роста детей, установленными Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ), &lt;-2)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 2 декабря 2016 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года&lt;/h1&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Детский фонд Организации Объединенных Наций (ЮНИСЕФ) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Всемирный банк (ВБ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Распространенность задержки роста среди детей в возрасте до пяти лет (среднеквадратичное отклонение от медианного показателя роста к возрасту ребенка в соответствии с нормами роста детей, установленными Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ), &lt;-2)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (французский: pourcentage de sous-alimentation; испанский: porcentaje de sub-alimentaci &amp;#xF3; n) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для большинства стран источником данных являются репрезентативные на национальном уровне обследования домашних хозяйств. Для ограниченного числа стран используются данные систем контроля, если документально подтвержден достаточный охват населения (около 80%). Для обоих источников данных показатели измерения роста и веса ребенка должны собираться в соответствии с рекомендованными стандартными методами проведения измерений (ВОЗ, 2008 г.).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ, ВОЗ и группа Всемирного банка совместно анализируют новые источники данных для обновления оценок на страновом уровне. Каждое агентство использует свои существующие механизмы для получения данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается ВОЗ, см. опубликованную методологию базы данных (de Onis et al. 2004). Что касается ЮНИСЕФ, то штат специализированных специалистов по данным и мониторингу, работающих на национальном, региональном и международном уровнях в 190 странах, регулярно оказывает техническую поддержку для сбора и анализа данных. В течение последних 20 лет ЮНИСЕФ проводил ежегодный процесс обновления своих глобальных баз данных под названием «Страновая отчетность по показателям достижения целей» (CRING). Это мероприятие проводится в тесном сотрудничестве со страновыми отделениями ЮНИСЕФ с целью обеспечения того, чтобы глобальные базы данных ЮНИСЕФ содержали обновленные и сопоставимые на международном уровне данные. Страновым отделениям ЮНИСЕФ предлагается через онлайн-систему представлять национально репрезентативные данные по более чем 100 ключевым показателям благополучия женщин и детей, включая задержку роста. Сотрудники странового офиса работают с местными коллегами, чтобы обеспечить обмен наиболее актуальными данными. Обновленная информация, направляемая страновыми отделениями, затем просматривается отраслевыми специалистами в штаб-квартире ЮНИСЕФ для проверки согласованности и общего качества представленных оценок и повторного анализа, где это возможно. Эта проверка основана на наборе объективных критериев, чтобы гарантировать, что только самая надежная информация включается в базы данных. После проверки организуется обратная связь, во время которой сообщается, приняты ли конкретные данные, а если нет, то по каким причинам они отклонены. ЮНИСЕФ использует данные, полученные с помощью CRING, для включения в объединенный набор данных. Группа Всемирного банка предоставляет оценки, доступные с помощью обследования уровня жизни (LSMS), которые обычно требуют повторного анализа наборов данных, учитывая, что отчеты LSMS часто не включают в таблицы данные по задержке роста.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Источники данных в настоящее время обновляются, чтобы использовать их для подготовки глобальных и региональных оценок за 2017 год и обновленного набора данных на страновом уровне, который будет выпущен в мае 2017 года.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Следующий запланированный выпуск глобальных / региональных оценок, а также обновленного набора страновых данных состоится в мае 2017 года. Глобальные и региональные годовые оценки публикуются ежегодно в мае, начиная с 2017 года. Набор данных на страновом уровне обновляется и публикуется чаще, чем глобальные / региональные оценки. Хотя график выпуска наборов данных еще не разработан, но было проведено, как минимум, два ежегодных обновления (одно совпало с ежегодным выпуском региональных / глобальных оценок и, как минимум, одно обновление состоялось в другое время года).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Имеются различные поставщики данных, но чаще всего ими являются министерства здравоохранения, национальные статистические управления или национальные институты питания. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ЮНИСЕФ, ВОЗ и группа Всемирного банка &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Рост ребенка - это международно-признанный показатель, отражающий состояние питания ребенка. Понятие &quot;дети с задержкой роста&quot; относится к ребенку, который слишком мал для своего возраста, что является результатом хронического или периодически повторяющегося недоедания. Задержка роста является фактором риска детской смертности, а также показателем неравенства в человеческом развитии. Дети с задержкой роста не могут реализовать свой физический и когнитивный потенциал. Задержка роста среди детей является одним из целевых показателей Всемирной ассамблеи здравоохранения в области питания.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценки обследования имеют уровни недостоверности, возникающие как из-за ошибок выборки, так и ошибок, не связанных с выборкой (например, техническая ошибка проведения замеров, ошибка в составлении отчетов и т. д.). Ни один из двух источников ошибок не был полностью принят во внимание при получении оценок ни на страновом, ни на региональном, ни на глобальном уровнях.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оценки обследований основаны на стандартизированной методологии с использованием Стандартов роста детей ВОЗ, как описано в другом документе (см. Руководство по программному обеспечению Anthro). Глобальные и региональные оценки основаны на методологии, подготовленной совместно ЮНИСЕФ, ВОЗ и Всемирным банком и изложенной в документе: Совместные оценки детского недоедания - уровни и тенденции (ЮНИСЕФ / ВОЗ / ВБ, 2012 г.)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Никакая методология вменения не применяется для получения оценок для стран или лет, по которым данных не имеется. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Данные по странам и годам считаются отсутствующими случайным образом в соответствии с подходом, принятым в многостепенном моделировании (Международный журнал по эпидемиологии, 2004 г.; 33: 1260-70). &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;h2&gt;Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Региональные агрегаты доступны для следующих группировок: ООН, ЦРТ, ЮНИСЕФ, ВОЗ, группы Всемирного банка по регионам и доходам. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для более 150 стран. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На страновом уровне данные предоставляются за те годы, когда данные обследований включены в объединенный набор данных. Годы проведения обследований варьируются с 1983 по 2016 годы. Для глобального и регионального уровней оценки данные представляются с 1990 года и до последней имеющейся оценки на момент публикации годовых данных (то есть в выпуске Совместных оценок недоедания за сентябрь 2016 года последняя доступная оценка была за 2015 год).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные и региональные оценки относятся к возрастной группе детей до 5 лет, без разбивки по полу. Дезагрегированные страновые данные доступны в большинстве обследований домашних хозяйств и ЮНИСЕФ - ВОЗ - Группа Всемирного банка расширяют набор объединенных данных, чтобы включить субнациональные и стратифицированные оценки (например, по полу, возрастным группам, благосостоянию, образованию матери, месту жительства) в 2017 году. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Стандартный подход к анализу для создания совместного набора данных нацелен на максимальную сопоставимость оценок по странам. Для включения оценок обследования в набор данных публикации &quot;Совместные оценки недоедания&quot; (JME) межучрежденческая группа применяет критерии оценки качества обследования. Если документации недостаточно, данные обследования не включаются до тех пор, пока информация не станет доступной. Когда доступны исходные данные и возникает вопрос о подходе к анализу, повторный анализ данных выполняется по стандартной методологии. Расхождения между результатами стандартизированного подхода и результатами в представленном отчете могут возникать по разным причинам, например, из-за использования разных стандартов для расчета z-оценки, вменения дня рождения в случае его отсутствия, использования округленного возраста в месяцах, использования разных систем отметок для исключения данных. Для обследований, основанных на предыдущих справочных материалах Национального центра медицинской статистики / Всемирной организации здравоохранения (NCHS / ВОЗ) и по которым исходные данные недоступны, применяется метод преобразования z-оценок на основе Стандартов роста детей ВОЗ (Yang and de Onis, 2008). Кроме того, если обследования не охватывают возрастной интервал от 0 до 5 лет или являются репрезентативными только для сельской местности, то выполняется корректировка на основе других обследований для той же страны. Любая корректировка или преобразование ясно и понятно объясняется в аннотированном совместном наборе данных.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://data.unicef.org/nutrition/malnutrition.html&quot;&gt; http://data.unicef.org/nutrition/malnutrition.html &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/nutgrowthdb/estimates2014/en/&quot;&gt; http://www.who.int/nutgrowthdb/estimates2014/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://datatopics.worldbank.org/child-malnutrition&quot;&gt; http://datatopics.worldbank.org/child-malnutrition &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Детский фонд Организации Объединенных Наций, Всемирная организация здравоохранения, Всемирный банк (2012). Совместные оценки детского недоедания ЮНИСЕФ-ВОЗ и Всемирного банка. (ЮНИСЕФ, Нью-Йорк; ВОЗ, Женева; Всемирный банк, Вашингтон, округ Колумбия; 2012 г.). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Onis M, Bl&amp;#xF6;ssner M, Borghi E, et al. (2004), Methodology for estimating regional and global trends of childhood malnutrition. Int J Epidemiol, 33(6):1260-70.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yang H and de Onis M. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/entity/nutgrowthdb/publications/algorithms/en/index.html&quot;&gt;Algorithms for converting estimates of child malnutrition based on the NCHS reference into estimates based on the WHO Child Growth Standards&lt;/a&gt; BMC Pediatrics 2008, 8:19 (05 May 2008) (&lt;a href=&quot;http://www.biomedcentral.com/1471-2431/8/19&quot;&gt;http://www.biomedcentral.com/1471-2431/8/19&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (2008 г.). &lt;em&gt; Учебный курс по оценке роста детей &lt;/em&gt;. Женева, ВОЗ, 2008 г.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международный журнал по эпидемиологии 2004г.;33:1260-70&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международный журнал по эпидемиологии 2003г.;32:518-26&lt;/p&gt;</data>
</root>
