<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Definition:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prevalence of stunting (height-for-age &amp;lt;-2 standard deviation from the median of the World Health Organization (WHO) Child Growth Standards) among children under 5 years of age. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (French: pourcentage de sous-alimentation; Spanish: porcentaje de sub-alimentaci&amp;#xF3;n)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepts:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NA.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Prevalencia de retraso en el crecimiento (desviación estándar de la altura para la edad &amp;lt;-2 de la mediana del Patrón de Crecimiento Infantil de la Organización Mundial de la Salud (OMS)) entre los niños menores de 5 años. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (francés: pourcentage de sous-alimentation; español: porcentaje de sub-alimentaci&amp;#xF3;n)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NA.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Prévalence du retard de croissance (taille pour l&apos;âge &amp;lt;-2 l&apos;écart type par rapport à la médiane des normes de croissance de l&apos;Organisation mondiale de la santé (OMS)) chez les enfants de moins de 5 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (français : pourcentage de sous-alimentation ; espagnol : porcentaje de sub-alimentaci &amp;#xF3;n) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NA. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Распространенность задержки роста среди детей в возрасте до пяти лет (среднеквадратичное отклонение от медианного показателя роста к возрасту ребенка в соответствии с нормами роста детей, установленными Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ), &lt;-2)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (французский: pourcentage de sous-alimentation; испанский: porcentaje de sub-alimentaci &amp;#xF3; n) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
