<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-c-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Densidad de trabajadores de la salud por ocupación:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cifras del número de médicos (incluyendo médicos generalistas y especialistas), dependiendo de la naturaleza de la fuente de datos original, pueden incluir sólo a los médicos en ejercicio o a todos los médicos colegiados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cifras del número de enfermería y partería incluyen personal de enfermería y personal de partería, siempre que estén disponibles. En muchos países, el personal de enfermería formado con conocimientos de partería se contabilizan y notifican como personal de enfermería. Esto hace que la distinción entre el personal de enfermería y el de partería sea difícil de establecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cifras sobre el número de dentistas incluyen a los dentistas de la zona nacional y/o subnacional determinada. Dependiendo de la naturaleza de la fuente de datos original, pueden incluir sólo a los practicantes (activos) o a todos los registrados en la ocupación sanitaria. Los códigos CIUO -08 incluidos aquí son 2261.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cifras del número de farmacéuticos incluyen el área nacional y/o subnacional dada. Dependiendo de la naturaleza de la fuente de datos original, puede incluir sólo a los que ejercen (activos) o a todos los registrados en la ocupación sanitaria. El código CIUO -08 que se refiere a esta ocupación es el 2262.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general, los datos del denominador para la densidad de la fuerza de trabajo (es decir, estimaciones nacionales de población) se obtienen de la base de datos de perspectivas de población mundial de la División de Población de las Naciones Unidas. En los casos en los que el informe oficial sobre el personal de salud proporciona indicadores de densidad en lugar de recuentos, las estimaciones del stock se calcularon entonces utilizando la población estimada a partir de la base de datos Perspectivas de población mundial (2017) de la División de Población de las Naciones Unidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Distribución del personal sanitario por sexo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El número de médicos varones declarado por el país se expresa como porcentaje del total de médicos y médicas declarados por el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El número de mujeres médicas declarado por el país se expresa como porcentaje del total de médicos y médicas declarados por el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El número de personal de enfermería masculino notificado por el país se expresa como porcentaje del total de personal de enfermería masculino y femenino notificado por el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El número de personal de enfermería femenino notificado por el país se expresa como porcentaje del total de personal de enfermería masculino y femenino notificado por el país.&lt;/p&gt;</data>
</root>
