<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 9-b-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 9: Создание стойкой инфраструктуры, содействие всеохватной и устойчивой индустриализации и инновациям&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 9.b: Поддерживать разработки, исследования и инновации в сфере отечественных технологий в развивающихся странах, в том числе путем создания политического климата, благоприятствующего, в частности, диверсификации промышленности и увеличению добавленной стоимости в сырьевых отраслях&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 9.b.1: Доля добавленной стоимости продукции среднетехнологичных и высокотехнологичных отраслей в общем объеме добавленной стоимости&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по промышленному развитию (ЮНИДО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля добавленной стоимости среднетехнологичных и высокотехнологичных отраслей промышленности (далее СВТ) в общей добавленной стоимости в обрабатывающих производствах (далее ДСОП) представляет собой величину отношения между добавленной стоимостью СВТ отраслей и ДСОП.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Добавленная стоимость отрасли (добавленная стоимость отрасли) - это концепция обследования, которая относится к чистому выпуску данной отрасли &amp;#x2019;, полученному из разницы между валовым выпуском и промежуточным потреблением. Обрабатывающий сектор &lt;em&gt; &lt;/em&gt; определяется в соответствии с редакцией 3 (1990) или 4 (2008) Международной стандартной отраслевой классификации всех видов экономической деятельности (МСОК). Это относится к отраслям, принадлежащим сектору D в редакции 3 или сектору C в редакции 4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Добавленная стоимость отрасли - это концепция обследования, которая относится к чистому выпуску данной отрасли, полученному из разницы между валовым выпуском и промежуточным потреблением. Сектор обрабатывающий промышленности &lt;em&gt; &lt;/em&gt; определяется в соответствии с редакцией 3 (1990 год) или редакцией 4 (2008 год) Международной стандартной отраслевой классификации всех видов экономической деятельности (МСОК). Это относится к отраслям, принадлежащим сектору D в редакции 3 или сектору C в редакции 4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Классификация технологий основана на расходах на исследования и разработки (НИОКР) относительно добавленной стоимости, иначе называемой активностью НИОКР. Данные по активности НИОКР представлены в отчете (Galindo-Rueda и Verger, 2016 год), опубликованном ОЭСР в 2016 году, в котором также предлагается таксономия по отраслевым группам с различными диапазонами расходов на НИОКР по отношению к их валовой добавленной стоимости. Среднетехнологичные и высокотехнологичные отрасли традиционно относятся исключительно к обрабатывающим отраслям. Однако в последнее время были предприняты попытки (Galindo-Rueda и Verger, 2016 год) распространить это определение и на не обрабатывающие производства. Тем не менее, среднетехнологичные и высокотехнологичные секторы также в новом документе в основном представлены обрабатывающими производствами.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; МСОК, ред. 4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Описание &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; МСОК, ред. 3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Описание &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 20 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство химических веществ и химических продуктов &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 24 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство химических веществ и химических продуктов &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 21 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство основных фармацевтических продуктов и фармацевтических препаратов&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 29 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство машин и оборудования, не включенных в другие категории&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 252 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство оружия и военного снаряжения &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 30 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство канцелярских, бухгалтерских и электронно-вычислительных машин &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 26 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство вычислительной, электронной и оптической техники &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 31 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство электрических машин и аппаратуры, не включенных в другие категории &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 27 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство электрооборудования &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 32 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство оборудования и аппаратуры для радио, телевидения и связи &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 28 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство машин и оборудования, не включенных в другие категории &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 33 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство медицинских приборов, точных и оптических инструментов, наручных и прочих часов &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 29 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство автомобилей, прицепов и полуприцепов&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 34 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство автомобилей, прицепов и полуприцепов &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 30 * &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство прочих транспортных средств и оборудования&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 35 ** &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство прочего транспортного оборудования &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 325 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Производство медицинских и стоматологических инструментов и расходных материалов &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; * &lt;/strong&gt; За исключением 301 (Строительство судов и лодок) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; ** &lt;/strong&gt; За исключением 351 (Строительство и ремонт судов и лодок) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ДСОП- это добавленная стоимость в обрабатывающей промышленности, которая является разделом C МСОК Ред.4 и разделом D МСОК Ред.3. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные можно найти в базе данных ЮНИДО INDSTAT4 по МСОК ред. 3 и ред. МСОК ред. 4 соответственно. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные собираются с помощью вопросника по общей статистике промышленности, который заполняется национальными статистическими организациями и ежегодно направляется в ЮНИДО. Данные по странам ОЭСР получены непосредственно из ОЭСР. Данные по странам также собираются из официальных публикаций и официальных веб-сайтов. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные собираются ежегодно от национальных статистических организаций и ОЭСР. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; База данных ЮНИДО INDSTAT обновляется ежегодно с марта по апрель. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Национальные статистические организации (НСО) по странам, не входящих в ОЭСР, и ОЭСР по странам, входящим в ОЭСР. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по промышленному развитию (ЮНИДО) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Промышленное развитие обычно влечет за собой структурный переход от ресурсоемких и низкотехнологичных видов деятельности к среднетехнологичным и высокотехнологичным видам деятельности. Современная, очень сложная производственная структура предлагает лучшие возможности для развития навыков и технологических инноваций. Среднетехнологичные и высокотехнологичные виды деятельности также являются отраслями обрабатывающей промышленности с высокой добавленной стоимостью, с более высокой интенсивностью и производительностью труда. Увеличение доли среднетехнологичных и высокотехнологичных секторов также отражает влияние инноваций. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Добавленная стоимость по видам экономической деятельности должна представляться как минимум по трем знакам МСОК для расчета значений среднетехнологичных и высокотехнологичных отраслей. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель рассчитывается как доля суммы добавленной стоимости в среднетехнологичных и высокотехнологичных видах экономической деятельности к ДСОП. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (Сумма добавленной стоимости в среднетехнологичных и высокотехнологичных видах экономической деятельности / ДСОП) * 100 &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Отсутствующие значения вменяются на основе методологии из Отчета о конкурентоспособных производственных показателях (ЮНИДО, 2016 год) &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Вменение применяется на страновом уровне. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Региональные и глобальные агрегаты рассчитываются как средневзвешенное значение долей среднетехнологичных и высокотехнологичных отраслей стран в группе. Веса берутся на основе доли ДСОП в группе (База данных ДСОП ЮНИДО).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные имеются по более, чем 140 странам &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю доступны по состоянию на 2000 год в Глобальной базе данных ООН по ЦУР, но более длинные временные ряды доступны в базе данных по конкурентоспособности промышленности (CIP). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Дезагрегирование недоступно. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Конвертация в доллары США или разница в комбинациях МСОК может вызвать расхождение между национальными и международными значениями. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.unido.org/statistics&quot;&gt; www.unido.org/statistics &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://stat.unido.org/&quot;&gt; https://stat.unido.org/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Публикация ЮНИДО - Промышленная конкурентоспособность наций, 2013 год &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Отчет о конкурентоспособности промышленности (CIP) за 2016 год &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международная стандартная отраслевая классификация всех видов экономической деятельности, 2008 год. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Galindo-Rueda, F. and F. Verger (2016). OECD Taxonomy of Economic Activities Based on R&amp;amp;D Intensity, OECD Science, Technology and Industry Working Papers, 2016/04, OECD Publishing, Paris. Доступно по адресу: &lt;a href=&quot;http://dx.doi.org/10.1787/5jlv73sqqp8r-en&quot;&gt;http://dx.doi.org/10.1787/5jlv73sqqp8r-en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</data>
</root>
