<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 17-19-2b, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los dos subindicadores del indicador 17.19.2(b) se expresan como proporciones: a nivel mundial, la proporción de países que han logrado el 100 por ciento de registro de nacimientos se mide como el número de países que han logrado el 100 por ciento de registro de nacimientos con respecto al número total de países. El cálculo se realiza de forma análoga para la parte del registro de defunciones, así como para las mediciones regionales de los subindicadores de registro de nacimientos y defunciones. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los últimos datos compilados para este indicador forman parte del anexo estadístico del informe de progreso de la SG&amp;#x2019;s de 2017, disponible en &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf%20&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&lt;/a&gt; (consulte las dos últimas páginas). Estos datos se recopilan utilizando la información comunicada por los países sobre la disponibilidad y la exhaustividad de los datos de registro de nacimientos y defunciones a nivel nacional, al &lt;em&gt;Anuario Demográfico&lt;/em&gt; de las Naciones Unidas, a través del Cuestionario de estadísticas vitales y los metadatos que lo acompañan. La colección &lt;em&gt;Demographic Yearbook &lt;/em&gt;de las Naciones Unidas y las compilaciones en línea asociadas son publicadas por la División de Estadísticas de las Naciones Unidas del Departamento de Asuntos Económicos y Sociales. Consulte: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/default.htm&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/default.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la actualidad, los umbrales utilizados para recopilar los datos del indicador 17.19.2(b) son del 90% para el registro de nacimientos y del 75% para el registro de defunciones, debido a la clasificación que se ha utilizado en el &lt;em&gt;Anuario Demográfico&lt;/em&gt; cuestionario de metadatos sobre estadísticas vitales. Esta clasificación se ha modificado actualmente para permitir la presentación de informes de acuerdo con la formulación exacta del indicador 17.19.2(b).&lt;/p&gt;</data>
</root>
