<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 17-19-2b, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Два субпоказателя, которые относятся к показателю 17.19.2 (b), выражены в долях: на глобальном уровне доля стран, достигших 100-процентной регистрации рождений, представляет собой отношение количества стран, достигших 100-процентной регистрации рождений к общему количеству стран. Расчет производится аналогичным образом для части показателя, связанной с регистрацией смертей, а также для региональных оценок субпоказателей регистрации рождений и смертей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Последние составленные данные по этому показателю являются частью Статистического приложения к Докладу Генерального секретаря ООН за 2017 год о работе Организации, доступному по адресу &lt;a href = &quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general -sdg-report-2017 - Statistical-Annex.pdf% 20 &quot;&gt; https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex. pdf &lt;/a&gt; (см. последние две страницы). Эти данные составляются с использованием предоставленной странами информации о наличии и полноте данных регистрации рождений и смертей на страновом уровне для &lt;em&gt; Демографического ежегодника &lt;/em&gt; Организации Объединенных Наций с использованием вопросника к &lt;em&gt; Демографическому ежегоднику &lt;/em&gt; по статистике естественного движения населения и сопутствующих метаданных. Сборник &lt;em&gt; Демографический ежегодник &lt;/em&gt; Организации Объединенных Наций и связанные с ним онлайн-сборники публикуются Статистическим отделом Организации Объединенных Наций Департамента по экономическим и социальным вопросам. См.: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/default.htm&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/ default.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В настоящее время пороговые значения, используемые для сбора данных по показателю 17.19.2 (b), составляют 90 процентов для регистрации рождений и 75 процентов для регистрации смертей, что связано с классификацией, которая использовалась в вопроснике метаданных для Демографического ежегодника по статистике естественного движения населения. В настоящее время эта классификация изменена, чтобы можно было составлять отчеты в соответствии с точной формулировкой показателя 17.19.2 (b).&lt;/p&gt;</data>
</root>
