<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 3-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Countries use a variety of population-based survey protocols to monitor tobacco use at national level. Examples of internationally supported protocols include Tobacco Questions for Surveys (&lt;a href=&quot;https://www.gtssacademy.org/survey-tools/tqs/&quot;&gt;https://www.gtssacademy.org/survey-tools/tqs/&lt;/a&gt;); the Global Adult Tobacco Survey (&lt;a href=&quot;https://www.gtssacademy.org/survey-tools/gats/&quot;&gt;https://www.gtssacademy.org/survey-tools/gats/&lt;/a&gt;); the WHO STEPS survey (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/teams/noncommunicable-diseases/surveillance/systems-tools/steps&quot;&gt;https://www.who.int/teams/noncommunicable-diseases/surveillance/systems-tools/steps&lt;/a&gt;); the World Health Survey (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/data/data-collection-tools/world-health-survey-plus&quot;&gt;https://www.who.int/data/data-collection-tools/world-health-survey-plus&lt;/a&gt;); the Multiple Indicator Cluster survey (&lt;a href=&quot;https://mics.unicef.org/tools&quot;&gt;https://mics.unicef.org/tools&lt;/a&gt;); and the Demographic and Health Survey (&lt;a href=&quot;https://www.dhsprogram.com/Methodology/index.cfm&quot;&gt;https://www.dhsprogram.com/Methodology/index.cfm&lt;/a&gt;). Sampling for national representativeness is the preserve of National Statistics Offices. Survey data submitted by the WHO FCT Parties biennially to the Convention Secretariat via the WHO FCTC Reporting Instrument (&lt;a href=&quot;https://fctc.who.int/who-fctc/reporting/reporting-instrument&quot;&gt;https://fctc.who.int/who-fctc/reporting/reporting-instrument&lt;/a&gt;) are shared with WHO. Additional data are obtained by WHO through contact with tobacco focal points at the Ministries of Health or by searching in the public domain.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la compilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Información no disponible.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les pays utilisent divers protocoles d’enquête basés sur la population pour surveiller le tabagisme au niveau national. Voici des exemples de protocoles appuyés à l’échelle internationale : Questions sur le tabac pour les enquêtes (&lt;a href=&quot;https://www.gtssacademy.org/survey-tools/tqs/&quot;&gt;(en anglais) https://www.gtssacademy.org/survey-tools/tqs/&lt;/a&gt;); l’Enquête mondiale sur le tabac chez les adultes (&lt;a href=&quot;https://www.gtssacademy.org/survey-tools/gats/&quot;&gt;(en anglais) https://www.gtssacademy.org/survey-tools/gats/&lt;/a&gt;); l’enquête STEPS de l’OMS (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/teams/noncommunicable-diseases/surveillance/systems-tools/steps&quot;&gt;(en anglais) https://www.who.int/teams/noncommunicable-diseases/surveillance/systems-tools/steps&lt;/a&gt;); l’Enquête sur la santé dans le monde (&lt;a href=&quot;https://www.who.int/data/data-collection-tools/world-health-survey-plus&quot;&gt;(en anglais) https://www.who.int/data/data-collection-tools/world-health-survey-plus&lt;/a&gt;); l’enquête en grappes à indicateurs multiples (&lt;a href=&quot;https://mics.unicef.org/tools&quot;&gt;(en anglais) https://mics.unicef.org/tools&lt;/a&gt;); et l’Enquête démographique et de santé (&lt;a href=&quot;https://www.dhsprogram.com/Methodology/index.cfm&quot;&gt;(en anglais) https://www.dhsprogram.com/Methodology/index.cfm&lt;/a&gt;). L’échantillonnage pour la représentativité nationale est l’apanage des bureaux nationaux de statistique. Les données d’enquête soumises tous les deux ans par les Parties de la CCLAT aux Secrétariat de la CCLAT par l’intermédiaire de l’instrument de notification (&lt;a href=&quot;https://fctc.who.int/fr/who-fctc/reporting/reporting-instrument&quot;&gt;https://fctc.who.int/fr/who-fctc/reporting/reporting-instrument&lt;/a&gt;) sont partagées avec l’OMS. Des données supplémentaires sont obtenues par l’OMS en contactant les points focaux du secteur du tabac auprès des ministères de la Santé ou en effectuant des recherches dans le domaine public. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Информация отсутствует. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
