<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tobacco use is a major contributor to illness and death from non-communicable diseases (NCDs). There is no proven safe level of tobacco use or of second-hand smoke exposure. All daily and non-daily users of tobacco are at risk of a variety of poor health outcomes across the life-course, including NCDs. Reducing the prevalence of current tobacco use will make a large contribution to reducing premature mortality from NCDs (Target 3.4). Routine and regular monitoring of this indicator is necessary to enable accurate monitoring and evaluation of the impact of implementation of the WHO Framework Convention on Tobacco Control (WHO FCTC), or tobacco control policies in the countries that are not yet Parties to the WHO FCTC, over time. Tobacco use prevalence levels are an appropriate indicator of implementation of SDG Target 3.a &amp;#x201C;Strengthen the implementation of the World Health Organization Framework Convention on Tobacco Control in all countries, as appropriate&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El consumo de tabaco es uno de los principales factores que contribuyen a la enfermedad y a la muerte por enfermedades no transmisibles (ENT). No se ha demostrado que exista un nivel seguro de consumo de tabaco o de exposición al humo ajeno. Todos los consumidores diarios y no diarios de tabaco corren el riesgo de sufrir una serie de consecuencias negativas para la salud a lo largo de la vida, incluidas las ENT. La reducción de la prevalencia del consumo actual de tabaco contribuirá en gran medida a reducir la mortalidad prematura por ENT (meta 3.4). Es necesario realizar un seguimiento rutinario y regular de este indicador para poder realizar un seguimiento y una evaluación precisos del impacto de la aplicación del Convenio Marco de la OMS para el Control del Tabaco (CMCT de la OMS), o de las políticas de control del tabaco en los países que aún no son Parte del CMCT de la OMS, a lo largo del tiempo. Los niveles de prevalencia del consumo de tabaco son un indicador adecuado de la aplicación de la meta 3.a de los ODS &amp;#x201C;Reforzar la aplicación del Convenio Marco de la Organización Mundial de la Salud para el Control del Tabaco en todos los países, según proceda&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Justification : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;usage du tabac est un facteur majeur de maladie et de décès dus aux maladies non transmissibles (MNT). Il n&apos;y a pas de niveau sûr prouvé pour le tabagisme ou l&apos;exposition à la fumée secondaire. Tous les utilisateurs quotidiens et non quotidiens de tabac sont exposés à divers problèmes de santé tout au long de leur vie, y compris les MNT. La réduction de la prévalence de l&apos;usage actuel du tabac contribuera largement à réduire la mortalité prématurée due aux MNT (objectif 3.4). Un suivi systématique et régulier de cet indicateur est nécessaire pour permettre un suivi et une évaluation précis de l&apos;impact de la mise en œuvre de la Convention-cadre pour la lutte antitabac de l&apos;OMS (FCTC) ou des politiques de lutte antitabac dans les pays qui ne sont pas encore des parties de la Convention-cadre de l&apos;OMS, au fil du temps. Les niveaux de prévalence du tabagisme sont un indicateur approprié de la mise en œuvre de l&apos;objectif 3.a des ODD « Renforcer dans tous les pays, selon ce qu’il convient, l’application de la Convention-cadre de l’Organisation mondiale de la Santé pour la lutte antitabac ». &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Употребление табака является основной причиной болезней и смертей от неинфекционных заболеваний (НИЗ). Не существует доказанных безопасных уровней употребления табака или воздействия окружающего табачного дыма. Все люди, которые ежедневно и не ежедневно употребляют табак, подвергаются риску различных неблагоприятных исходов для здоровья на протяжении всей жизни, включая НИЗ. Снижение распространенности употребления в настоящее время табака внесет большой вклад в снижение преждевременной смертности от НИЗ (Задача 3.4). Повседневный и регулярный мониторинг этого показателя в динамике по времени необходим для обеспечения надежного мониторинга и оценки воздействия осуществления Рамочной конвенции ВОЗ по борьбе против табака (РКБТ ВОЗ) или политики борьбы против табака в странах, которые еще не являются Сторонами по РКБТ ВОЗ. Уровни распространенности употребления табака являются надлежащим показателем выполнения задачи 3.a ЦУР &quot;Активизировать при необходимости осуществление Рамочной конвенции Всемирной организации здравоохранения по борьбе против табака во всех странах&quot;.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
