<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Prevalence rates by age-by-sex from national representative population surveys conducted since 1990:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;officially recognized by the national health authority;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;of randomly selected participants representative of the general population; and&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;reporting at least one indicator measuring current tobacco use, daily tobacco use, current tobacco smoking, daily tobacco smoking, current cigarette smoking or daily cigarette smoking.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Official survey reports are gathered from Member States by one or more of the following methods:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;reporting system of the WHO FCTC;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;review of surveys conducted under the aegis of the Global Tobacco Surveillance System;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;review of other surveys conducted in collaboration with WHO such as STEPwise surveys and World Health Surveys;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;scanning of international surveillance databases such as those of the Demographic and Health Survey (DHS), Multiple Indicator Cluster Survey (MICS) and the World Bank Living Standards Measurement Survey (LSMS); and&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;identification and review of country-specific surveys that are not part of international surveillance systems.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Description :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Taux de prévalence selon l’âge par sexe des enquêtes nationales représentatives auprès de la population menées depuis 1990 :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;officiellement reconnu par les autorités sanitaires nationales ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;des participants choisis au hasard représentatifs de la population générale ; et&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;rapportant au moins un indicateur mesurant l’usage actuel du tabac, l’usage quotidien du tabac, le tabagisme actuel, le tabagisme quotidien, la cigarette actuelle ou la cigarette quotidienne. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Les rapports officiels de l’enquête sont recueillis auprès des États membres par une ou plusieurs des méthodes suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;système de déclaration de la CFTC de l’OMS ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;examen des enquêtes menées sous l’égide du Système mondial de surveillance du tabac ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;examen d’autres enquêtes menées en collaboration avec l’OMS, telles que des enquêtes STEPwise et des Enquêtes mondiales sur la santé ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;numérisation de bases de données internationales de surveillance telles que celles de l’Enquête démographique et sanitaire (DHS), de l’Enquête sur les grappes d’indicateurs multiples (MICS) et de l’Enquête sur la mesure du niveau de vie de la Banque mondiale (LSMS) ; et&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;identification et examen des enquêtes par pays qui ne font pas partie des systèmes internationaux de surveillance. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
