<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 3-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Treatment of missing data was carried out as follows:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) Identified missing values (or years) in vital registration (VR) data and looked for other sources in our case data from the questionnaire/survey (reported ) for these years. We then calculated the factor VR/Reported for the latest 3 years where VR and Reported data were available and used this factor to adjust Reported data to replace the missing value of VR data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) In the case where there is missing data in VR and Reported data, the missing values were imputed with a negative binomial regression of rate for each country if the regression converged or was significant. Otherwise we used the average rate of years with data.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Same as the procedure described for 11.2 above&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Traitement des valeurs manquantes: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Au niveau national : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Le traitement des données manquantes a été effectué comme suit : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1) Nous avons identifié des valeurs manquantes (ou des années) dans les données de l&apos;état civil (VR) et cherché d&apos;autres sources dans nos données de cas à partir du questionnaire / enquête (rapporté) pour ces années. Nous avons ensuite calculé le facteur VR / déclaré pour les 3 dernières années où les données VR et déclarées étaient disponibles et nous avons utilisé ce facteur pour ajuster les données déclarées afin de remplacer la valeur manquante des données VR. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2) Dans le cas où il y avait des données manquantes dans les données VR et rapportées, les valeurs manquantes ont été imputées avec une régression binomiale négative du taux pour chaque pays si la régression convergeait ou était significative. Sinon, nous avons utilisé le taux moyen d&apos;années avec des données. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Aux niveaux régional et mondial : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Identique à la procédure décrite pour 11.2 ci-dessus &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Обработка отсутствующих данных проводилась следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1) Выявление отсутствующих значений (или лет) в данных регистрации естественного движения населения (РЕДН) и поиск других источников в данных нашего случая из вопросника / обследования (Отчетные данные) за эти годы. Затем мы рассчитали коэффициент РЕДН / Отчетные данные за последние 3 года, когда были доступны данные РЕДН и Отчетные данные , и использовали этот коэффициент для корректировки данных в отчете, чтобы заменить отсутствующее значение данных РЕДН. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2) В случае отсутствия данных в РЕДН и Отчетных данных, отсутствующие значения были вменены с помощью отрицательного биномиального уровня регрессии для каждой страны, если регрессия сходилась или была значимой. В противном случае мы использовали средний годовой уровень с данными. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; То же, что и процедура, описанная для пункта 11.2 выше &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
