<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Death rate due to road traffic injuries as defined as the number of road traffic fatal injury deaths per 100,000 population.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Numerator: Number of deaths due to road traffic crashes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Absolute figure indicating the number of people who die as a result of a road traffic crash.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denominator: Population (number of people by country)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definición:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tasa de mortalidad por accidentes de tránsito definida como el número de muertes causados por accidentes de tránsito por cada 100.000 habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Numerador: Número de muertes debidas a accidentes de tráfico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cifra absoluta que indica el número de personas que mueren como consecuencia de un accidente de tráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denominador: Población (número de personas por país)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Définition : &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Taux de mortalité attribuable aux accidents de la route, défini comme le nombre de décès par accident de la route pour 100 000 habitants. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Numérateur : nombre de décès dus aux accidents de la route &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Chiffre absolu indiquant le nombre de personnes décédées à la suite d&apos;un accident de la route. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Dénominateur : Population (nombre de personnes par pays) &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Определение: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Смертность в результате дорожно-транспортных происшествий определяется как количество дорожно-транспортных происшествий со смертельным исходом на 100 000 населения. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Числитель: Число погибших в результате дорожно-транспортных происшествий &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Абсолютное количество лиц, погибших в результате дорожно-транспортных происшествий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Знаменатель: Численность населения (количество лиц по странам) &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
