<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 9-2-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data is available in ILOSTAT for 203 countries and territories in the 13&lt;sup&gt;th&lt;/sup&gt; ICLS series and 117 countries and territories in the 19&lt;sup&gt;th&lt;/sup&gt; ICLS series.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator is available from 2000 in the UN Global SDG Database, but longer time series are available in ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator can be disaggregated by sex, occupation, age, region and others.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos están disponibles en ILOSTAT para unos 170 países y territorios.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos de este indicador están disponibles a partir del año 2000 en la base de datos mundial de los ODS de las Naciones Unidas, pero hay series temporales más largas en ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador puede desglosarse por sexo, ocupación, edad, región y otros. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données sont disponibles dans ILOSTAT pour environ 170 pays et territoires.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Séries chronologiques : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données pour cet indicateur sont disponibles à partir de 2000 dans la base de données mondiale des ODD des Nations Unies, mais des séries chronologiques plus longues sont disponibles dans ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur peut être ventilé par sexe, profession, âge, région et autres. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны в ILOSTAT примерно по 170 странам и территориям. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю доступны по состоянию на 2000 год в Глобальной базе данных ООН по ЦУР, но в ILOSTAT доступны более длинные временные ряды. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель можно дезагрегировать по полу, роду занятий, возрасту, региону и другим параметрам. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
