<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 9-2-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les caractéristiques de la source de données ont un impact sur la comparabilité internationale des données, en particulier dans les cas où la couverture de la source est moins qu&apos;exhaustive (soit en termes de territoire national, soit en termes d&apos;activités économiques). En l&apos;absence d&apos;une enquête sur les forces de travail (la source de données préférée pour cet indicateur), certains pays peuvent utiliser une enquête sur les établissements pour calculer cet indicateur, mais ceux-ci ont généralement un seuil minimal de taille des établissements et les petites unités qui ne sont pas officiellement enregistrées (qu&apos;elles soient ou non dans l&apos;industrie manufacturière) ne seraient donc pas incluses dans l&apos;enquête. En conséquence, les données sur l&apos;emploi peuvent être sous-estimées. Les divergences peuvent également être dues à des différences dans la définition de l&apos;emploi ou de la population active. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The characteristics of the data source impact the international comparability of the data, especially in cases where the coverage of the source is less than comprehensive (either in terms of country territory or economic activities). In the absence of a labour force survey (the preferred source of data for this indicator), some countries may use an establishment survey to derive this indicator, but these usually have a minimum establishement size cut-off point and small units which are not officially registered (whether in manufacturing or not) would thus not be included in the survey. Consequently, employment data may be underestimated. Discrepancies can also be caused by differences in the definition of employment or the working&amp;#x2013;age population. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
