<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 9-2-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 9: Создание стойкой инфраструктуры, содействие всеохватной и устойчивой индустриализации и инновациям&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 9.2: Содействовать всеохватной и устойчивой индустриализации и к 2030 году существенно повысить уровень занятости в промышленности и долю промышленного производства в валовом внутреннем продукте в соответствии с национальными условиями и удвоить соответствующие показатели в наименее развитых странах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 9.2.2: Занятость в обрабатывающей промышленности в процентах от общей занятости&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по промышленному развитию (ЮНИДО) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (в сотрудничестве с Международной организацией труда - МОТ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель представляет долю занятых в обрабатывающей промышленности от общей занятости. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Занятость включает всех лиц трудоспособного возраста, которые в течение короткого отчетного периода (одна неделя) занимались какой-либо деятельностью по производству товаров или оказанию услуг за плату или прибыль. К трудоспособному населению обычно относят всех лиц в возрасте от 15 лет и старше. Дополнительные пояснения см. в документе: Резолюция о статистике трудовой деятельности, занятости и недоиспользования рабочей силы (2013 год), доступном по адресу &lt;a href=&quot;http://ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adopted-by-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&quot;&gt;http://ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adopted-by-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Не принимаются в расчет различия между лицами, работающими полный рабочий день, и лицами, работающими неполный рабочий день. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Сектор обрабатывающей промышленности определяется в соответствии с Международной стандартной отраслевой классификации всех видов экономической деятельности (МСОК) ред. 4 (2008 год, последняя) или ред. 3 (1990 год). Это относится к отраслям, входящим в сектор C в ред. 4 или в сектор D в ред. 3. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Предпочтительным официальным национальным источником данных для этого показателя является обследование рабочей силы, проводимое в домохозяйствах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При отсутствии обследования рабочей силы для получения требуемых данных также могут использоваться данные переписи населения и / или другие виды обследований домашних хозяйств, имеющие соответствующий модуль занятости. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При отсутствии обследования домашних хозяйств для получения требуемых данных могут использоваться обследования предприятий или некоторые виды административных источников информации с учетом ограничений, имеющихся у этих источников по охвату. В частности, эти источники могут исключать некоторые типы заведений, заведения определенных размеров, некоторые виды экономической деятельности или некоторые географические территории. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический департамент МОТ рассылает ежегодный вопросник ILOSTAT всем соответствующим ведомствам в каждой стране (национальному статистическому управлению, министерству труда и т. д.), запрашивая представить последние годовые данные и любые пересмотры данных по многочисленным темам и показателям рынка труда, включая многие показатели ЦУР. Показатель 9.2.2 рассчитывается на основе статистических данных, представленных в МОТ с использованием этого вопросника, а также на основе специальных соглашений с региональными и национальными статистическими управлениями или посредством обработки в МОТ наборов микроданных национальных обследований рабочей силы. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные ЮНИДО по занятости собираются с использованием вопросника по общей промышленной статистике, который ежегодно заполняется национальными статистическими управлениями и представляется в ЮНИДО. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Статистический департамент МОТ рассылает ежегодный вопросник ILOSTAT, обычно во 2-м квартале, с целью получения запрашиваемых статистических данных в 3-м квартале или не позднее конца года. Данные, получаемые в пакетном режиме от региональных и национальных статистических управлений, и данные, сформированные Статистическим департаментом МОТ в результате обработки наборов микроданных национальных обследований домашних хозяйств, постоянно обновляются в ILOSTAT (по мере их возникновения).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Онлайновая база данных МОТ ILOSTAT постоянно обновляется с тем, чтобы отражать статистические данные, составляемые и обрабатываемые каждую неделю. Как правило, статистические данные по странам Евростата и ОЭСР доступны примерно во 2-м или 3-м квартале года, следующего за отчетным годом, тогда как по другим странам они обычно становятся доступными примерно в 3-м или 4-м квартале года, следующего за отчетным годом. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Ими в основном являются национальные статистические управления, а в некоторых случаях министерства труда или другие соответствующие агентства на страновом уровне. В некоторых случаях региональные или международные статистические управления также могут выступать в качестве поставщиков данных. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по промышленному развитию (ЮНИДО) и Международная организация труда (МОТ) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель отражает вклад обрабатывающей промышленности в общую занятость. Он оценивает способность сектора обрабатывающей промышленности поглощать излишки рабочей силы из сельскохозяйственного и других традиционных секторов. Однако в развитых странах ожидается обратная тенденция, когда акцент смещается на сокращение рабочей силы в обрабатывающей промышленности в рамках мер по сокращению затрат с цель развития более капиталоемких отраслей. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Характеристики источника данных влияют на международную сопоставимость данных, особенно в случаях, когда охват источника не является всеобъемлющим (либо с точки зрения территории страны, либо с точки зрения видов экономической деятельности). При отсутствии обследования рабочей силы (предпочтительный источник данных для этого показателя) некоторые страны могут использовать обследование предприятий с целью получения данных по этому показателю, но в эти обследования обычно закладывается пороговое значение минимального размера предприятия и поэтому малые единицы, которые официально не зарегистрированы (независимо от того, находятся ли они в секторе обрабатывающей промышленности или нет), не будут включены в обследование. Следовательно, данные по занятости могут быть занижены. Расхождения также могут быть вызваны различиями в определении занятости или населения трудоспособного возраста. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; (Общая занятость в обрабатывающей промышленности / Общая занятость во всех видах экономической деятельности) x 100 &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для вменения отсутствующих значений на страновом уровне используются методы многомерной регрессии и перекрестной валидации. Дополнительные переменные, используемые для условного исчисления, включают ряд показателей, в том числе данные по рынку труда и экономические данные. Однако вмененные отсутствующие значения стран используются только для расчета глобальных и региональных оценок; они не используются МОТ для международной отчетности по показателям ЦУР. Дополнительную информацию об оценках см. в методологическом обзоре смоделированных оценок МОТ, доступном по адресу &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt; https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Агрегированные показатели получены на основе смоделированных МОТ оценок, которые используются для получения, среди прочего, глобальных и региональных оценок занятости по видам экономической деятельности. В этих моделях используются методы многомерной регрессии и перекрестной валидации для вменения недостающих значений на страновом уровне, которые затем агрегируются для получения региональных и глобальных оценок. Региональные и глобальные значения долей занятости в секторе обрабатывающей промышленности рассчитываются путем сложения по странам числителя и знаменателя формулы, определяющей занятость в секторе обрабатывающей промышленности как долю от общей занятости, как указано выше. При получении обеих величин на желаемом уровне агрегирования, их соотношение используется для вычисления доли по каждой региональной группировке и для глобального уровня. Обратите внимание, что этот метод прямого агрегирования можно использовать благодаря вменению отсутствующих наблюдений. Дополнительную информацию об оценках см. в методологическом обзоре смоделированных оценок МОТ, доступном по адресу &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt; https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные и региональные агрегированные показатели рассчитываются после прямого суммирования значений по странам внутри групп стран. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны в ILOSTAT примерно по 170 странам и территориям. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю доступны по состоянию на 2000 год в Глобальной базе данных ООН по ЦУР, но в ILOSTAT доступны более длинные временные ряды. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель можно дезагрегировать по полу, роду занятий, возрасту, региону и другим параметрам. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Несовпадения могут возникнуть из-за: a) расхождений в источниках данных; б) использования странами различных редакций МСОК; в) наличия неформальной занятости; г) сферы охвата источника данных (географический охват, охватываемые виды экономической деятельности, типы охватываемых заведений и т. д.); д) различиях в определении населения трудоспособного возраста. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/&quot;&gt; https://ilostat.ilo.org/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&quot;&gt; https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.unido.org/statistics&quot;&gt; www.unido.org/statistics &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://stat.unido.org/&quot;&gt; https://stat.unido.org/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Руководство МОТ - Достойный труд и цели в области устойчивого развития: Руководство по показателям рынка труда в рамках ЦУР (&lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm&quot;&gt; https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm [ 730]) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Руководство по показателям достойного труда: &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---stat/documents/publication/wcms_223121.pdf&quot;&gt; http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---stat/documents/publication/wcms_223121.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Резолюция о статистике трудовой деятельности, занятости и недоиспользования рабочей силы, принятая 19 &lt;sup&gt; &lt;/sup&gt; МКСТ в 2013 году: &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&quot;&gt;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; База данных ILOSTAT: https://ilostat.ilo.org &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Метаданные ILOSTAT - Описание показателей (&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&quot;&gt; https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/ &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международная стандартная отраслевая классификация всех видов экономической деятельности, 2008 год (&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;</data>
</root>
