<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 15-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Garantía de calidad: &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El proceso sobre cómo se recopilan, estandarizan y publican los datos está disponible en el Manual del usuario de la WDPA en: &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual&quot;&gt; https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual &lt;/a&gt; que está disponible en inglés, francés y español. En &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/world-database-on-protected-areas&quot;&gt; https://www.protectedplanet.net/c/world-database-on-protected-areas &lt;/a&gt; se proporciona orientación específica sobre, por ejemplo, campos predefinidos o tablas de consulta en la WDPA: &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-lookup-tables&quot;&gt; https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-lookup-tables&lt;/a&gt;, cómo se codifican los registros de la WDPA, cómo se recopilan los datos de designaciones internacionales y regionales, con qué frecuencia se actualiza la base de datos y cómo realizar la cobertura de áreas protegidas Estadísticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El proceso de identificación de áreas clave para la diversidad biológica cuenta con el apoyo de la Asociación de áreas clave para la diversidad biológica (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/kba-partners&quot;&gt; http://www.keybiodiversityareas.org/kba-partners &lt;/a&gt;). Entre las funciones de la asociación se encuentra el establecimiento de la Secretaría de Áreas Clave de Biodiversidad, que verifica la información enviada en la fase de Nominación del Sitio para la correcta aplicación del Estándar de Áreas Clave de Biodiversidad ((&lt;a href=&quot;https://portals.iucn.org/library/node/46259&quot;&gt; https://portals.iucn.org/library / node / 46259 &lt;/a&gt;), y la idoneidad de la documentación del sitio y luego la verificación del sitio, que luego se publica en el sitio web de las áreas clave de biodiversidad (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/get-involved&quot;&gt; http://www.keybiodiversityareas.org/get-involved [1684 ]). Además, los presidentes de la Comisión de Supervivencia de Especies de la UICN y la Comisión Mundial de Áreas Protegidas (ambos elegidos por los gobiernos y organizaciones no gubernamentales miembros de la UICN), nombran al presidente de una Norma de Áreas Clave de Biodiversidad independiente y Comité de Apelaciones, que asegura la correcta aplicación del Estándar Global para la identificación de Áreas Clave para la Biodiversidad. El código R para calcular la cobertura de áreas protegidas de Áreas Clave para la Biodiversidad está documentado como Dias, M. (2017) [22 09] Código R para calcular la cobertura de áreas protegidas de las ACB; (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/userfiles/files/R_code_for_calculating_protected_area_coverage_of_KBAs_March_2017.pdf&quot;&gt; http://www.keybiodiversityareas.org/userfiles/files/R_code_for_calculating_protected_area_coverage_of_KBAs_March_2017.pdf &lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Además de la difusión a través del sitio web Protected Planet (&lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/&quot;&gt; https://www.protectedplanet.net/ &lt;/a&gt;), el proceso de la Lista de las Naciones Unidas describió en 3.1 el hecho de que los datos sobre áreas protegidas se recopilan de organismos nacionales reconocidos en los metadatos de la WDPA y en el sitio web de las Áreas Clave de Biodiversidad (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/home&quot;&gt; http://www.keybiodiversityareas.org/home &lt;/a&gt;). Los datos de Planeta Protegido y Áreas Clave de Biodiversidad se difunden a través de la Herramienta de Evaluación Integrada de la Biodiversidad, disponible para investigación y conservación en línea (&lt;a href=&quot;https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/&quot;&gt; https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/ &lt;/a&gt;). Esto incorpora documentos de Perfil de País para todos los países del mundo, que incluyen documentación del indicador de cobertura de áreas protegidas de Áreas Clave para la Biodiversidad. Cada actualización anual de estos Perfiles de País se envía para consulta a los Puntos Focales Nacionales del Convenio sobre la Diversidad Biológica (&lt;a href=&quot;https://www.cbd.int/information/nfp.shtml&quot;&gt; https://www.cbd.int/information/nfp.shtml &lt;/a&gt;), a Oficinas Nacionales de Estadística representantes de los ODS y representantes de las Misiones Permanentes de la ONU (Ginebra).&lt;/p&gt;</data>
</root>
