<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 15-1-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Обеспечение качества: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процесс сбора, стандартизации и публикации данных доступен в Руководстве пользователя Всемирной базы данных по охраняемым территориям по адресу: &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manual&quot;&gt;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-manua &lt;/a&gt;, которое опубликовано на английском, французском и испанском языках. Конкретные инструкции представлены на странице &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/world-database-on-protected-areas&quot;&gt;https://www.protectedplanet.net/c/world-database-on-protected-area&lt;/a&gt;, например, в регламентных полях или в таблицах во Всемирной базе данных по охраняемым территориям: &lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-lookup-tables&quot;&gt;https://www.protectedplanet.net/c/wdpa-lookup-tables&lt;/a&gt; как кодируются отчеты Всемирной базы данных по охраняемым территориям, как собираются данные о международных и региональных обозначениях, как регулярно обновляется база данных и как представлять статистику охвата охраняемых территорий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процесс определения ключевых районов биоразнообразия поддерживается Партнерством по ключевым районам биоразнообразия (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/kba-partners&quot;&gt;http://www.keybiodiversityareas.org/kba-partners&lt;/a&gt;). Среди ролей партнерства - создание Секретариата по ключевым областям биоразнообразия, который проверяет информацию, представленную на этапе предложения участков, на предмет правильности применения стандарта ключевых областей биоразнообразия (&lt;a href=&quot;https://portals.iucn.org/library/node/46259&quot;&gt;https://portals.iucn.org/library/node/46259&lt;/a&gt;), а также на соответствие документации участка, а затем проверяет участок, информация о котором затем публикуется на веб-сайте ключевых областей биоразнообразия (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/get-involved&quot;&gt;http://www.keybiodiversityareas.org/get-involved&lt;/a&gt;). Кроме того, председатели Комиссии МСОП по выживанию видов и Всемирной комиссии по охраняемым территориям (оба избираются членами МСОП, входящими в состав правительств и неправительственных организаций), назначают председателя независимого Комитета по стандартам и апелляциям в отношении ключевых территорий биоразнообразия, что обеспечивает правильное применение Глобального стандарта для определения ключевых областей биоразнообразия. Код R для расчета охвата охраняемых территорий ключевых территорий биоразнообразия задокументирован как Dias, M. (2017) &amp;#x201C; Код R для расчета охвата охраняемых территорий КРБ &amp;#x201D; (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/userfiles/files/R_code_for_calculating_protected_area_coverage_of_KBAs_March_2017.pdf&quot;&gt;http://www.keybiodiversityareas.org/userfiles/files/R_code_for_calculating_protected_area_coverage_of_KBAs_March_2017.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помимо распространения через веб-сайт Защищенная планета (&lt;a href=&quot;https://www.protectedplanet.net/&quot;&gt;https://www.protectedplanet.net &lt;/a&gt;), процесс составления Списка ООН разъясняет в п. 3.1 тот факт, что данные по охраняемым территориям собираются от национальных агентств, которые названы в метаданных Всемирной базы данных по охраняемым территориям, и на веб-сайте ключевых территорий сохранения биоразнообразия (&lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/home&quot;&gt;http://www.keybiodiversityareas.org/home&lt;/a&gt;), данных визуального интерфейса Защищенная планета и данных по ключевым территориям сохранения биоразнообразия, которые распространяются с помощью Инструмента интегрированной оценки биоразнообразия, доступного для исследования и сохранения в Интернете (&lt;a href=&quot;https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/&quot;&gt;https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/&lt;/a&gt;). Он включает документы странового профиля для всех стран мира, в котором содержится документация по показателю охвата охраняемых территорий ключевых территорий сохранения биоразнообразия. Каждое ежегодное обновление этих страновых профилей направляется для консультаций национальным координаторам Конвенции о биологическом разнообразии (&lt;a href=&quot;https://www.cbd.int/information/nfp.shtml&quot;&gt;https://www.cbd.int/information/nfp.shtml&lt;/a&gt;), представителям национальных статистических управлений по ЦУР и представителям постоянных представительств ООН (Женева).&lt;/p&gt;</data>
</root>
