<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justification :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tous les indicateurs de mortalité maternelle dérivés du cycle d&apos;estimation de 2019 comprennent une estimation ponctuelle et un intervalle d&apos;incertitude (UI) de 80 %. Les données sont disponibles et peuvent être téléchargées sur la page web « maternal mortality &amp;#x2013; levels and trends 2000-2017 : &lt;a href=&quot;http://mmr2017.srhr.org&quot;&gt;http://mmr2017.srhr.org&lt;/a&gt;. Les estimations ponctuelles et l&apos;intervalle d&apos;incertitude de 80 % doivent être pris en compte lors de l&apos;évaluation des estimations. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Par exemple : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le TMM mondial estimé pour 2017 est de 211 (UI 199 à 243)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela signifie : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; L&apos;estimation ponctuelle est de 211 et l&apos;intervalle d&apos;incertitude de 80% va de 199 à 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Il y a 50% de chances que le véritable TMM mondial de 2017 soit supérieur à 211, et 50% de chances que la valeur réelle soit inférieure à 211. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022;Il y a 80 % de chances que le véritable TMM mondial de 2017 se situe entre 199 et 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Il y a encore 10 % de chances que le véritable TMM mondial de 2017 soit supérieur à 243, et 10 % de chances que la valeur réelle soit inférieure à 199. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parmi les autres interprétations précises, on peut citer : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Nous sommes sûrs à 90 % que le véritable TMM mondial de 2017 est d&apos;au moins 199. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Nous sommes sûrs à 90 % que le véritable TMM mondial de 2017 est de 243 ou moins. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La quantité de données disponibles pour l&apos;estimation d&apos;un indicateur et la qualité de ces données déterminent la largeur de l&apos;UI d&apos;un indicateur. À mesure que la disponibilité et la qualité des données s&apos;améliorent, la certitude augmente que la valeur réelle d&apos;un indicateur est proche de l&apos;estimation ponctuelle. &lt;/p&gt;</data>
</root>
