<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Все показатели материнской смертности, полученные по результатам раунда оценки 2019 года, включают точечное оценивание и 80-процентный интервал неопределенности (ИН). Данные доступны и могут быть загружены с веб-страницы уровней и тенденций материнской смертности за 2000–2017 годы: &lt;a href=&quot;http://mmr2017.srhr.org&quot;&gt; http://mmr2017.srhr.org &lt;/a&gt;. При рассмотрении оценок следует учитывать как точечные оценки, так и 80-процентные интервалы неопределенности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Например: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Расчетный глобальный коэффициент материнской смертности в 2017 году составлял 211 (при ИН от 199 до 243)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Это означает: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Точечная оценка составляет 211, а 80-процентный интервал неопределенности колеблется от 199 до 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp; # x2022; Существует 50% -ная вероятность того, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года будет выше 211, и 50% -ная вероятность того, что истинное значение будет ниже 211. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp; # x2022; Существует 80-процентная вероятность того, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года находится между 199 и 243. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp; # x2022; По-прежнему существует 10% -ная вероятность того, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года будет выше 243, и 10% -ная вероятность того, что истинное значение будет ниже 199.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Другие точные интерпретации включают: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Мы на 90% уверены, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года составляет по крайней мере 199. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &amp;#x2022; Мы на 90% уверены, что истинный глобальный коэффициент материнской смертности 2017 года составляет 243 или меньше. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Объем данных, доступных для оценки показателя, и качество этих данных определяют ширину значения интервала неопределенности. По мере повышения доступности и качества данных будет возрастать уверенность в том, что истинное значение показателя будет приближаться к точечной оценке. &lt;/p&gt;</data>
</root>
