<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 1-2-1, translated into ru</message>
	<data>Цель 1: Повсеместная ликвидация нищеты во всех ее формах

Целевой показатель: 1.2 К 2030 году сократить по крайней мере вдвое долю мужчин, женщин и детей всех возрастов, живущих в нищете во всех ее проявлениях в соответствии с национальными определениями

Индикатор 1.2.1: Доля населения, живущего за национальной чертой бедности, в разбивке по полу и возрасту

# Институциональная информация

## Организация(и)
Всемирный банк

# Понятия и определения

## Определение

Национальный уровень бедности - это доля всего населения, живущего за национальной чертой бедности, выраженная в процентах. Уровень бедности сельского населения - это процент сельского населения, живущего за национальной чертой бедности (или, в случае использования отдельной, сельской черты бедности, уровень бедности сельского населения). Уровень бедности городского населения - это процент городского населения, живущего за национальной чертой бедности (или, в случае использования отдельной городской черты бедности, уровень бедности городского населения).

## Обоснование

Мониторинг национальной бедности важен для конкретных страновых программ развития. Национальные уровни бедности используются для более точной оценки бедности в соответствии с конкретными экономическими и социальными условиями страны и не предназначены для международных сопоставлений уровней бедности.

## Понятия

При оценке бедности в данной стране и наилучших способов сокращения бедности в соответствии с национальными определениями, естественно, основное внимание уделяется черте бедности, которая считается подходящей для данной страны. Черты бедности в разных странах различаются с точки зрения их покупательной способности, и они имеют сильный экономический градиент, так что более богатые страны, как правило, применяют более высокий уровень жизни при определении понятия бедности. Внутри страны стоимость жизни, как правило, выше в городских районах, чем в сельских. В некоторых странах могут существовать отдельные уровни бедности в городских и сельских районах, отражающие различные покупательные способности.

## Комментарии и ограничения

Национальные оценки уровня бедности основаны на данных обследований домашних хозяйств. Здесь также применяются оговорки и ограничения, присущие данным обследования, применяемые при построении показателя 1.1.1.

Для того чтобы быть полезными при оценке масштабов нищеты, обследования должны быть репрезентативными на национальном уровне. Они также должны включать достаточно информации для расчета всеобъемлющей оценки общего потребления или дохода домохозяйств (включая потребление или доход от собственного производства) и для построения правильно взвешенного распределения потребления или дохода в расчете на одного человека.

Потребление является предпочтительным показателем благосостояния по ряду причин. [^1] Доходы, как правило, труднее точно измерить. Например, бедняки, работающие в неформальном секторе, могут не получать или не сообщать о заработной плате в денежной форме; самозанятые работники часто сталкиваются с нерегулярными потоками дохода; и многие люди в сельской местности зависят от индивидуальных, сельскохозяйственных доходов. Более того, потребление лучше согласуется с представлением об уровне жизни, чем доходы, которые со временем могут меняться, даже если фактический уровень жизни не меняется. Таким образом, там, где это возможно, для оценки приводимых здесь показателей бедности используются показатели благосостояния, основанные на потреблении. Но данные о потреблении не всегда доступны. Например, в Латинской Америке и Карибском бассейне подавляющее большинство стран собирают в основном данные о доходах. В этих случаях выбора нет, кроме как использовать данные о доходах.

Потребление измеряется с помощью вопросов, задаваемых при обследовании домашних хозяйств и касающихся расходов на продукты питания и непродовольственные товары, а также продуктов питания, потребляемых из собственного производства, что особенно важно в беднейших развивающихся странах. Эта информация собирается либо с помощью ответов на вопросы с использованием списков предметов потребления, либо с помощью дневников, в которых респонденты ежедневно регистрируют все расходы. Но эти методы не всегда дают эквивалентную информацию, и в зависимости от используемого подхода потребление может быть занижено или завышено. В различных опросах используются различные периоды оценки или отчетные периоды. В зависимости от истинного показателя расходов, сообщаемый уровень расходов зависит от продолжительности отчетного периода. Чем дольше отчетный период, тем больше вероятность того, что респонденты не вспомнят о некоторых расходах, особенно на продукты питания, что приведет к занижению истинных расходов.

Лучшие примеры проведения обследований содержат подробные списки конкретных видов потребления. Эти отдельные элементы, собираемые с помощью вопросников, которые впоследствии агрегируются. Однако во многих обследованиях используются вопросники, в которых респондентам предлагается сообщать о расходах по широким категориям товаров. Иными словами, конкретные статьи потребления косвенно агрегируются в силу структуры вопросника. Это сокращает продолжительность опроса, что также снижает его стоимость. Считается, что более короткий вопросник снижает вероятность того, что могут устать как респонденты, так и опрашивающие, что может привести к ошибкам в отчетах. Однако имеются также свидетельства того, что менее детальный охват конкретных пунктов вопросника может привести к недооценке фактического потребления домашних хозяйств. Повторное использование вопросников может привести к тому, что новые потребительские товары будут пропущены, что приведет к дальнейшему занижению отчетности.

Неизменно некоторые отобранные домохозяйства не участвуют в обследованиях по той причине, что они отказываются это делать или потому, что дома никого нет. Это часто называется &quot;отсутствием ответа от единицы опроса&quot; и отличается от &quot;отсутствия единичного ответа&quot;, которое происходит, когда некоторые из отобранных респондентов участвуют, но отказываются отвечать на определенные вопросы, например, касающиеся потребления или дохода. В той мере, в какой респонденты, не ответившие на опрос, являются случайными, нет никакой озабоченности по поводу предвзятости выводов, сделанных на основе обследований; выборка все равно будет репрезентативной для населения. Однако домашние хозяйства с разными доходами вряд ли будут реагировать одинаково. Относительно богатые домохозяйства могут быть менее склонны к участию из-за высокой стоимости своего времени или из-за опасений по поводу вторжения в их дела. Можно предположить, что беднейшие слои населения также могут быть недопредставлены; некоторые из них являются бездомными и труднодоступными в рамках стандартных схем обследования домашних хозяйств, а некоторые могут быть физически или социально изолированы и, таким образом, их нелегко опросить. Если неответы систематически увеличиваются с ростом доходов, то обследования, как правило, завышают уровень бедности. Однако, если согласие на участие будет низким как для очень бедных, так и для очень богатых, то это потенциально может компенсировать последствия для оценки масштабов бедности.

Даже если данные обследований являются полностью точными и полными, полученные показатели бедности все равно могут не отражать важные аспекты индивидуального благосостояния. Например, при использовании показателей потребления домохозяйств игнорируется потенциальное неравенство внутри домохозяйств. Таким образом, меры по борьбе с бедностью, основанные на потреблении или доходах, являются информативными, но их не следует интерпретировать как достаточную статистику для оценки качества жизни людей. Национальный уровень бедности - показатель численности населения - является одним из наиболее часто рассчитываемых показателей бедности. Однако его недостаток заключается в том, что в нем не учитывается неравенство доходов бедных слоев населения и глубина бедности. Например, в нем не учитывается тот факт, что одни люди, возможно, живут чуть ниже черты бедности, в то время как другие испытывают гораздо больший дефицит. Директивные органы, стремящиеся оказать максимально возможное воздействие на показатели численности населения, могут поддаться искушению направить свои ресурсы на борьбу с нищетой на нужды тех, кто находится ближе всего к черте бедности (и, следовательно, наименее беден).

Могут также возникнуть вопросы при сравнении мер по борьбе с нищетой в странах, где уровни бедности в городах и сельской местности представляют собой различные покупательные способности. Например, стоимость жизни, как правило, выше в городах, чем в сельской местности. Одна из причин заключается в том, что основные продукты питания, как правило, дороже в городских районах. Поэтому уровень монетарной бедности в городе должна быть выше, чем уровень бедности в сельской местности. Однако не всегда очевидно, что разница между уровнями бедности в городах и сельской местности, выявленная на практике, отражает лишь различия в стоимости жизни. В некоторых странах уровень бедности в городах в общем имеет более высокое реальное значение, то есть позволяет покупать больше товаров для потребления, чем позволяет уровень бедности в сельских районах. Иногда разница настолько велика, что это означает, что масштабы нищеты больше в городских, чем в сельских районах, хотя обнаруживается обратная ситуация, когда производятся корректировки только с учетом разницы в стоимости жизни. Как и в случае международных сравнений, когда меняется реальное значение уровня бедности, неясно, насколько значимы такие сравнения между городом и сельской местностью.

Наконец, эти показатели единичного , основанные на отношении доходов к потреблению, не в полной мере отражают другие аспекты бедности, такие как неравенство, уязвимость и отсутствие голоса и прав у бедных слоев населения.

# Методология

## Метод Вычисления

Формула для расчета удельный вес от общего, городского и сельского населения, живущего ниже национальной черты бедности, или индекс численности персонала, выглядит следующим образом:

&lt;math&gt;
  &lt;munder&gt;
    &lt;mrow&gt;
      &lt;msub&gt;
        &lt;mi&gt;P&lt;/mi&gt;
        &lt;mn&gt;0&lt;/mn&gt;
      &lt;/msub&gt;
      &lt;mo&gt;=&lt;/mo&gt;
      &lt;mfrac&gt;
        &lt;mn&gt;1&lt;/mn&gt;
        &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
      &lt;/mfrac&gt;
      &lt;munderover&gt;
        &lt;mo&gt;∑&lt;/mo&gt;
        &lt;mi&gt;i&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
      &lt;/munderover&gt;
      &lt;mi&gt;I&lt;/mi&gt;
      &lt;mo&gt;(&lt;/mo&gt;
      &lt;msub&gt;
        &lt;mi&gt;y&lt;/mi&gt;
        &lt;mi&gt;i&lt;/mi&gt;
      &lt;/msub&gt;
      &lt;mo&gt;&amp;lt;&lt;/mo&gt;
      &lt;mi&gt;z&lt;/mi&gt;
      &lt;mo&gt;)&lt;/mo&gt;
      &lt;mo&gt;=&lt;/mo&gt;
      &lt;mfrac&gt;
        &lt;msub&gt;
          &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
          &lt;mi&gt;p&lt;/mi&gt;
        &lt;/msub&gt;
        &lt;mi&gt;N&lt;/mi&gt;
      &lt;/mfrac&gt;
    &lt;/mrow&gt;
    &lt;mrow&gt;
      &lt;mo&gt;=&lt;/mo&gt;
      &lt;mn&gt;1&lt;/mn&gt;
    &lt;/mrow&gt;
  &lt;/munder&gt;
&lt;/math&gt;

Где *I*(.) - функция показателя, который принимает значение 1, если выражение в скобках верно, и 0 в противном случае. Если индивидуальное потребление или доход *y*&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt; меньше, чем национальный уровень бедности *z* (например, в абсолютном выражении уровнем может быть цена потребления пачке или в относительном выражении процент распределения доходов), то *i*(.) равна 1 и индивид считается бедным. *N*&lt;sub&gt;Р&lt;/sub&gt; является общим, городским и сельским количеством бедных. *N* - общее, городское или сельское население.

Данные о потреблении или доходе получаются из репрезентативных обследований домашних хозяйств, которые содержат подробные ответы на вопросы, касающиеся привычных расходов и источников доходов. Потребление, включая потребление продукции собственного производства, или доход рассчитывается для всего домохозяйства. В некоторых случаях, “эффективный” размер домохозяйства рассчитывается исходя из фактического размера домохозяйства, чтобы отразить предполагаемую эффективность в потреблении; корректировки могут быть сделаны с учетом количества детей в домохозяйстве. Количество людей в этих домохозяйствах агрегируется, чтобы оценить количество бедных людей.

Национальные уровни бедности используют конкретные страновые уровни бедности, отражающие экономическую и социальную ситуации в стране. В некоторых случаях, национальный уровень бедности корректируется для различных областей страны ( как городских, так и сельских), с учетом разницы в ценах и доступности товаров и услуг. Обычно уровень бедности находится выше черты бедности в сельской местности; отражая сравнительно высокую стоимостью жизни в городских районах.

## Дезагрегация

Единственное агрегирование - по сельским и городским районам.

## Обработка отсутствующих значений

* **На страновом уровне**

Отсутствующие значения в потреблении конкретных товаров, принимаются равными нулю. Это стандартная практика при обработке данных обследования. Если отсутствует информация по потреблению, то оно принимает нулевое значение, а соответственно и потребительские расходы равны нулю.

* **На региональном и глобальном уровнях**

Вследствие того, что национальные уровни бедности конкретны для каждой страны, агрегации на региональном или глобальном уровне отсутствует.

## Региональные показатели

Не применимо

## Источники расхождений

Национальные оценки бедности отличаются от международных оценок бедности. Национальный уровень бедности определяется по отдельным уровням бедности в местной валюте, которые в реальном выражении отличаются в разных странах и отличаются от международной черты бедности в 1,90 доллара в день. Таким образом, национальные уровни бедности нельзя сравнивать между странами или с уровнем бедности в 1,90 доллара в день.

# Источники данных

## Описание

Национальные оценки масштабов нищеты, как правило, составляются и принадлежат правительствам стран (например, Национальному статистическому управлению), а иногда и при техническом содействии Всемирного банка и ПРООН. После обнародования правительством национальных оценок уровня бедности Рабочая группа Всемирного банка по глобальной бедности оценивает методологию, используемую правительством, по мере возможности проверяет оценки на основе исходных данных и консультируется с экономистами страны для их опубликования. Принятые оценки наряду с метаданными будут опубликованы в базе данных ИРЧП, а также в базе данных Всемирного банка по вопросам бедности и равенства.

Другой источник - оценки бедности Всемирного банка. Всемирный банк периодически готовит оценки уровня бедности в странах, в которых он осуществляет активную программу, в тесном сотрудничестве с национальными институтами, другими агентствами по развитию и группами гражданского общества, включая организации малоимущих. Оценки бедности сообщают о масштабах и причинах бедности и предлагают стратегии по ее сокращению. Оценки бедности являются наилучшим имеющимся источником информации об оценках бедности с использованием национальных уровней бедности. Они часто включают в себя отдельные оценки городской и сельской бедности.

## Процесс сбора:

Сбор исходных данных осуществляется Глобальной рабочей группой Всемирного банка по вопросам нищеты. Данные в разделе &quot;Показатели мирового развития&quot; (WDI) обновляются ежеквартально в соответствии с графиком обновления базы данных WDI [^2].

# Доступность Данных 

## Описание

Доступность данных зависит от наличия обследований домашних хозяйств и анализа данных обследования. Данные по общей, сельской и городской бедности в настоящее время доступны для 132, 101 и 103 стран, соответственно.

## Временные ряды

Данные доступны с 1985 по 2015 год. Поскольку усилия и возможности по сбору и анализу данных обследований различны для каждой страны, продолжительность временных рядов для каждой страны значительно варьируется.

# Календарь

## Сбор данных

График сбора исходных данных определяется правительствами стран. Некоторые из них являются ежегодными, а большинство других - менее частыми.

## Выпуск данных

Конец марта 2017 года.

# Поставщики данных
Национальные статистические управления.

# Составители данных

Всемирный Банк – Глобальная Рабочая Группа по бедности

# Ссылки

## URL-АДРЕС

Портал данных о бедности и равенстве
http://povertydata.worldbank.org/poverty/home/



# Связанные индикаторы

Индикатор 1.1.1: Доля населения, живущего за международной чертой бедности, в разбивке по полу, возрасту, статусу занятости и месту проживания (городские/сельские районы)

[^1]: Для обсуждения причин, по которым потребление является предпочтительным, обратитесь к: Дитон, Ангус (2003г.). &quot;Обследования домашних хозяйств, потребление и измерение бедности&quot;. Исследования экономических систем, том. 15, No 2, июнь 2003 г.

[^2]: http://data.worldbank.org/products/wdi.

</data>
</root>
