<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 1-2-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 1: Повсеместная ликвидация нищеты во всех ее формах&lt;/p&gt;Целевой показатель: 1.2 К 2030 году сократить долю мужчин, женщин и детей всех возрастов, живущих в нищете во всех ее проявлениях, согласно национальным определениям, по крайней мере наполовинуИндикатор 1.2.1: Доля населения страны, живущего за официальной чертой бедности, в разбивке по полу и возрасту&lt;p&gt;Последнее обновление: 24 января 2017 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Организация(ы):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всемирный банк&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Дефиниция:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Национальный уровень бедности – это доля общей численности населения, живущего ниже национальной черты бедности. Уровень бедности в сельских районах – это доля сельского населения, живущего ниже национальной черты бедности (или в тех случаях, когда используется отдельная черта бедности для сельской местности, черта бедности в сельской местности). Уровень бедности в городах – это доля городского населения, живущего ниже национальной черты бедности (или в тех случаях, когда используется отдельная черта бедности для городов, черта бедности в городах). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Принципы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Оценивая бедность в определённой стране и наилучшие способы ее сокращения в соответствии с национальными определениями, основное внимание уделяется черте бедности, которая считается подходящей для этой страны. Черты бедности в разных странах различаются с точки зрения их покупательной способности, и у них есть сильный экономический уклон, так что более богатые страны, как правило, принимают более высокий уровень жизни при определении бедности. Внутри страны стоимость жизни обычно выше в городских районах, чем в сельской местности. Некоторые страны могут иметь отдельные черты бедности для городов и сельской местности, чтобы отражать различные покупательные способности.# Источники данных

## Описание

Национальные оценки масштабов нищеты, как правило, составляются и принадлежат правительственным органам стран (например, Национальному статистическому управлению), а иногда и при техническом содействии Всемирного банка и ПРООН. После обнародования правительством национальных оценок уровня бедности Рабочая группа Всемирного банка по глобальной бедности оценивает методологию, используемую правительственным органом, по мере возможности проводит валидацию оценок с исходными данными и консультирует экономистов страны по их публикации. Принятые оценки наряду с метаданными будут опубликованы в базе данных Показателей мирового развития (WDI), а также в базе данных Всемирного банка по вопросам бедности и равенства.
Другим источником являются оценки бедности Всемирного банка. Всемирный банк периодически готовит оценки уровня бедности в странах, в которых он осуществляет активную программу, в тесном сотрудничестве с национальными институтами, другими агентствами по развитию и группами гражданского общества, включая организации бедных слоев населения. В отчетах об оценке бедности отражаются масштабы и причины бедности и предлагаются стратегии по ее сокращению. Такие исследовательские материалы являются наилучшим имеющимся источником информации об оценках бедности с использованием национальных уровней бедности. Они часто включают в себя отдельные оценки бедности в городах и сельской местности.&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сбор исходных материалов осуществляется Рабочей группой Всемирного банка по глобальной бедности. Данные в показателях мирового развития (WDI) обновляются ежеквартально в соответствии с графиком обновления базы данных WDI. &lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;сноски&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://data.worldbank.org/products/wdi&quot;&gt;http://data.worldbank.org/products/wdi&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;.&lt;h1&gt;Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Сбор данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;График сбора исходных данных определяется правительственными органами стран. В некоторых странах они собираются ежегодно, а в большинстве других - менее часто. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/ h2&gt;
&lt;p&gt; Конец марта 2017 года. &lt;/ p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/ h1&gt;
&lt;p&gt; Национальные статистические управления. &lt;/ p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Рабочая группа Всемирного банка по глобальной бедности&lt;/p&gt;.## Обоснование

Мониторинг национального уровня бедности имеет важное значение для программ развития конкретных стран. Национальные уровни бедности используются для получения более точных оценок бедности в соответствии с конкретными экономическими и социальными условиями страны и не предназначены для международных сопоставлений уровней бедности.</data>
</root>
