<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 6-5-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Processus de recouvrement : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données ne sont pas encore incluses dans les systèmes statistiques nationaux, mais les informations nécessaires pour calculer l&apos;indicateur sont simples, ne nécessitent pas de capacités de suivi avancées et sont normalement disponibles pour tous les pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;information spatiale (&amp;#x201C;zone de bassin transfrontalier&amp;#x201D;) est normalement disponible dans les ministères en charge des ressources en eau. En ce qui concerne l&apos;opérationnalité de l&apos;accord, les données nécessaires au calcul de l&apos;indicateur peuvent être obtenues directement à partir des informations des dossiers administratifs (les États membres ont des dossiers sur les accords de coopération). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les limites en termes de comparabilité des résultats entre pays sont les mêmes que celles décrites à la section 12. Cependant, une définition claire et la prise en compte des critères tels qu&apos;ils sont développés dans la méthodologie détaillée actuellement testée dans le cadre de l&apos;initiative GEMI de l&apos;ONU-Eau et qui sera disponible pour les pays, garantissent une référence commune pour les pays. &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;En outre, les éléments de l&apos;indicateur sont basés sur les grands principes du droit international coutumier de l&apos;eau, également contenus dans les deux conventions des Nations Unies - la Convention sur le droit relatif aux utilisations des cours d&apos;eau internationaux à des fins autres que la navigation (New York, 1997) et la Convention de la CEE-ONU sur la protection et l&apos;utilisation des cours d&apos;eau transfrontières et des lacs internationaux (Helsinki, 1992) &amp;#x2013; ainsi que le projet d&apos;articles sur le droit des aquifères transfrontières (2008 ; résolutions 63/124 et 66/104 de l&apos;Assemblée générale des Nations Unies). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le mécanisme de notification proposé dans le cadre de la Convention sur l&apos;eau permettra également aux pays de communiquer des sous-composantes de l&apos;indicateur, ce qui garantira à la fois une plus grande confiance dans la valeur finale de l&apos;indicateur (validation) et une meilleure comparabilité. &lt;/p&gt;</data>
</root>
