<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNICEF and WHO maintain joint databases on skilled attendance at delivery (e.g. doctor, nurse or midwife or any additional qualified category) and both collaborate to ensure the consistency of data sources. These surveys include Demographic and Health Surveys (DHS), Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS), Reproductive Health Surveys (RHS) and national surveys based on similar methodologies. The surveys are undertaken every 3 to 5 years. For mainly industrialized countries (where the coverage is high), data sources include routine service statistics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Before acceptance into the joint global databases, UNICEF and WHO undergo a country consultation that consists of an updating and verification process that includes correspondence with field offices to clarify any questions regarding estimates. During this process, the national categories of skilled health personnel are verified, and so the estimates for some countries may include additional categories of trained personnel beyond doctors, nurses, and midwives.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Proceso de recopilación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNICEF y la OMS mantienen bases de datos conjuntas sobre la asistencia cualificada en el parto (por ejemplo, médico, enfermera o partera o cualquier otra categoría cualificada) y ambas colaboran para garantizar la coherencia de las fuentes de datos. Estas encuestas incluyen las Encuestas Demográficas y de Salud (DHS), las Encuestas de Indicadores Múltiples por Conglomerados (MICS), las Encuestas de Salud Reproductiva (RHS) y las encuestas nacionales basadas en metodologías similares. Las encuestas se realizan cada 3 o 5 años. En el caso de los países principalmente industrializados (en los que la cobertura es alta), las fuentes de datos incluyen estadísticas de servicios rutinarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de ser aceptadas en las bases de datos mundiales conjuntas, UNICEF y la OMS realizan una consulta a los países que consiste en un proceso de actualización y verificación que incluye la correspondencia con las oficinas de campo para aclarar cualquier cuestión relativa a las estimaciones. Durante este proceso, se verifican las categorías nacionales de personal sanitario cualificado, por lo que las estimaciones de algunos países pueden incluir categorías adicionales de personal capacitado además de médicos, enfermeras y parteras&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Processus de collecte :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’UNICEF et l’OMS maintiennent des bases de données conjointes sur l’assiduité qualifiée à l’accouchement (p. ex. médecin, infirmière ou sage-femme ou toute autre catégorie qualifiée) et collaborent tous les deux pour assurer l’uniformité des sources de données. Ces enquêtes comprennent des enquêtes démographiques et sanitaires (DHS), des enquêtes par grappes à indicateurs multiples (MICS), des enquêtes sur la santé génésique (RHS) et des enquêtes nationales basées sur des méthodologies similaires. Les enquêtes sont menées tous les 3 à 5 ans. Pour les pays principalement industrialisés (où la couverture est élevée), les sources de données comprennent des statistiques communes sur les services. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Avant d’être acceptés dans les bases de données mondiales communes, l’UNICEF et l’OMS procèdent à une consultation par pays qui consiste en un processus de mise à jour et de vérification qui comprend une correspondance avec les bureaux locaux pour clarifier toute question concernant les estimations. Au cours de ce processus, les catégories nationales de personnel de santé qualifié sont vérifiées, de sorte que les estimations pour certains pays peuvent inclure d’autres catégories de personnel qualifié que les médecins, les infirmières et les sages-femmes. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ЮНИСЕФ и ВОЗ ведут совместные базы данных по оказанию квалифицированной помощи при родах (например, при участии врача, медсестры или акушерки или специалиста любой дополнительной квалификационной категории) и обе организации сотрудничают для обеспечения согласованности источников данных. Эти исследования включают Обследования демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), Кластерные обследования по многим показателям (MICS),Обследования репродуктивного здоровья (RHS) и национальные обследования, основанные на аналогичных методологиях. Обследования проводятся каждые 3-5 лет. Для наиболее промышленно развитых стран (с высоким уровнем охвата) источники данных включают стандартную статистику услуг. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Перед включением данных в совместные глобальные базы данных ЮНИСЕФ и ВОЗ проводят консультацию со страной, которая включает процесс актуализации и проверки, организуемый путем проведения переписки с местными отделениями для прояснения любых вопросов, касающихся оценок. В ходе этого процесса исследуются определения национальных категорий квалифицированного медицинского персонала, в связи с чем оценки по некоторым странам могут включать дополнительные категории обученного персонала, помимо врачей, медсестер и акушерок.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
