<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 3-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Data availability: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data are available for over 170 countries. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The lag between the reference year and actual production of data series depends on the availability of the household survey for each country. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Time series:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000-2020 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disaggregation: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For this indicator, when data are reported from household surveys, disaggregation is available for various socio-economic characteristics including age of the mother, residence (urban/rural), household wealth (quintiles), education level of the mother, maternal age, geographic regions. When data are reported from administrative sources, disaggregation is more limited and tend to include only residence. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos para más de 170 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desfase entre el año de referencia y la producción real de las series de datos depende de la disponibilidad de la encuesta de hogares de cada país.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1990-2019&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para este indicador, cuando los datos proceden de encuestas de hogares, se dispone de un desglose para diversas características socioeconómicas, como la residencia (urbana/rural), la riqueza del hogar (quintiles), el nivel de educación de la madre, la edad de la madre y las regiones geográficas. Cuando los datos proceden de fuentes administrativas, el desglose es más limitado y suele incluir sólo la residencia. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Disponibilité des données :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sont disponibles pour plus de 170 pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le décalage entre l’année de référence et la production réelle de séries de données dépend de la disponibilité de l’enquête auprès des ménages pour chaque pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séries chronologiques :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000 à 2020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Désagrégation :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cet indicateur, lorsque des données sont communiquées à partir d’enquêtes auprès des ménages, la désagrégation est disponible pour diverses caractéristiques socio-économiques, y compris la résidence (urbaine/rurale), la richesse des ménages (quintiles), le niveau d’éducation de la mère, l’âge maternel, les régions géographiques. Lorsque des données sont communiquées à partir de sources administratives, la désagrégation est plus limitée et tend à n’inclure que la résidence. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны по более чем 170 странам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Задержка между отчетным годом и фактическим временем производства рядов данных зависит от графика проведения обследования домашних хозяйств в каждой стране. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 1990-2019 годы &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Для этого показателя в тех случаях, когда данные представляются из обследований домашних хозяйств, доступна дезагрегация по различным социально-экономическим характеристикам, включая место жительства (город / село), благосостояние домашних хозяйств (квинтили), уровень образования матери, возраст матери, географические регионы. Когда данные поступают из административных источников, возможности дезагрегирования значительно ограничены и, как правило, включают только разбивку по месту жительства. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
