<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSURE field for indicator 3-1-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As part of the data harmonization process an annual country consultation process is conducted by UNICEF. Country inputs are reviewed and assessed jointly with WHO. During the process, SDG country focal points are contacted for updating and verifying values included in the data bases and obtaining new sources of data. The national categories of skilled health personnel are verified, and the reported data for some countries may include additional categories of trained personnel beyond doctor, nurse, and midwife.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se comunican a UNICEF anualmente. Los valores se revisan y evalúan para asegurarse de que el indicador notificado cumple con la definición y la metodología estándar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de la consulta por países, las oficinas de país de UNICEF o las oficinas de estadística en el país comunican los datos a la sede de UNICEF para su compilación global. A nivel nacional, las oficinas de país están en contacto con las autoridades nacionales para compilar y proporcionar los datos solicitados, y por lo tanto, los valores reportados en la base de datos mundial son validados por las autoridades nacionales. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre du processus d&apos;harmonisation des données, un processus annuel de consultation des pays est mené par l&apos;UNICEF. Les contributions des pays sont examinées et évaluées conjointement avec l&apos;OMS. Au cours du processus, les points focaux nationaux des ODD sont contactés pour mettre à jour et vérifier les valeurs incluses dans les bases de données et obtenir de nouvelles sources de données. Les catégories nationales de personnel de santé qualifié sont vérifiées, et les données rapportées pour certains pays peuvent inclure des catégories supplémentaires de personnel formé en plus des médecins, des infirmières et des sages-femmes. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные предоставляются в ЮНИСЕФ ежегодно. Значения проверяются и оцениваются, чтобы убедиться, что представляемый показатель соответствует стандартному определению и методологии. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В рамках страновых консультаций данные передаются страновым офисом ЮНИСЕФ или статистическими управлениями в штаб-квартиру ЮНИСЕФ для составления на глобальном уровне. На национальном уровне страновые отделения связываются с национальными властями для сбора и представления запрашиваемых данных, и поэтому значения, находящиеся в глобальной базе данных, подтверждаются национальными властями. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
