<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-1-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.1: К 2030 году снизить глобальный коэффициент материнской смертности до менее 70 случаев на 100 000 живорождений&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.1.2: Доля родов, принятых квалифицированными медицинскими работниками&lt;/p&gt;Последнее обновление: 18 февраля 2020 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Детский фонд Организации Объединенных Наций (ЮНИСЕФ) и Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля родов, принятых квалифицированным медицинским персоналом (как правило, врачами, медсестрами или акушерками) - это доля родов, принимаемых профессиональным медицинским персоналом. Согласно пересмотренному определению &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; это образованные, обученные и соответствующие национальным и международным стандартам компетентные специалисты по охране здоровья матери и новорожденного (ОЗМН). Они компетентны: (i) предоставлять и содействовать распространению научно обоснованной, опирающейся на права человека, качественной, социально-культурной и достойной помощи женщинам и новорожденным; (ii) облегчать физиологические процессы во время схваток и родов, чтобы обеспечить прохождение родов в стерильных условиях и получение положительных впечатлений от родов; и (iii) выявлять и лечить или направлять на процедуры женщин и / или новорожденных с осложнениями. Повивальные бабки (повитухи), даже если они прошли краткий курс обучения, не включаются в рассмотрение. &lt;/p&gt; &lt;div class = &quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Определение квалифицированного медицинского персонала, оказывающего помощь во время родов: совместная формулировка ВОЗ, ЮНФПА, ЮНИСЕФ, Международной конфедерации акушерок (МКА), Международного совета медицинских сестёр (МСМС), Международной федерации по акушерству и гинекологии (МФГА) и Ассоциации независимых врачей (АНВ) от 2018 года доступно по адресу &lt;a href=&quot;https://data.unicef.org/resources/definition-of-skilled-health-personnel-providing-care-during-childbirth/&quot;&gt;https://data.unicef.org/resources/definition-of-skilled-health-personnel-providing-care-during-childbirth/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обследования домохозяйств на национальном уровне являются основными источниками данных, используемых для сбора данных по квалифицированному родовспоможению (КРВ), осуществляемому квалифицированным медицинским персоналом. Эти обследования включают Обследования демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), Кластерные обследования по многим показателям (MICS), обследования репродуктивного здоровья (RHS) и национальные обследования, основанные на аналогичных методологиях. Обследования проводятся каждые 3-5 лет. Для наиболее промышленно развитых стран (с высоким уровнем охвата) источники данных включают стандартную статистику услуг. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ЮНИСЕФ и ВОЗ ведут совместные базы данных по оказанию квалифицированной помощи при родах (например, участие врача, медсестры или акушерки или специалиста любой дополнительной квалификационной категории), и обе организации сотрудничают для обеспечения согласованности источников данных. Эти обследования включают Обследования демографических характеристик и состояния здоровья (DHS), Кластерные обследования по многим показателям (MICS),Обследования репродуктивного здоровья (RHS) и национальные обследования, основанные на аналогичных методологиях. Обследования проводятся каждые 3-5 лет. Для наиболее промышленно развитых стран (с высоким уровнем охвата) источники данных включают стандартную статистику услуг. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Перед включением данных в совместные глобальные базы данных ЮНИСЕФ и ВОЗ проводят страновую консультацию, которая включает процесс актуализации и проверки, организуемый путем проведения переписки с местными отделениями для прояснения любых вопросов, касающихся оценок. В ходе этого процесса исследуются определения национальных категорий квалифицированного медицинского персонала, в связи с чем оценки по некоторым странам могут включать дополнительные категории обученного персонала, помимо врачей, медсестер и акушерок.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Поскольку основным источником данных являются обследования домашних хозяйств, которые проводятся каждые 3-5 лет, сбор данных осуществляется в соответствии с этим графиком. Данные, поступающие из административных источников, могут быть доступны на годовой основе. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценки публикуются ВОЗ в докладе &quot;Мировая статистика здравоохранения&quot; ежегодно в мае (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/whosis/whostat/en/&quot;&gt; http://www.who.int/whosis/whostat/en/ &lt;/a&gt;) и ЮНИСЕФ в докладе &quot;Состояние детей в мире&quot;, доступном по адресу &lt;a href=&quot;http://www.data.unicef.org&quot;&gt; www.data.unicef.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Министерства здравоохранения и национальные статистические управления, либо с помощью обследований домашних хозяйств, либо из обычных источников. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Детский фонд Организации Объединенных Наций (ЮНИСЕФ), Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Наличие квалифицированного акушера во время родов - важное мероприятие, спасающее жизни как женщин, так и детей. Отсутствие доступа к этому ключевому виду помощи вредит здоровью женщин, поскольку может вызвать смерть женщины или длительную заболеваемость, особенно в уязвимых условиях.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Количество женщин в возрасте 15-49 лет, родивших живого ребенка под наблюдением квалифицированного медицинского персонала (например, врачей, медсестер или акушерок) во время родов, выражается как доля женщин в возрасте 15-49 лет, родивших живого ребенка за тот же период.&lt;/p&gt;</data>
</root>
