<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The IMPUTATION field for indicator 4-2-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; СИЮ оценивает некоторые ключевые элементы данных, которые могут отсутствовать или быть неполными для того, чтобы иметь пригодные к публикации оценки на страновом уровне. Если это невозможно, СИЮ вменяет недостающие значения, которые можно использовать только для расчета региональных и глобальных агрегированных показателей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для расчета уровней участия по возрасту СИЮ может проделать одну или несколько следующих процедур: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Провести корректировку для учета завышения или занижения данных, например: &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Включить принятых учащихся в какой-либо тип обучения - например, частное или специальное обучение - о котором страна не отчитывается; и / или &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Включить принятых учащихся в какую-либо часть страны, о которой страна не отчитывается. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Оценка количества принятых в данной возрастной группе, если возрастное распределение не было предоставлено страной. &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Перераспределение количества принятых неизвестного возраста (среди тех, чей возраст известен) &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Оценка количества населения в официальной возрастной группе для малых стран (если ни Отдел народонаселения ООН, ни сама страна не могут предоставить собственные оценки). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Во всех случаях оценки основаны на фактических данных самой страны (например, информации от поставщика данных по размеру отсутствующего компонента из переписки, публикаций или данных министерства или национального статистического управления, на веб-странице или через обследования, проведенные другими организациями) или на основе страновых данных за предыдущий год. Эти цифры могут быть опубликованы: (i) в качестве данных наблюдений, если отсутствующие элементы найдены в национальном источнике; (ii) в качестве национальных оценок, если страну убедили произвести оценки и представить их вместо отсутствующих данных; или (iii) в качестве оценки СИЮ, если оценки сделаны СИЮ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Распределение принятых учащихся по возрасту обычно оценивается на основе данных о распределении по возрасту за предыдущий год. Если страна никогда не отчитывалась о распределении принятых учащихся по возрасту, то используется распределение по возрасту, представленное в другом обследовании, если таковое имеется (например, кластерные обследования со многими показателями (MICS) или обследования демографических характеристик и состояния здоровья (DHS)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Набор учащихся неизвестного возраста перераспределяется по известным возрастам, если они составляют более 5% от общего числа учащихся на данном уровне образования. Если они составляют 5% или меньше, оценка не производится. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Принятые учащиеся неизвестного возраста перераспределяются по известным возрастам, если они составляют более 5% от общего числа зачисленных учащихся на данном уровне обучения. Если они составляют 5% или меньше, оценка не производится. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Оценки населения с разбивкой по возрасту для стран с небольшой численностью населения - производятся только там, где нет других подходящих оценок ни от Отдела народонаселения ООН, ни от самой страны - делаются только для стран, которые предоставили данные по обучению в СИЮ и для которых оценки численности населения из надежного источника доступны на протяжении несколько лет. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Региональные и глобальные агрегированные показатели получены как на основе публикуемых, так и условно исчисленных национальных данных. Публикуемые данные - это данные, представленные в СИЮ государствами-членами, или являющиеся результатом точной оценки, проведенной Институтом на основе заранее установленных стандартов. В обоих случаях эти данные отправляются в государства-члены для проверки, прежде чем они будут сочтены пригодными для публикации Статистическим институтом ЮНЕСКО. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Когда данные доступны не по всем странам, СИЮ использует национальные данные с единственной целью расчета средних региональных показателей. Эти условно исчисленные данные не публикуются и не распространяются иным образом. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если для страны доступны данные как за год, предшествующий отсутствующему, так и за последний год, выполняется простая линейная интерполяция. Если данные доступны только за более ранний год, в качестве оценки используется самое последнее значение. Аналогичным образом, если данные доступны только за последний год, последнее значение используется в качестве оценки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Если соответствующие данные по стране вообще отсутствуют, оценки могут быть основаны на другой переменной, которая явно связана с оцениваемым элементом. Например, количество принятых учащихся по возрасту может основываться на общем количестве учащихся. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При отсутствии данных по стране за какой-либо год, которые могли бы послужить основой для оценки, используется невзвешенное среднее значение для региона, в котором расположена страна. &lt;/p&gt;</data>
</root>
