<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-9-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Смертность, связанная с совместным воздействием загрязненного воздуха внутри жилых помещений и атмосферного воздуха, может быть выражена как: Количество смертей, Уровень смертности. Уровень смертности рассчитывается путем деления количества умерших на общую численность населения (или указывается, если используется другая группа населения, например, дети до 5 лет). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные эпидемиологических исследований показали, что воздействие загрязненного воздуха связано, среди прочего, с важными заболеваниями, которые учитываются в этой оценке:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Острые респираторные инфекции у детей младшего возраста (по оценкам в возрасте до 5 лет); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Цереброваскулярные заболевания (инсульт) у взрослых (по оценкам, старше 25 лет); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Ишемическая болезнь сердца (ИБС) у взрослых (по оценкам, старше 25 лет); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Хроническая обструктивная болезнь легких (ХОБЛ) у взрослых (по оценкам, старше 25 лет); и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Рак легких у взрослых (по оценкам, старше 25 лет). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Была оценена смертность в результате воздействия загрязненного атмосферного (наружного) воздуха и бытового (внутри помещения) воздуха от использования загрязняющих видов топлива для приготовления пищи. Загрязнение окружающего воздуха происходит в результате выбросов от промышленных предприятий, домашних хозяйств, легковых и грузовых автомобилей, и эти выбросы представляют собой сложные смеси загрязнителей воздуха, многие из которых вредны для здоровья. Из всех этих загрязнителей наибольшее влияние на здоровье человека оказывают мелкие твердые частицы. Под загрязняющими видами топлива понимаются керосин, древесина, уголь, навоз животных, древесный уголь и отходы сельскохозяйственных культур.&lt;/p&gt;</data>
</root>
