<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 2-2-3, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A PubMed search was carried out for relevant search terms related to anaemia, haemoglobin and iron status, searching for studies published after 1 January 1990. In addition to indexed articles, many reports of national and international agencies were identified and accessed through requests to each corresponding organization. Once survey data are compiled and the Bayesian hierarchical mixture model is run to generate anaemia estimates, countries are sent a memorandum to provide a background to the estimates and explain the process. Information on the survey data used to generate the estimates for that country, estimates for the year 2015, and the resulting plots for each country are provided along with an explanation of the methodology used in generating the estimates. Countries are requested to provide feedback within six weeks.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une recherche a été effectuée sur PubMed pour les termes de recherche pertinents liés à l&apos;anémie, l&apos;hémoglobine et le statut en fer, en recherchant les études publiées après le 1er janvier 1990. En plus des articles indexés, de nombreux rapports d&apos;agences nationales et internationales ont été identifiés et accessibles par le biais de demandes adressées à chaque organisation correspondante. Une fois que les données d&apos;enquête sont compilées et que le modèle de mélange hiérarchique bayésien est utilisé pour générer des estimations de l&apos;anémie, les pays reçoivent un mémorandum qui fournit un contexte pour les estimations et explique le processus. Les informations sur les données d&apos;enquête utilisées pour générer les estimations pour ce pays, les estimations pour l&apos;année 2015 et les parcelles résultantes pour chaque pays sont fournies avec une explication de la méthodologie utilisée pour générer les estimations. Les pays sont invités à fournir un retour d&apos;information dans un délai de six semaines. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В информационно-поисковой системе медицинской литературы PubMed был проведен поиск терминов, связанных с состоянием анемии и наличием гемоглобина и железа в крови, в работах, опубликованных после 1 января 1990 года. Помимо указанных статей было обнаружено множество отчетов национальных и международных агентств, доступ к которым был получен посредством направления запросов в каждую соответствующую организацию. После того, как собираются данные обследования и запускается байесовская иерархическая комплексная модель для получения оценок анемии, странам направляется письменная справка, в которой содержится справочная информация для оценки и разъяснения процесса. Информация о данных обследования, использованных для получения оценок для конкретной страны, оценках за 2015 год и составленных графиках для каждой страны, предоставляется вместе с разъяснением методологии, использованной для получения оценок. Странам предлагается представить отзывы в течение шести недель. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
