<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 2-2-3, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;The anaemia status of women is assessed using blood haemoglobin concentrations. In surveys, blood haemoglobin concentrations are typically measured using the direct cyanmethemoglobin method in a laboratory or with a portable, battery-operated, haemoglobin photometer in the field that uses the azide-methaemoglobin method.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PubMed search was carried out for relevant search terms related to anaemia, haemoglobin and iron status, searching for studies published after 1 January 1990. In addition to indexed articles, many reports of national and international agencies were identified and accessed through requests to each corresponding organization. Data are also collected during the country validation process, described below, and from publicly available individual-level survey data. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Proceso de recopilación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se realizó una búsqueda en PubMed de los términos de búsqueda pertinentes relacionados con la anemia, la hemoglobina y el estado del hierro, buscando estudios publicados después del 1 de enero de 1990. Además de los artículos indexados, se identificaron numerosos informes de organismos nacionales e internacionales a los que se accedió mediante solicitudes a cada organización correspondiente. Una vez compilados los datos de encuestas y ejecutado el modelo jerárquico bayesiano de mezclas para generar las estimaciones de anemia, se envía a los países un memorando para proporcionar los antecedentes de las estimaciones y explicar el proceso. Se proporciona información sobre los datos de encuestas utilizados para generar las estimaciones para ese país, las estimaciones para el año 2015 y los gráficos resultantes para cada país, junto con una explicación de la metodología utilizada para generar las estimaciones. Se pide a los países que envíen sus comentarios en un plazo de seis semanas.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;L&apos;état d&apos;anémie des femmes est évalué à partir des concentrations d&apos;hémoglobine dans le sang. Dans les enquêtes, les concentrations d&apos;hémoglobine dans le sang sont généralement mesurées à l&apos;aide de la méthode directe de la cyanméthémoglobine en laboratoire ou à l&apos;aide d&apos;un photomètre d&apos;hémoglobine portable, fonctionnant sur batterie, sur le terrain, qui utilise la méthode de l&apos;azide-méthémoglobine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une recherche PubMed a été effectuée pour les termes de recherche pertinents liés à l&apos;anémie, l&apos;hémoglobine et le statut ferrique, en recherchant les études publiées après le 1er janvier 1990. En plus des articles indexés, de nombreux rapports d&apos;agences nationales et internationales ont été identifiés et consultés grâce à des demandes adressées à chaque organisation correspondante. Des données sont également collectées au cours du processus de validation par pays, décrit ci-dessous, et à partir de données d&apos;enquêtes individuelles publiquement disponibles. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В информационно-поисковой системе медицинской литературы PubMed был проведен поиск терминов, связанных с состоянием анемии и наличием гемоглобина и железа в крови, в работах, опубликованных после 1 января 1990 года. Помимо указанных статей было обнаружено множество отчетов национальных и международных агентств, доступ к которым был получен посредством направления запросов в каждую соответствующую организацию. После того, как собираются данные обследования и запускается байесовская иерархическая комплексная модель для получения оценок анемии, странам направляется письменная справка, в которой содержится справочная информация для оценки и разъяснения процесса. Информация о данных обследования, использованных для получения оценок для конкретной страны, оценках за 2015 год и составленных графиках для каждой страны, предоставляется вместе с разъяснением методологии, использованной для получения оценок. Странам предлагается представить отзывы в течение шести недель. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
