<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The QUALITY_ASSMNT field for indicator 2-2-3, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Data from the Micronutrients database passes an additional screening to be included into the estimates if a facility-based sampling scheme was used in order to exclude data where these would not be representative of the general population. The general threshold for inclusion was 80% affiliation of the target population with the facility. For studies of children sampled from primary care physician rosters or well-child visits, we included the data if national coverage of the third dose of DTP vaccine exceeded 80%. For women sampled from obstetric care providers, data were included if the coverage of at least one ANC care was greater than 80%. For school-based sampling of adolescents, the completion rate of lower secondary school for girls was required to be greater than 80%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We excluded data if migrants comprised more than 40% of the population in the country, and the data source only covered nationals. Quality checks (e.g. implausible values that are not in according with life, ) are done when data is entered into the database, and when data is compiled for producing the estimates.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Les données de la base de données sur les micronutriments passent un examen supplémentaire pour être incluses dans les estimations si un plan d’échantillonnage en milieu de santé a été utilisé afin d’exclure les données lorsque celles-ci ne seraient pas représentatives de la population générale. Le seuil général d’inclusion était de 80 % d’affiliation de la population cible à l’établissement. Pour les études sur des enfants échantillonnés à partir de listes de médecins de soins primaires ou de visites d’enfants en bonne santé, nous avons inclus les données si la couverture nationale de la troisième dose du vaccin DTC dépassait 80%. Pour les femmes échantillonnées auprès de fournisseurs de soins obstétriques, les données ont été incluses si la couverture d’au moins un soin prénatal était supérieure à 80 %. Pour l’échantillonnage scolaire des adolescents, le taux de réussite du premier cycle du secondaire pour les filles devait être supérieur à 80 %. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons exclu les données si les migrants représentaient plus de 40% de la population du pays et si la source de données ne couvrait que les habitants nationaux. Des contrôles de qualité (p. ex., des valeurs invraisemblables qui ne sont pas conformes à la durée de vie) sont effectués lorsque les données sont entrées dans la base de données et lorsque les données sont compilées pour produire les estimations. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
