<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-b-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador evalúa el porcentaje de unidades administrativas locales (definidas por el gobierno nacional) que cuentan con un mecanismo establecido y operativo mediante el cual los individuos y las comunidades pueden contribuir de manera significativa a las decisiones y directrices sobre la gestión del agua y el saneamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador Proporción de unidades administrativas locales con políticas y procedimientos establecidos y operativos para la participación de las comunidades locales en la gestión del agua y el saneamiento se mide actualmente por la Proporción de países con procedimientos claramente definidos en la ley o en la política para la participación de los usuarios/comunidades de los servicios en el programa de planificación de la gestión del agua y el saneamiento y la promoción de la higiene y la Proporción de países con un alto nivel de participación de los usuarios/comunidades en los programas de planificación de la gestión del agua y el saneamiento y la promoción de la higiene.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La participación de las partes interesadas es esencial para garantizar la sostenibilidad de las opciones de gestión del agua y el saneamiento a lo largo del tiempo, por ejemplo, la elección de soluciones adecuadas para un determinado contexto social y económico, y la plena comprensión de los impactos de una determinada decisión de desarrollo. Definir los procedimientos en la política o la ley para la participación de las comunidades locales es vital para garantizar que se satisfagan las necesidades de toda la comunidad, incluidas las más vulnerables, y también fomenta la propiedad de los planes, lo que a su vez contribuye a su sostenibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las unidades administrativas locales se refieren a los subdistritos, municipios, comunas u otras unidades locales a nivel de comunidad que cubren tanto las zonas urbanas como las rurales y que serán definidas por el gobierno. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las políticas y procedimientos para la participación de las comunidades locales en la gestión del agua y el saneamiento definirían un mecanismo formal para garantizar la participación de los usuarios en la planificación de las actividades de agua y saneamiento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se considera que una política o procedimiento está establecido si el mecanismo de participación de las comunidades locales está definido en la ley o ha sido aprobado y publicado formalmente. Se considera que es operativa si la política o el procedimiento se está aplicando, con una financiación adecuada y con medios para verificar que la participación tuvo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2018;Agua y saneamiento&amp;#x2019; incluye todas las áreas de gestión relacionadas con cada una de las metas del ODS 6, a saber: suministro de agua (6.1), saneamiento e higiene (6.2), tratamiento de aguas residuales y calidad del agua ambiental (6.3), eficiencia y uso sostenible (6.4), gestión integrada de los recursos hídricos (6.5) y ecosistemas relacionados con el agua (6.6).&lt;/p&gt;</data>
</root>
