<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-b-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;WHO and UNICEF jointly developed a methodology to estimate national immunization coverage form selected vaccines in 2000. The methodology has been refined and reviewed by expert committees over time. The methodology was published and reference is available under the reference section. Estimates time series for WHO recommended vaccines produced and published annually since 2001. The methodology uses data reported by national authorities from countries administrative systems as well as data from immunization or multi indicator household surveys. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La OMS y UNICEF desarrollaron conjuntamente una metodología para estimar la cobertura nacional de inmunización de determinadas vacunas en el año 2000. La metodología ha sido perfeccionada y revisada por comités de expertos a lo largo del tiempo. La metodología se publicó y la referencia está disponible en la sección de referencias. Estimaciones de series temporales para las vacunas recomendadas por la OMS elaboradas y publicadas anualmente desde 2001. La metodología utiliza los datos comunicados por las autoridades nacionales a partir de los sistemas administrativos de los países, así como los datos de las encuestas de inmunización o de los hogares con indicadores múltiples. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;OMS et l&apos;UNICEF ont élaboré conjointement une méthodologie pour estimer la couverture vaccinale nationale à partir de certains vaccins en 2000. Cette méthodologie a été affinée et revue par des comités d&apos;experts au fil du temps. La méthodologie a été publiée et la référence est disponible dans la section de référence. Estimations des séries chronologiques pour les vaccins recommandés par l&apos;OMS produites et publiées chaque année depuis 2001. La méthodologie utilise les données communiquées par les autorités nationales à partir des systèmes administratifs des pays ainsi que les données provenant des enquêtes sur la vaccination ou des enquêtes sur les ménages à indicateurs multiples. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ и ЮНИСЕФ совместно разработали методологию оценки национального охвата иммунизацией избранными вакцинами в 2000 году. Методология со временем уточнялась и пересматривалась комитетами экспертов. Методология была опубликована и ссылка на нее доступна в справочном разделе. Временные ряды данных по оценкам охвата рекомендованными ВОЗ вакцинами производятся и публикуются ежегодно с 2001 года. В методологии используются данные, представленные должностными лицами национальных органов власти административных систем стран, а также данные иммунизации или обследований домашних хозяйств, содержащих множество показателей. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
