<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-9-2, translated into es</message>
	<data>&lt;p&gt;Objetivo 3: Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 3.9: De aquí a 2030, reducir considerablemente el número de muertes y enfermedades causadas por productos químicos peligrosos y por la polución y contaminación del aire, el agua y el suelo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 3.9.2: Tasa de mortalidad atribuida al agua insalubre, el saneamiento deficiente y la falta de higiene (exposición a servicios insalubres de agua, saneamiento e higiene para todos (WASH))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 09 de julio de 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Indicadores relacionados a febrero de 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Indicador 7.1.2: Proporción de la población con dependencia primaria de combustibles y tecnología limpias&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización (es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Organización Mundial de la Salud (OMS) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de mortalidad atribuida al agua insalubre, al saneamiento insalubre y a la falta de higiene (exposición a servicios insalubres de Agua, Saneamiento e Higiene para Todos (WASH, por sus siglas en inglés)) se define como el número de muertes por agua insalubre, saneamiento insalubre y falta de higiene (exposición a servicios insalubres de WASH) en un año, dividido por la población y multiplicado por 100.000.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Muertes atribuibles al agua insalubre, al saneamiento y a la falta de higiene, centradas en servicios WASH inadecuados, expresadas por cada 100.000 habitantes; Las enfermedades incluidas son las fracciones atribuibles a WASH de la diarrea (código CIE-10 A00, A01, A03, A04, A06-A09), las infecciones por nematodos intestinales (código CIE-10 B76-B77, B79) y la malnutrición proteico-energética (código CIE-10 E40-E46).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se recopilan principalmente a partir de las bases de datos de los países y de otras bases de datos directamente. Con el fin de maximizar los datos para obtener estimaciones sólidas, así como para reducir la duplicación de la recopilación de datos y evitar una mayor carga de información para los países, se utilizan datos complementarios de varias bases de datos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La OMS lleva a cabo un proceso formal de consulta por país antes de publicar sus estimaciones de causa de muerte. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recolección de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En curso &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2017, primer trimestre &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Oficinas nacionales de estadística, varios ministerios competentes y bases de datos que cubren el registro civil con una cobertura completa y la certificación médica de la causa de la muerte.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;OMS&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador expresa el número de muertes por agua, saneamiento e higiene inadecuados (centrándose en los servicios WASH) que podrían evitarse mejorando esos servicios y prácticas. Se basa tanto en la prestación de servicios WASH en el país, como en los resultados sanitarios relacionados, y por lo tanto proporciona información importante sobre la enfermedad real causada por los riesgos medidos en 6.1, 6.2 y 6.3.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se basan en (a) las estadísticas sobre los servicios de agua, saneamiento e higiene (6.1, 6.2 y 6.3), que están bien evaluados en casi todos los países, y (b) los datos sobre las defunciones. Los datos sobre defunciones también están ampliamente disponibles en los países a partir de los datos del registro de defunciones o de los sistemas de registro por muestreo, que son ciertamente sistemas viables. Estos datos son cruciales para mejorar la salud y reducir las muertes evitables en los países. La principal limitación es que no todos los países disponen de estos sistemas de registro hasta la fecha, y los datos deben completarse con otro tipo de información.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los métodos con norma internacional acordada han sido desarrollados, revisados y publicados en varios documentos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4255749/&quot;&gt;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4255749/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos para prácticamente todos los países. Sin embargo, a veces se basan en estadísticas sanitarias proporcionadas por organismos internacionales, ya que los datos nacionales son incompletos, y se han interpolado/extrapolado, ajustado y completado con datos adicionales y modelos de causa de muerte. Se ofrece una descripción más detallada de los métodos en &lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2012.pdf&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2012.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;NA&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Las estimaciones de país sobre el número de muertes por causa se suman para obtener agregados regionales y mundiales. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos para prácticamente todos los países. Sin embargo, a veces se basan en estadísticas sanitarias proporcionadas por organismos internacionales, ya que los datos nacionales son incompletos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Datos reales de los países para el periodo 2010 en adelante:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asia y el Pacífico - 27% de los países (16 de 59 países, incluidos los sistemas de muestra de China e India)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África - 6% de los países (3 de 54 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;América Latina y el Caribe - 56% de los países (19 de 34 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa, América del Norte, Australia, Nueva Zelanda y Japón - &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;94% de los países (44 de 47 países, faltan principalmente países muy pequeños)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para el periodo 2000-2009:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asia y Pacífico - 27% de los países (16 de 59 países, incluidos los sistemas de muestra de China e India)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África - 6% de los países (3 de 54 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;América Latina y el Caribe - 56% de los países (19 de 34 países)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa, América del Norte, Australia, Nueva Zelanda y Japón - 94% de los países (44 de 47 países, los que faltan son principalmente países muy pequeños)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enlace web a la base de datos: &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.home%20&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.home&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador está establecido y disponible desde hace más de una década. &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.main.INADEQUATEWSH?lang=en&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.main.INADEQUATEWSH?lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La OMS ha cotejado las cifras de los países y las ha utilizado para elaborar estimaciones mundiales y regionales en relación con este indicador. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos de series temporales limitadas (series comparables para los años 2012 y próximamente 2015; también se dispone de datos para 2002, pero su comparabilidad es más limitada)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que este indicador se basa en la población, la ubicación geográfica es el desglose más natural. También existen datos por grupo de edad y sexo. Al igual que el trabajo del PCM&amp;#x2019;sobre la desagregación por grupos de ingresos (quintil de riqueza), los datos pueden desagregarse aún más por quintil de riqueza.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Fuentes de discrepancias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La resolución de la Asamblea Mundial de la Salud exige a la OMS que consulte todas las estadísticas de la OMS y solicite comentarios de los países sobre los datos sobre países y territorios. Antes de la publicación, todas las estimaciones se someten a consultas en el país. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1. Definición del indicador de la OMS &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/data/node.imr.SDGWSHBOD?lang=en&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/data/node.imr.SDGWSHBOD?lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&quot;&gt;http://www.who.int/water_sanitation_health/gbd_poor_water/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Métodos y fuentes de datos de la OMS para las causas mundiales de muerte, 2000&amp;#x2013;2012 (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2012.pdf?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2012.pdf?ua=1&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</data>
</root>
