<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 2-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Распространенность недоедания (на французском языке: pourcentage de sous-alimentation; на испанском языке: porcentaje de sub-alimentacin; на итальянском языке: prevalenza di sotto-alimentazione) является оценкой доли населения, для которого обычно потребляемая пища является недостаточной, чтобы обеспечить уровни калорийного питания, необходимые для поддержания нормального, активного и здорового образа жизни. Данная оценка выражается в процентах. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Недоедание определяется как состояние, при котором человек имеет регулярный доступ к количеству еды, которого недостаточно, чтобы обеспечить его энергией, необходимой для ведения нормального, активного и здорового образа жизни, учитывая необходимую для него или нее калорийность питания. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя, строго говоря, &quot;недоедание&quot;, как здесь определено, отличается от физических состояний &quot;плохое питание&quot; и &quot;недостаточное питание&quot;, поскольку оно относится к состоянию недостаточного потребления пищи, а не к результату с точки зрения уровня питания. На французском, испанском и итальянском языках разница отражается в использовании в названии показателя терминов alimentation, alimentacin или alimentazione вместо nutrition, nutricin или nutrizione. Более подходящим выражением на английском языке, которое бы отображало точное значение показателя, могло бы быть &quot;prevalence of under-feeding&quot; (распространенность недостаточного потребления пищи), но к настоящему времени термин &quot;недоедание&quot; уже давно ассоциируется с этим показателем. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Принимая во внимание, что состояние недоедания применяется к отдельным лицам вследствие концептуальных и связанных с данными соображений, показатель может относиться только к населению или группе лиц. Таким образом, распространенность недоедания является оценкой доли лиц в группе, которые находятся в этом состоянии, но не позволяет определить, какие именно люди в группе фактически недоедают. &lt;/p&gt;</data>
</root>
