<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 6-2-1b, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;La présence d’une installation de lavage de mains avec de l’eau et du savon disponibles ne garantit pas que les membres du ménage se lavent systématiquement les mains à des moments clés. Mais l’observation directe du lavage des mains est difficile, et les gens ont tendance à se comporter différemment lorsqu’ils sont observés. La présence d’une installation de lavage de mains avec de l’eau et du savon disponibles s’est avérée être un indicateur raisonnable pour le lavage des mains. Les recenseurs demandent aux ménages de leur montrer où les membres du ménage se lavent le plus souvent les mains et d’enregistrer le type d’installation et si de l’eau et du savon sont présents au moment de l’enquête. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis 2016, les enquêtes auprès des ménages ont affiné les questions posées sur les installations de lavage de mains afin d’inclure des catégories de réponse distinctes pour différents types d’installations de lavage de mains, y compris les appareils fixes comme les éviers et les robinets, et les appareils mobiles comme les cruches et les lavabos portables. Ces enquêtes ont montré que les appareils mobiles sont largement utilisés dans les pays à faible revenu. Les enquêtes plus anciennes qui n’incluent pas de réponses pour les appareils mobiles peuvent donc sous-estimer la population ayant accès à des installations de lavage de mains. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les enquêtes auprès des ménages dans les pays à revenu élevé comprennent rarement des questions sur les installations de lavage de mains et, en tant que telles, ont une très faible couverture de données. Certains pays disposent de données sur la proportion de ménages disposant d’un approvisionnement en eau courante, d’eau chaude, de douches ou de salles de bains, mais des travaux supplémentaires sont nécessaires pour déterminer combien d’entre eux disposent également de services d’hygiène de base. &lt;/p&gt;</data>
</root>
