<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 4-2-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;En 2015, l’UNICEF a lancé un processus de développement méthodologique qui a impliqué de vastes consultations avec des experts, des organismes partenaires et des autorités statistiques nationales. Au cours des cinq années suivantes, une séquence d’étapes techniques soigneusement planifiées a été exécutée, incorporant des méthodes qualitatives et quantitatives pour identifier les meilleurs éléments pour mesurer l’indicateur 4.2.1. Ce processus a conduit à l’élaboration de l’ECDI2030. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ECDI2030 répond au besoin de données représentatives à l’échelle nationale et comparables à l’échelle internationale sur le développement de la petite enfance, recueillies de manière normalisée. Il rend compte de l’atteinte des étapes clés du développement par les enfants âgés de 24 à 59 mois. On pose 20 questions aux mères ou aux principaux fournisseurs de soins sur la façon dont leurs enfants se comportent dans certaines situations quotidiennes, ainsi que sur les compétences et les connaissances qu’ils ont acquises. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ECDI2030 peut être intégré aux efforts nationaux existants de collecte de données, y compris les programmes internationaux d’enquêtes auprès des ménages tels que le MICS soutenu par l’UNICEF et les enquêtes démographiques et de santé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ECDI2030 est destiné à remplacer l’indice de développement de la petite enfance (ou ECDI) qui recueille des données sur l’indicateur proxy de l’indicateur 4.2.1 des ODD utilisé depuis 2015. L’ancien ECDI et le nouvel ECDI2030 ciblent différents groupes d’âge et mesurent des domaines de développement légèrement différents. Par conséquent, les indicateurs générés par les deux instruments peuvent ne pas être entièrement comparables et il faut faire preuve de prudence lors de l’interprétation des estimations produites par les deux mesures. &lt;/p&gt;</data>
</root>
