<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 14-5-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur Couverture des aires protégées par rapport aux aires marines montre les tendances temporelles du pourcentage moyen de chaque site important pour la biodiversité marine (c&apos;est-à-dire ceux qui contribuent de manière significative à la persistance de la biodiversité mondiale) qui est couvert par des aires protégées désignées.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les aires protégées, telles que définies par l&apos;Union internationale pour la conservation de la nature (UICN ; Dudley 2008), sont des espaces géographiques clairement définis, reconnus, dédiés et gérés, par des moyens légaux ou d&apos;autres moyens efficaces, pour réaliser la conservation à long terme de la nature avec les services écosystémiques et les valeurs culturelles associés. Il est important de noter qu&apos;une variété d&apos;objectifs de gestion spécifiques sont reconnus dans cette définition, couvrant la conservation, la restauration et l&apos;utilisation durable :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Catégorie Ia : Réserve naturelle stricte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Catégorie Ib : Zone de nature sauvage &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Catégorie II : Parc national &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Catégorie III : Monument ou élément naturel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Catégorie IV : Zone de gestion de l&apos;habitat/des espèces&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Catégorie V : Paysage terrestre ou marin protégé &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Catégorie VI : Zone protégée avec utilisation durable des ressources naturelles&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le statut &amp;quot;désigné&amp;quot; est attribué à une aire protégée lorsque l&apos;autorité correspondante, conformément à la législation nationale ou à la pratique courante (par exemple, au moyen d&apos;un décret exécutif ou autre), approuve officiellement un document de désignation. La désignation doit être faite dans un but de conservation de la biodiversité, et non de protection de facto résultant d&apos;une autre activité (par exemple, militaire).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les sites contribuant de manière significative à la persistance de la biodiversité à l&apos;échelle mondiale sont identifiés en suivant les critères mondiaux définis dans &lt;em&gt;Une norme mondiale pour l&apos;identification des zones clés pour la biodiversité &lt;/em&gt;(UICN 2016) appliqués au niveau national. Les zones clés pour la biodiversité englobent (a) les zones importantes pour la biodiversité des oiseaux, c&apos;est-à-dire les sites contribuant de manière significative à la persistance de la biodiversité au niveau mondial, identifiés à l&apos;aide de données sur les oiseaux, dont &amp;gt;13 000 sites au total ont été identifiés dans tous les pays du monde (BirdLife International 2014, Donald &lt;em&gt;et al.&lt;/em&gt; 2018) ; (b) les sites de l&apos;Alliance pour une extinction zéro (Ricketts et al. 2005), c&apos;est-à-dire des sites détenant effectivement la totalité de la population d&apos;au moins une espèce évaluée comme étant en danger critique d&apos;extinction ou en danger sur la liste rouge des espèces menacées de l&apos;UICN, dont 853 sites ont été identifiés pour 1 483 espèces de mammifères, oiseaux, amphibiens, reptiles, crustacés d&apos;eau douce, coraux constructeurs de récifs, conifères, cycadales et autres taxons ; (c) les zones clés pour la biodiversité identifiées dans le cadre d&apos;une version antérieure des critères relatifs aux zones clés pour la biodiversité (Langhammer &lt;em&gt; et al.&lt;/em&gt; 2007), y compris celles identifiées dans les profils de points chauds des écosystèmes élaborés avec le soutien du Fonds de partenariat pour les écosystèmes critiques. Ces trois sous-ensembles sont en cours de réévaluation à l&apos;aide de la Norme mondiale, qui unifie ces approches ainsi que d&apos;autres mécanismes d&apos;identification de sites importants pour d&apos;autres espèces et écosystèmes (UICN 2016).&lt;/p&gt;</data>
</root>
