<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 7-1-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Base de Datos Global de Electrificación del Banco Mundial recopila datos de encuestas de hogares representativas a nivel nacional, así como datos censales desde 1990 hasta 2018. También incorpora datos de la Base de Datos Socioeconómicos para América Latina y el Caribe, la Base de Datos de Pobreza de Oriente Medio y África del Norte y la Base de Datos de Pobreza de Europa y Asia Central, todas ellas basadas en encuestas similares. En el momento de realizar este análisis, la Base de Datos de Electrificación Global contenía 1.215 encuestas de 140 países, excluyendo las encuestas de los países de altos ingresos según la clasificación de las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para estimar los valores, se adaptó un enfoque de modelización no paramétrica multinivel&amp;#x2014;desarrollado por la Organización Mundial de la Salud para estimar el uso de combustibles limpios&amp;#x2014;para&amp;#xA0;predecir&amp;#xA0;el acceso a la electricidad y se utilizó para completar las observaciones que faltaban para el periodo de tiempo entre 1990 y 2018. Cuando los datos&amp;#xA0;están disponibles, las estimaciones de acceso se ponderan en función de la población. La modelización no paramétrica multinivel&amp;#xA0;tiene en cuenta&amp;#xA0;la estructura jerárquica de los datos (niveles nacionales y regionales), utilizando la clasificación regional de las Naciones Unidas.&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El modelo se aplica a todos los países con al menos una observación. Con el fin de utilizar la mayor cantidad posible de datos reales, los resultados basados en datos de encuestas reales se presentan en su forma original para todos los años disponibles. El modelo estadístico se utiliza para completar los datos solo en los años en que faltan y para realizar análisis globales y regionales. En ausencia de datos de la encuesta para un año determinado, se ha tomado prestada la información de las tendencias regionales. La diferencia entre las observaciones reales y los valores estimados se identifica claramente en la base de datos.&amp;#xA0;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los países considerados &amp;#x201C;Desarrollados&amp;#x201D; por las Naciones Unidas y clasificados como &amp;#x201C;De altos ingresos&amp;#x201D; se supone que tienen tasas de electrificación del 100% desde el primer año en que el país entró en la categoría.&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el presente informe, para evitar que las tendencias de electrificación de 1990 a 2010 eclipsen los esfuerzos de electrificación desde 2010, el modelo se ejecutó dos veces:&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Con datos de la encuesta + supuestos de 1990&amp;#x2013;2018 para las estimaciones del modelo desde 1990&amp;#x2013;2018&amp;#xA0;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Con datos de encuesta + hipótesis de 2010&amp;#x2013;2018 para las estimaciones del modelo de 2010&amp;#x2013;2018&amp;#xA0;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dada la baja frecuencia y la distribución regional de algunas encuestas, varios países tienen brechas en los datos disponibles. Para desarrollar la evolución histórica y el punto de partida de las tasas de electrificación, se adoptó un enfoque de modelización simple para completar las observaciones que faltaban. Este enfoque de modelización permitió estimar las tasas de electrificación de 212 países a lo largo de estos períodos. El Informe del Marco de Seguimiento Global de SE4ALL (2013) al que se hace referencia a continuación proporciona más detalles sobre la metodología sugerida para el seguimiento del acceso a la energía (Capítulo 2, Sección 1, página 82-87).&lt;/p&gt;</data>
</root>
