<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 4-2-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Definición:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tasa de participación en el aprendizaje organizado (un año antes de la edad oficial de ingreso a la educación primaria), por sexo, es definida como el porcentaje de niños en el rango de edad dado que participan en uno o más programas de aprendizaje organizado, incluidos los programas que ofrecen una combinación de educación y atención. Se incluye tanto la participación en la primera infancia como en la educación primaria. La franja de edad variará según el país en función de la edad oficial de acceso a la educación primaria.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Conceptos:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un programa de aprendizaje organizado es aquel que consiste en un conjunto o secuencia coherente de actividades educativas diseñadas con la intención de lograr resultados de aprendizaje predeterminados o la realización de un conjunto específico de tareas educativas. Los programas de educación infantil y primaria son ejemplos de programas de aprendizaje organizados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La educación infantil y primaria se definen en la revisión de 2011 de la Clasificación Internacional Normalizada de la Educación (CINE 2011). La educación infantil suele estar diseñada con un enfoque holístico para apoyar el desarrollo cognitivo, físico, social y emocional temprano de los niños y para introducir a los niños pequeños en la instrucción organizada fuera del contexto familiar. La educación primaria ofrece un aprendizaje y unas actividades educativas diseñadas para proporcionar a los alumnos las habilidades fundamentales en lectura, escritura y matemáticas y establecer una base sólida para el aprendizaje y la comprensión de las áreas básicas del conocimiento y el desarrollo personal. Se centra en el aprendizaje a un nivel básico de complejidad con poca, o ninguna, especialización. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La edad oficial de acceso a la educación primaria es la edad a la que los niños están obligados a comenzar la educación primaria según la legislación o las políticas nacionales. Cuando se especifica más de una edad, por ejemplo, en diferentes partes de un país, se utiliza la edad oficial de ingreso más común (es decir, la edad a la que se espera que la mayoría de los niños del país comiencen la primaria) para el cálculo de este indicador a nivel global.&lt;/p&gt;</data>
</root>
