<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 4-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le taux de participation à des activités d&apos;apprentissage organisées (un an avant l&apos;âge officiel d&apos;entrée au primaire), selon le sexe, défini comme le pourcentage d&apos;enfants d&apos;une tranche d&apos;âge donnée qui participent à un ou plusieurs programmes d&apos;apprentissage organisé, y compris les programmes qui offrent une combinaison d&apos;éducation et de soins. La participation à la petite enfance et à l&apos;enseignement primaire sont toutes deux incluses. La tranche d&apos;âge varie selon les pays en fonction de l&apos;âge officiel d&apos;entrée dans l&apos;enseignement primaire. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un programme d&apos;apprentissage organisé est un programme qui consiste en un ensemble cohérent ou une séquence d&apos;activités éducatives conçues dans le but d&apos;atteindre des résultats d&apos;apprentissage prédéterminés ou d&apos;accomplir un ensemble spécifique de tâches éducatives. Les programmes d&apos;éducation de la petite enfance et de l&apos;enseignement primaire sont des exemples de programmes d&apos;apprentissage organisé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;éducation de la petite enfance et l&apos;enseignement primaire sont définis dans la révision 2011 de la Classification internationale type de l&apos;éducation (CITE 2011). L&apos;éducation de la petite enfance est généralement conçue avec une approche holistique pour soutenir le développement cognitif, physique, social et émotionnel précoce des enfants et pour initier les jeunes enfants à l&apos;enseignement organisé en dehors du contexte familial. L&apos;enseignement primaire propose des activités d&apos;apprentissage et d&apos;éducation conçues pour fournir aux élèves des compétences fondamentales en lecture, en écriture et en mathématiques et pour établir une base solide pour l&apos;apprentissage et la compréhension des domaines fondamentaux de la connaissance et du développement personnel. Il se concentre sur l&apos;apprentissage à un niveau de base de complexité avec peu, voire pas, de spécialisation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;âge officiel d&apos;entrée dans le primaire est l&apos;âge auquel les enfants sont obligés de commencer l&apos;enseignement primaire conformément à la législation ou aux politiques nationales. Lorsque plus d&apos;un âge est spécifié, par exemple, dans différentes parties d&apos;un pays, l&apos;âge officiel d&apos;entrée le plus courant (c&apos;est-à-dire l&apos;âge auquel la plupart des enfants du pays sont censés commencer l&apos;enseignement primaire) est utilisé pour le calcul de cet indicateur au niveau mondial. &lt;/p&gt;</data>
</root>
