<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 4-2-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Определение: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Уровень участия в организованных видах обучения (за один год до достижения официального возраста поступления в школу) в разбивке по полу, определяемый как доля детей в данной возрастной группе, которые участвуют в одной или нескольких организованных программах обучения, включая программы, которые предлагают сочетание образования и ухода. Включено  участие как в раннем детстве, так и на стадии начального обучения. Возрастной диапазон будет различным в разных странах в зависимости от официального возраста поступления в начальную школу. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Понятия: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Организованная учебная программа - это программа, которая состоит из связанного набора или последовательности образовательных мероприятий, разработанных с целью достижения заранее определенных результатов обучения или выполнения определенного набора образовательных задач. Программы образования детей младшего возраста и начального образования являются примерами организованных программ обучения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Образование детей младшего возраста и начальное образование определены в редакции Международной стандартной классификации образования 2011 года. (МСКО-2011). Образование детей младшего возраста обычно разрабатывается с использованием целостного подхода для поддержки раннего когнитивного, физического, социального и эмоционального развития детей и для ознакомления детей младшего возраста с организованным обучением в отрыве от семейной обстановки. Начальное образование предлагает учебные и образовательные мероприятия, призванные дать учащимся фундаментальные навыки чтения, письма и математики и заложить прочную основу для изучения и понимания основных областей знаний и развития личности. Обучение направлено на получение образования на основном уровне сложности с минимальной специализацией, если таковая имеется &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Официальный возраст поступления в начальную школу - это возраст, в котором дети обязаны приступить к начальному образованию в соответствии с национальным законодательством или политикой. Если указано более одного возраста, например, в разных частях страны, то для расчета этого показателя на глобальном уровне используется наиболее общий официальный возраст поступления (т. е. возраст, в котором большинство детей в стране должны приступить к начальному образованию). &lt;/p&gt;</data>
</root>
