<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 5-4-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur est défini comme la proportion de temps passé dans une journée à faire du travail domestique et prodiguer des soins de façon non rémunérée par les hommes et les femmes. Le travail domestique et les soins non rémunérés font référence aux activités liées à la fourniture de services pour l’usage final par des membres du ménage ou par des membres de la famille vivant dans d’autres ménages. Ces activités sont répertoriées dans la Classification internationale des activités à prendre en compte dans les statistiques du budget-temps (ICATUS 2016) sous les principales divisions « 3. Services domestiques non rémunérés aux membres du ménage et de la famille » et « 4. Services de soins non rémunérés aux membres du ménage et de la famille ». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les &lt;em&gt;travaux domestiques et soins non rémunérés&lt;/em&gt; désignent les activités telles que la préparation des aliments, le lavage de la vaisselle, le nettoyage et l’entretien du logement, la lessive, le repassage, le jardinage, les soins aux animaux domestiques, les achats, l’installation, l’entretien et la réparation d’articles personnels et ménagers, la garde d’enfants et les soins aux membres du ménage et de la famille qui sont malades, âgés ou handicapés, entre autres. Ces activités sont répertoriées dans ICATUS 2016 sous les principales divisions « 3. Services domestiques non rémunérés aux membres du ménage et de la famille » et « 4. Services de soins non rémunérés aux membres du ménage et de la famille ». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les concepts et définitions de cet indicateur sont basés sur les normes internationales suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Système de comptabilité nationale 2008 (SCN 2008)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La résolution concernant les statistiques du travail, de l’emploi et de la sous-utilisation du travail, adoptée par la Conférence internationale des statisticiens du travail (CIST) à sa 19e session en 2013&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Classification internationale des activités à prendre en compte dans les statistiques du budget-temps (ICATUS 2016)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les concepts spécifiques pertinents sont présentés ci-dessous :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Une activité est dite productive ou se situe dans la « limite générale de production » si elle satisfait au critère de la troisième personne (l’activité peut être déléguée à une autre personne et donner les mêmes résultats souhaités). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les activités productives peuvent être classées en fonction du cadre de l’OIT pour les statistiques du travail (inclus dans la résolution adoptée par la CIST à sa 19e session) en :&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Travail de production à usage propre (activités de production de biens et de services pour usage final propre; la destination prévue de la production est principalement destinée à l’usage final du producteur sous forme de formation de capital ou de consommation finale par les membres du ménage ou par les membres de la famille vivant dans d’autres ménages; dans le cas de produits agricoles, de pêche, de chasse ou de cueillette destinés principalement à l’autoconsommation, une partie ou un excédent peut néanmoins être vendu ou échangé)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Emploi (activités de production de biens ou de prestation de services rémunérés ou lucratifs)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Travail de stagiaire non rémunéré (toute activité non rémunérée visant à produire des biens ou à fournir des services à autrui, afin d’acquérir de l’expérience ou des compétences en milieu de travail dans un métier ou une profession)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Travail bénévole (toute activité non rémunérée et non obligatoire pour produire des biens ou fournir des services à autrui)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Autres formes de travail&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Le travail de production à usage propre peut être différencié selon que des biens ou des services sont produits. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’indicateur 5.4.1 ne considère que le travail de production de services à usage propre, c’est-à-dire les activités liées aux services domestiques non rémunérés et aux services de soins non rémunérés entrepris par les ménages pour leur propre usage. Ces activités sont répertoriées dans ICATUS 2016 sous les principales divisions « 3. Services domestiques non rémunérés aux membres du ménage et de la famille » et « 4. Services de soins non rémunérés aux membres du ménage et de la famille ». &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans la mesure du possible, les statistiques compilées par le Conseil de sécurité de l’ONU sont basées sur la Classification internationale des activités à prendre en compte dans les statistiques du budget-temps (ICATUS 2016), qui classe les activités entreprises par les personnes au cours de la période d’enquête. ICATUS 2016 a été adopté par la Commission de statistique des Nations Unies pour être utilisé comme classification statistique internationale lors de sa 48e session, du 7 au 10 mars 2017. &lt;/p&gt;</data>
</root>
