<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 1-1-1a, translated into ru</message>
	<data>В целях последовательного определения масштабов нищеты в различных странах Всемирный банк в своей международной деятельности руководствуется общим стандартом, основанным на понятии « нищета» в беднейших странах мира. Первоначальный уровень в размере 1 долл. США в день был рассчитан на основе национальных данных только для 22 развивающихся стран, главным образом на основе научных исследований 80 - х годов (Ravallion et al., 1991). Несмотря на то, что в то время это было наилучшим вариантом, даже в 80 - е годы его можно было с трудом применить к развивающимся странам. С тех пор национальные уровни бедности были установлены для многим других стран. Основываясь на новой методике расчета национальных уровней для 75 развивающихся стран, Равальон, Чень и Санграула (RCS) (2009г.) предложили новый международный уровень нищеты в 1,25 долл.Это средний уровень нищеты в 15 беднейших странах, по имеющимся у них данным.

По паритету покупательной способности (ППС) 2011 года в настоящее время уровень крайней нищеты составляет 1,90 долл. , что представляет собой среднее значение национальной черты бедности, установленной в тех же 15 беднейших странах, ранжированных по уровню потребления на душу населения. Новая черта бедности сохраняет тот же уровень крайней нищеты, что и в случае беднейших стран мира, но обновляется с учетом последних данных о стоимости жизни в развивающихся странах.

Нынешняя черта крайней бедности установлена на уровне 1,90 долл. США в день по ППС в 2011 году, что представляет собой среднее значение национальной черты бедности, установленной в тех же 15 беднейших странах, ранжированных по уровню потребления на душу населения. Новая черта бедности поддерживает тот же уровень крайней бедности - черту бедности, которая характерна для беднейших стран мира, - но обновляет ее, используя самую последнюю информацию о стоимости жизни в развивающихся странах. 

При измерении международной бедности страны, международная черта бедности по ППС конвертируется в местные валюты по ценам 2011 года, а затем конвертируется в цены, преобладающие на момент проведения соответствующего обследования домашних хозяйств, с использованием наилучшего доступного Индекса потребительских цен (ИПЦ). (Таким же образом, данные обследования о потреблении домохозяйств или их доходах за год обследования выражаются в ценах базового года ИПЦ, а затем конвертируются в доллары по ППС). Затем по итогам этого обследования вычисляется уровень бедности. Все сравнения, проведенные внутри этого периода времени, являются реальными, так как они оцениваются с использованием ИПЦ для конкретной страны. Методы интерполяции/экстраполяции используются для выравнивания оценок, основанных на обследовании, с этими базисными годами.</data>
</root>
