<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 15-3-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Commentaires et limites :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur 15.3.1 des ODD est une quantification binaire -- dégradé/non dégradé -- basée sur l&apos;analyse des données disponibles qui sont validées et rapportées par les autorités nationales. Les rapports sur les sous-indicateurs devraient être basés principalement, et dans la mesure du possible, sur des sources de données officielles nationales comparables et normalisées. Dans une certaine mesure, les données nationales sur les trois sous-indicateurs sont et peuvent être collectées à partir de sources existantes (par exemple, bases de données, cartes, rapports), y compris les inventaires participatifs sur les systèmes de gestion des terres ainsi que les données de télédétection collectées au niveau national. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ensembles de données régionales et mondiales dérivées de l&apos;observation de la Terre et de l&apos;information géospatiale peuvent jouer un rôle important en l&apos;absence de sources de données officielles nationales, pour les compléter ou les améliorer. Ces ensembles de données peuvent aider à valider et à améliorer les statistiques nationales pour une plus grande précision en garantissant que les données sont spatialement explicites. Reconnaissant que les sous-indicateurs ne peuvent pas saisir pleinement la complexité de la dégradation des terres (c&apos;est-à-dire son degré et ses facteurs), les pays sont fortement encouragés à utiliser d&apos;autres indicateurs, données et informations nationaux ou infranationaux pertinents pour renforcer leur interprétation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En ce qui concerne les variables à évolution lente, telles que les stocks de carbone organique du sol, la communication de données tous les quatre ans peut ne pas être pratique ou ne pas permettre une détection fiable des changements pour de nombreux pays. Néanmoins, ce sous-indicateur capture des données et des informations importantes qui deviendront plus disponibles à l&apos;avenir grâce à des mesures améliorées au niveau national, telles que celles facilitées par le Partenariat mondial pour les sols de la FAO et d&apos;autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que l&apos;accès à l&apos;imagerie de télédétection se soit considérablement amélioré ces dernières années, il existe toujours un besoin de séries chronologiques historiques essentielles qui ne sont actuellement disponibles qu&apos;à une résolution grossière ou moyenne. On s&apos;attend à ce que la disponibilité d&apos;ensembles de données à haute résolution, calibrés localement, augmente rapidement dans un avenir proche. Les capacités nationales de traitement, d&apos;interprétation et de validation des données géospatiales doivent encore être renforcées dans de nombreux pays ; des conseils de bonnes pratiques pour le suivi et la communication des sous-indicateurs dans d&apos;autres processus seront utiles à cet égard. &lt;/p&gt;</data>
</root>
