<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 3-1-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le ratio de mortalité maternelle est défini comme le nombre de décès maternels divisé par le nombre de naissances vivantes. Toutefois, pour tenir compte du caractère potentiellement incomplet de l&apos;enregistrement des décès dans les différentes sources de données, le GIEMM calcule d&apos;abord la fraction des décès dus à des causes maternelles à partir des sources de données originales (appelée la « proportion maternelle » ou PM), puis applique cette fraction aux estimations de l&apos;OMS du nombre total de décès chez les femmes en âge de procréer pour obtenir une estimation du nombre de décès maternels. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En d&apos;autres termes, la fraction suivante est d&apos;abord calculée à partir des sources de données des pays : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PM = Nombre de décès maternels 15 à 49 ans / tous les décès féminins à l&apos;âge de 15 à 49 ans &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;et ensuite le PM est utilisé pour calculer le RMM comme suit : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RMM = PM x (tous les décès de femmes entre 15 et 49 ans / nombre de naissances vivantes) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;où l&apos;estimation de tous les décès entre 15 et 49 ans dans la deuxième équation est tirée des tables de mortalité des « Global Health Estimates » de l&apos;OMS, et le nombre de naissances vivantes est tiré des « World Population Prospects 2019 ». &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ce contexte, voici quelques raisons pour lesquelles les estimations du GIEMM peuvent différer des statistiques nationales :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Les systèmes d&apos;enregistrement et de statistiques de l&apos;état civil ne sont pas
toujours complets (c&apos;est-à-dire qu&apos;ils ne saisissent pas toujours 100 % de tous les décès) et cette complétude peut changer avec le temps. L&apos;approche d&apos;estimation du GIEMM tente de corriger cela en utilisant l&apos;approche ci-dessus, qui implique de calculer d&apos;abord les PM. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le GIEMM applique souvent des facteurs d&apos;ajustement aux PM calculées à partir
des données originales pour tenir compte des problèmes de mesure (tels que la façon dont le pays a défini les « décès maternels », une mauvaise classification ou un manque d&apos;exhaustivité). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le GIEMM utilise la série standardisée de naissances vivantes de la Division
de la population des Nations Unies (DPNU), telle que publiée dans « World Population Prospects 2019 », au dénominateur de l&apos;équation du RMM. Pour mieux informer le WPP, les pays doivent discuter des écarts directement avec la DPNU. L&apos;adresse de contact est population@un.org; cette adresse électronique fait l&apos;objet d&apos;un suivi régulier et les messages sont envoyés aux analystes appropriés pour chaque pays ou préoccupation. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Statistiquement parlant, les décès maternels sont un événement relativement
rare, ce qui peut conduire à des distorsions temporelles dans les données au fil du temps. Comme l&apos;objectif des estimations du GIEMM est de suivre les progrès à long terme dans la réduction de la mortalité maternelle, le processus d&apos;estimation implique un certain lissage pour générer une courbe qui saisit mieux les changements du risque sous-jacent. &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;</data>
</root>
