<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 17-19-2a, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Переписи населения и жилищного фонда являются одним из основных источников данных, необходимых для разработки, осуществления и мониторинга политики и программ, направленных на инклюзивное социально-экономическое развитие и экологическую устойчивость. Переписи населения и жилищного фонда являются важным источником дезагрегированных данных, необходимых для оценки прогресса в реализации Повестки дня в области устойчивого развития на период до 2030 года, особенно в контексте оценки состояния людей, имея в виду их доходы, пол, возраст, расу, этническую принадлежность, миграционный статус, нетрудоспособность и географическое местоположение или другие характеристики. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В знак признания вышесказанного резолюция ЭКОСОС E / RES / 2015/10, одобряющая Всемирную программу переписей населения и жилищного фонда 2020 г., настоятельно призывает государства-члены провести по меньшей мере одну перепись населения и жилищного фонда в рамках Всемирной программы переписей населения и жилищного фонда 2020 года, учитывая международные и региональные рекомендации, относящиеся к переписи населения и жилищного фонда, и уделяя особое внимание предварительному планированию, эффективности затрат, охвату, своевременному распространению результатов переписи и удобному доступу к ним для национальных заинтересованных сторон, Организации Объединенных Наций и других соответствующих межправительственных организаций для содействия эффективному использованию и разработке планов и программ в области развития и проведения исследований по вопросам народонаселения и устойчивого развития. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель отслеживает долю стран, которые провели хотя бы одну перепись населения и жилищного фонда за последние 10 лет, и, следовательно, предоставляет информацию о наличии дезагрегированных данных о населении и жилищном фонде, необходимых для оценки прогресса в реализации Повестки дня в области устойчивого развития на период до 2030 года. &lt;/p&gt;</data>
</root>
