<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-8-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;These tracer indicators are meant to be indicative of service coverage, not a complete or exhaustive list of health services and interventions that are required for universal health coverage. The 14 tracer indicators were selected because they are well-established, with available data widely reported by countries (or expected to become widely available soon). Therefore, the index can be computed with existing data sources and does not require initiating new data collection efforts solely to inform the index.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estos indicadores trazadores pretenden ser indicativos de la cobertura de servicios, no una lista completa o exhaustiva de los servicios e intervenciones sanitarias que se requieren para la cobertura sanitaria universal. Los 14 indicadores trazadores se seleccionaron porque están bien establecidos, con datos disponibles ampliamente reportados por los países (o que se espera que estén ampliamente disponibles pronto). Por lo tanto, el índice puede calcularse con las fuentes de datos existentes y no requiere iniciar nuevos esfuerzos de recopilación de datos únicamente para informar el índice.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt; Commentaires et limites :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ces indicateurs traceurs sont censés indiquer la couverture des services, et non une liste complète ou exhaustive des services de santé et des interventions nécessaires à la couverture sanitaire universelle. Les 14 indicateurs traceurs ont été sélectionnés parce qu’ils sont bien établis, et les données disponibles sont largement rapportées par les pays (ou devraient bientôt être largement disponibles). Par conséquent, l’index peut être calculé avec les sources de données existantes et ne nécessite pas d’entreprendre de nouveaux efforts de collecte de données uniquement pour informer l’index. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эти контрольные показатели предназначены для отражения охвата услугами, а не для представления полного или исчерпывающего списка медицинских услуг и лечебных процедур, необходимых для всеобщего охвата услугами здравоохранения. Было выбрано 14 контрольных показателей, поскольку они являются общепризнанными, с доступными данными, широко представляемыми странами (или ожидается, что они вскоре станут широко доступными). Следовательно, индекс может быть вычислен с использованием существующих источников данных и не требует инициирования новых усилий по сбору данных исключительно для того, чтобы сформировать индекс.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
