<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 15-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Площадь лесов в процентном отношении к общей площади суши &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Чтобы дать точное определение показателя, крайне важно дать определение, что такое Лес и Общая площадь суши. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Согласно определениям ФАО, лес означает: участок земли площадью более 0,5 гектара, на котором растут деревья высотой более пяти метров с сомкнутостью крон более десяти процентов, или деревья, способные на данном участке достичь этих пороговых значений. Не включает земли, которые используются преимущественно для целей сельского хозяйства или поселений. Более конкретно: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Лес определяется как наличием деревьев, так и отсутствием других преобладающих видов землепользования. Деревья должны быть способны достигать минимальной высоты 5 м.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сюда входят участки с молодыми деревьями, с сомкнутостью крон еще не достигшей, но которая, как ожидается, достигнет 10 %, а деревья – высоты 5 метров. Он также включает участки, которые являются временно обезлесенными из-за сплошных рубок в рамках практики ведения лесного хозяйства или из-за стихийных бедствий, но которые, как ожидается, будут восстановлены в течение 5 лет. В исключительных случаях, с учетом местных условий, могут устанавливаться более продолжительные временные сроки. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Лес включает лесные дороги, противопожарные полосы и другие небольшие открытые пространства, леса национальных парках, природных заповедниках и на других охраняемых территориях, представляющих особый экологический, научный, исторический, культурный или духовный интерес.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Лес включает ветрозащитные полосы, лесозащитные полосы и полосы деревьев площадью более 0,5 га и шириной более 20 м. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сюда входят заброшенные земли со сменной культивацией, где производится восстановление лесонасаждений, которые имеют или, как ожидается, будут иметь сомкнутость крон 10 %, а деревья – высоту 5 метров. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Лес включает площади, занятые мангровыми лесами в приливных зонах, независимо от того, классифицируются ли эти площади в качестве земельных площадей.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Лес включает плантации каучуковых деревьев, пробкового дуба и рождественских елок.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Сюда входят площади, занятые бамбуковыми и пальмовыми лесами при условии, что землепользование, высота деревьев и сомкнутость крон соответствуют установленным критериям.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Лес не включает древесные насаждения, вовлеченные в сельскохозяйственное производство, такие как плантации плодовых деревьев, плантации масличной пальмы, оливковые рощи, и агролесоводственные системы, при которых сельскохозяйственные культуры выращиваются под кронами деревьев. Примечание: площади, включенные в некоторые агролесоводственные системы, такие как системаTaungya, при которых сельскохозяйственные культуры выращиваются только в первые годы оборота лесного хозяйства, должны рассматриваться как лес. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Общая площадь суши - это общая площадь страны за вычетом территории, покрытой внутренними водами, такими как крупные реки и озера. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель выражается в процентах. &lt;/p&gt;</data>
</root>
