<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 7-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los combustibles para cocinar, se dispone de una cobertura de 170 países a través de la base de datos mundial de la OMS sobre energía en los hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los combustibles de iluminación, la base de datos de la OMS incluye datos de 77 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los combustibles de calefacción, la base de datos de la OMS incluye datos de 55 países.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde 1960 hasta 2018&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estimaciones desagregadas para diferentes usos finales (es decir, cocina, calefacción e iluminación; con las mejoras previstas en las encuestas de hogares, esto será posible para la calefacción y la iluminación para todos los países con datos de encuestas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desglose del acceso a combustibles limpios y tecnologías para cocinar por lugar de residencia rural o urbano es posible para todos los países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desglose por género según el usuario principal (es decir, el cocinero) de la energía para cocinar estará disponible con las mejoras previstas en las encuestas de hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de un desglose por género del jefe de familia para la cocina, la iluminación y la calefacción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La energía es un servicio que se presta en el hogar y no a nivel individual. Sin embargo, los hombres y las mujeres la utilizan de forma diferenciada y tiene distintos efectos en su salud y bienestar. Lo que sí será posible, en principio, es informar sobre el acceso a la energía desglosado por el principal usuario de la energía para cocinar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, la base de datos de la OMS sobre la energía en los hogares incluye datos de treinta países sobre el tiempo que dedican los niños a recoger leña y agua, desglosados por sexo. Con las mejoras en la recopilación de datos a través del proceso de armonización de encuestas mencionado más abajo, se dispondrá de datos que informen sobre el tiempo dedicado exclusivamente a la recolección de combustible y no en combinación con la recolección de agua.&lt;/p&gt;</data>
</root>
