<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 6-6-1b, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la compilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los países de la Convención de Ramsar proporcionan todos los datos en forma de informe nacional siguiendo un formato estándar aprobado por el Comité Permanente, que incluye los datos originales y la referencia de los inventarios de humedales como principal fuente de información.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el documento &amp;#x201C;Orientaciones sobre la información relativa a la extensión de los humedales nacionales, que se proporcionará en la Meta 8 Inventario Nacional de Humedales del Informe Nacional de Ramsar para la COP13&amp;#x201D;, se encuentra la metodología y las orientaciones detalladas sobre cómo proporcionar los datos sobre la extensión para el indicador 6.6.1 en sus Informes Nacionales y utilizar la definición y clasificación de Ramsar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Convención de Ramsar sobre los Humedales ha tomado muchas medidas para garantizar el uso racional y la conservación de los humedales en todo el mundo. Esto ha incluido el desarrollo y la promoción de orientaciones y herramientas de mejores prácticas para el inventario, la evaluación y el monitoreo de los cambios en los humedales, con un énfasis particular en los últimos años en la aplicación de un número cada vez mayor de enfoques de teledetección por satélite (Davidson &amp;amp; Finlayson 2007; Mackay et al. 2009; Secretaría de Ramsar 2010a). Esto se ha hecho necesario ya que existe una creciente demanda de información que puede ser utilizada fácilmente por los administradores de humedales para ayudar a frenar la pérdida y degradación en curso de los mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La utilidad de los diferentes conjuntos de datos de teledetección para el inventario, el monitoreo y la evaluación de los humedales está bien establecida, en particular, a través del suministro de mapas basados en el sitio (Uso de la Tierra y Cobertura del Suelo (LULC, por su sigla en inglés)) que caracterizan un ecosistema en particular, hasta el análisis de datos de series temporales (conjuntos de datos de teledetección recogidos de forma consistente durante un período de tiempo determinado) para determinar los cambios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disponibilidad y accesibilidad de los conjuntos de datos de teledetección adecuados para satisfacer las necesidades de información de la Convención de Ramsar y de los profesionales ha aumentado de forma espectacular en los últimos tiempos; el aumento de las capacidades en términos de resolución espacial, temporal y espectral de los datos ha permitido un seguimiento más eficaz y fiable del medio ambiente a lo largo del tiempo a escala mundial, regional y local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Grupo de Examen Científico y Técnico de la Convención ha elaborado un Informe Técnico de Ramsar sobre &amp;#x201C;Directrices sobre las mejores prácticas para el uso de la observación de la Tierra en el inventario, la evaluación y el seguimiento de los humedales: Una fuente de información para los administradores de humedales proporcionada por la Convención de Ramsar para los Humedales&amp;#x201D;. La Convención de Ramsar y los enfoques basados en la observación de la Tierra se basan en los realizados anteriormente sobre el uso de las tecnologías de observación de la Tierra para la aplicación de la Convención (Ramsar 2002; Davidson &amp;amp; Finlayson 2007; Mackay et al. 2009) y se sitúan dentro de la conceptualización del inventario, la evaluación y el monitoreo de humedales que se incorporaron en el IF-WIAM (Secretaría de Ramsar 2010b).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo del informe es ofrecer una visión general de la aplicación de las tecnologías de observación de la Tierra para informar a los administradores y profesionales de los humedales, así como a los interesados, incluidos los de sectores conexos, como los administradores de áreas protegidas y el personal de los centros de educación sobre los humedales (Convención de Ramsar 2015), sobre el uso de las tecnologías de observación de la Tierra con arreglo a las &amp;#x201C;mejores prácticas&amp;#x201D;, teniendo en cuenta los requisitos y las recomendaciones de la Convención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La OE proporciona un medio eficaz para la cartografía y el seguimiento periódicos a escala regional y mundial. Sin embargo, no debe esperarse que los conjuntos de datos globales puedan alcanzar el mismo nivel de precisión en todas partes que un mapa a escala local derivado de estudios terrestres y del uso de datos geoespaciales de resolución más fina (aéreos, drones).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque la cartografía de la cubierta terrestre y los usos del suelo es uno de los usos más comunes de los datos de la OE, sigue habiendo problemas para evaluar el estado actual y los cambios en los humedales a lo largo del tiempo. El seguimiento de las tendencias históricas y los patrones cambiantes de los humedales se complica por la falta de datos de media y alta resolución, en particular antes del año 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar que los archivos de datos están en constante expansión, y que la calidad y la idoneidad de los datos de OE para el inventario, el seguimiento y la evaluación de los humedales son cada vez mayores, es importante señalar que la &amp;#x201C;comprobación sobre el terreno&amp;#x201D; o las evaluaciones y la validación sobre el terreno siguen siendo un componente vital de cualquier trabajo en el que se utilicen datos de OE, cuya omisión ocasional puede seguir dando lugar a resultados problemáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los socios de Ramsar, como Jaxa y la ESA, han llevado a cabo proyectos piloto que proporcionan información geoespacial para aportar cambios a Ramsar, a los profesionales de los humedales nacionales, a los responsables de la toma de decisiones y a las ONG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El inventario de humedales proporciona la base para orientar el desarrollo de una evaluación y un seguimiento adecuados, y se utiliza para recopilar información que describa las características ecológicas de los humedales, incluida la que se utiliza para respaldar la inclusión en la lista de los sitios Ramsar, tal y como se recopila en la Ficha Informativa de Ramsar (Secretaría de Ramsar 2012); la evaluación tiene en cuenta las presiones y los riesgos asociados de cambios adversos en las características ecológicas, y el seguimiento, que puede incluir tanto el estudio como la vigilancia, proporciona información sobre el alcance de cualquier cambio que se produzca como consecuencia de las acciones de gestión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el marco de la Convención se han desarrollado múltiples lineamientos para apoyar a los países a completar los inventarios nacionales de humedales, incluyendo el uso de metadatos (algunos de estos lineamientos se mencionan más adelante). Más recientemente, en 2020, la Secretaría preparó un conjunto de herramientas sobre inventarios de humedales para ayudar a las Partes Contratantes a realizar o actualizar un Inventario Nacional de Humedales (INH). El objetivo del conjunto de herramientas es proporcionar orientaciones prácticas y ejemplos sobre cómo aplicar un INH, incluyendo un proceso paso a paso y recursos para apoyar cada recomendación. Se ofrecen buenas prácticas y ejemplos sobre las áreas de realización y actualización de los INH, los métodos de inventario, la recolección de datos, la observación de la Tierra y el uso de los inventarios de humedales en la toma de decisiones. También se incluyen ejemplos que ilustran cómo resolver los retos a los que se enfrentan las Partes Contratantes. El conjunto de herramientas incluye una introducción que vincula los INH con las metas de los ODS y expone la importancia de un INH para la toma de decisiones, incluyendo sugerencias para construir el caso de apoyo y protección de los humedales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Secretaría está utilizando el conjunto de herramientas como recurso central para el desarrollo de materiales de formación, seminarios web y otras oportunidades de formación para las Partes Contratantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Directrices Ramsar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuales Ramsar: &lt;em&gt;Manual 13 Inventario, evaluación y monitoreo, y Manual 15 Inventario de humedales &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&quot;&gt;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informe técnico de Ramsar Programas informáticos y datos SIG de bajo coste para el inventario, la evaluación &amp;amp; y el seguimiento de los humedales. &lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&quot;&gt;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar&amp;#xA0;Informe técnico 4: Marco para una base de metadatos del inventario de humedales &lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&quot;&gt;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar 2002. La Convención de Ramsar sobre los Humedales, La 8ª Reunión de la Conferencia de las Partes en la Convención sobre los Humedales, Valencia, España, 18-26 de noviembre de 2002, COP8 DOC. 35, &lt;em&gt;El uso de la tecnología de observación de la Tierra para apoyar la aplicación de la Convención de Ramsar &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolución VIII.6 &lt;em&gt;Un marco de Ramsar para el inventario de humedales &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland-inventory&quot;&gt;http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland-inventory&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolución VI.12&lt;em&gt; Inventarios nacionales de humedales y sitios candidatos a ser incluidos en la lista &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi.12e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi.12e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolución VII.20 &lt;em&gt;Prioridades del inventario de humedales &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolución IX.1 &lt;em&gt;Orientaciones científicas y técnicas adicionales para aplicar el concepto de uso racional de Ramsar Anexo E. Marco integrado para la evaluación y el monitoreo de inventarios de humedales &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolución X.15 &lt;em&gt;Descripción de las características ecológicas de los humedales y necesidades de datos y formatos para el inventario básico: orientaciones científicas y técnicas armonizadas &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
