<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-5-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Les deux principaux défis en termes de calcul de l’indicateur de l’ODD 3.5.1 sont la disponibilité limitée des enquêtes auprès des ménages sur la consommation de substances et la sous-déclaration de la consommation parmi les répondants à l’enquête. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données déclarées par les enquêtes auprès des ménages sont l’une des sources d’information sur le nombre de personnes atteintes de troubles liés à l’utilisation de substances. Il existe des problèmes de sous-déclaration pour certaines substances psychoactives, dans les pays où la stigmatisation est associée à la consommation de substances et où une proportion considérable de la population consommatrice de drogues ou d’alcool est institutionnalisée, sans abri ou inaccessible pour des enquêtes basées sur la population. De plus, étant un événement relativement rare, les enquêtes auprès des ménages sur les troubles liés à la consommation de substances nécessitent un large échantillon et peuvent être coûteuses. Afin de résoudre ces problèmes, d’autres approches (p. ex., des méthodes d&apos;extrapolation) sont de plus en plus utilisées dans les enquêtes auprès des ménages pour résoudre les problèmes de sous-dénombrement. Celles-ci peuvent être utilisées conjointement avec des études spéciales et/ou des informations supplémentaires, afin d’obtenir des estimations raisonnables par des méthodes indirectes, telles que des méthodes de référence/multiplicateur ou de saisie/re-saisie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une étape supplémentaire dans la validation des données et le renforcement des capacités nationales pour surveiller la couverture du traitement des troubles liés à la toxicomanie sera mise en œuvre au cours des deux prochaines années pour la génération de données approfondies dans un échantillon de pays de différentes régions et représentant différents niveaux de développement du système de santé. Un outil d’évaluation rapide pour la génération de données approfondies est en cours d’élaboration par l’OMS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’indicateur met l’accent sur le type, la disponibilité et la couverture des services, mais ne fournit pas nécessairement d’informations sur la qualité réelle des interventions ou des services fournis. Pour y remédier, au niveau national, l’indicateur de traitement proposé sera accompagné d’informations contextuelles sur la couverture de disponibilité, c.-à-d. la capacité de traitement des troubles liés à la toxicomanie, afin de fournir des informations supplémentaires pour l’interprétation des données de couverture des contacts. &lt;/p&gt;</data>
</root>
