<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 8-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt; Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Définition :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les engagements et les décaissements de l’Aide pour le commerce sont les décaissements bruts et les engagements de l’aide publique au développement (APD) totale de tous les donateurs pour l’aide au commerce. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Le CAD définit l’aide publique au développement (APD) comme « ces flux vers les pays et territoires de la Liste des bénéficiaires de l’APD du CAD et vers les institutions multilatérales qui sont i) fournies par des organismes officiels, y compris les gouvernements des États et des collectivités locales, ou par leurs organismes exécutifs ; ii) chaque transaction est administrée avec la promotion du développement économique et du bien-être des pays en développement comme objectif principal ; et est de caractère concessionnel et transmet un élément de subvention d’au moins 25 pour cent (calculé à un taux d’actualisation de 10 pour cent). (Voir &lt;a href=&quot;http ://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http ://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; D’autres flux officiels (AFO), à l’exclusion des crédits à l’exportation officiellement soutenus, sont définis comme des transactions par le secteur officiel qui ne répondent pas aux conditions d’admissibilité à l’APD, soit parce qu’elles ne visent pas principalement le développement, soit parce qu’elles ne sont pas suffisamment concessionnelles. Voir &lt;a href=&quot;http ://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http ://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&lt;/a&gt;, Para 24. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’aide au commerce est capturée dans le SRC par le biais de codes sectoriels de la série 331 et du marqueur de l’aide au commerce. voir ici : &lt;a href=&quot;http ://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt;http ://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; « Tous les donateurs » se réfèrent aux donateurs du CAD, aux donateurs non membres du CAD et aux organisations multilatérales. &lt;/p&gt;</data>
</root>
