<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 8-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Объем обязательств и выплат в рамках инициативы «Помощь в торговле» - это валовые выплаты и обязательства в отношении всей официальной помощи в целях развития (ОПР) от всех доноров для помощи в торговле. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;КСР определяет официальную помощь в целях развития (ОПР) как «те потоки в страны и территории, которые включены в Список получателей ОПР КСР, и в многосторонние учреждения, которые i) предоставляются официальными учреждениями, включая правительства штатов и местные органы власти, или их исполнительными агентствами; и ii) каждая сделка проводится с целью содействия экономическому развитию и благосостоянию развивающихся стран в качестве своей основной цели; и носит льготный характер и предусматривает элемент гранта в размере не менее 25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). ) &quot;. (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;) &lt;/ p&gt;
&lt;p&gt;Другие официальные потоки (ДОП, за исключением официально предоставляемых экспортных кредитов, определяются как операции официального сектора, которые не отвечают условиям права на получение ОПР, либо потому, что они не нацелены в первую очередь на развитие, либо потому, что они недостаточно льготные. См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016 ) 3FINAL.pdf &lt;/a&gt;, пункт 24. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Помощь в торговле отражается в Системе отчетности кредиторов (СОК)посредством кодов секторов в серии 331 и помощи для торгового маркера. см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm &lt;/a&gt;. &lt; / p&gt;
&lt;p&gt; &amp; # x2018; Все доноры &amp; # x2019; относится к донорам КСР, донорам, не являющимся членами КСР, и многосторонним организациям. &lt;/p&gt;</data>
</root>
