<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 11-a-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ONU-Hábitat y el UNFPA (según su sigla en inglés), junto con muchos otros socios como la OCDE y la Alianza de Ciudades, están trabajando juntos para recopilar información actualizada de los Estados miembros en relación con los tres calificadores, además de otras preguntas pertinentes a las políticas nacionales urbanas y su proceso de implementación. Los resultados de la encuesta&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-7&quot; id=&quot;footnote-ref-7&quot;&gt;[7]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; servirán de base para el Informe sobre el Estado Mundial de las Políticas Nacionales Urbanas de 2020. Muchos países han rellenado la información requerida basándose en los calificativos específicos del indicador 11.a.1., que se basa en el conjunto de datos de las PNU de 2018&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-8&quot; id=&quot;footnote-ref-8&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. El éxito del indicador requiere un mayor desarrollo de la capacidad y un seguimiento rutinario con los ministerios y las ONE a nivel nacional, pero a veces también ir más allá de los niveles nacionales para garantizar una buena comprensión de los 3 sub-componentes.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-7&quot;&gt;7&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; Véase la pregunta 27 de la Encuesta Global sobre Políticas Nacionales Urbanas en: &lt;a href=&quot;https://drive.google.com/file/d/1-zn9d85GWJv1Tr039OtmoqPOfpwiowku/view?usp=sharing&quot;&gt;https://drive.google.com/file/d/1-zn9d85GWJv1Tr039OtmoqPOfpwiowku/view?usp=sharing&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-7&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-8&quot;&gt;8&lt;/sup&gt;.&lt;p&gt; ONU-Hábitat y OCDE, 2018, Estado global de las políticas nacionales urbanas (&lt;a href=&quot;http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2019/11/Global-Report-NUP1.pdf&quot;&gt;&lt;u&gt;http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2019/11/Global-Report-NUP1.pdf&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;)  &lt;a href=&quot;#footnote-ref-8&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
