<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 11-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ONU-Habitat et l&apos;UNFPA, ainsi que de nombreux autres partenaires tels que l&apos;OCDE et Cities Alliance travaillent ensemble pour recueillir des informations actualisées auprès des États membres concernant les trois critères de qualification, en plus d&apos;autres questions pertinentes pour les politiques urbaines nationales et leur processus de mise en œuvre. Les résultats de l&apos;enquête &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-7&quot; id=&quot;footnote-ref-7&quot;&gt; [7] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; alimenteront le rapport mondial 2020 sur l&apos;état des politiques urbaines nationales. De nombreux pays ont rempli les informations requises sur la base des qualificatifs spécifiques de l&apos;indicateur 11.a.1. qui s&apos;appuie sur l&apos;ensemble de données NUP 2018 &lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-8&quot; id=&quot;footnote-ref-8&quot;&gt;[8]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;. Le succès de l&apos;indicateur nécessite davantage de développement des capacités et un suivi de routine avec les ministères et les OSN aux niveaux nationaux, mais parfois aussi en allant au-delà des niveaux nationaux pour assurer une bonne compréhension des 3 sous-composantes.&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-7&quot;&gt;7&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; Voir la question 27 de l&apos;Enquête mondiale sur les politiques urbaines nationales à l&apos;adresse : &lt;a href=&quot;https://drive.google.com/file/d/1-zn9d85GWJv1Tr039OtmoqPOfpwiowku/view?usp=sharing&quot;&gt;https://drive.google.com/file/d/1-zn9d85GWJv1Tr039OtmoqPOfpwiowku/view?usp=sharing&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-7&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-8&quot;&gt;8&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; ONU-Habitat et OCDE, 2018, État mondial des politiques urbaines nationales (&lt;a href=&quot;http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2019/11/Global-Report-NUP1.pdf&quot;&gt;&lt;u&gt;http://urbanpolicyplatform.org/wp-content/uploads/2019/11/Global-Report-NUP1.pdf&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;).  &lt;a href=&quot;#footnote-ref-8&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
