<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 1-a-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Total des subventions d&apos;aide publique au développement (APD) de tous les donateurs qui se concentrent sur la réduction de la pauvreté en tant que part du revenu national brut du pays bénéficiaire. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Comité d&apos;aide au développement (CAD) de l&apos;OCDE définit l&apos;APD comme « les flux » vers les pays et territoires figurant sur la liste du CAD des bénéficiaires de l&apos;APD et institutions multilatérales qui sont i) fournis par des organismes officiels, y compris les gouvernements des États et les collectivités locales, ou par leurs agences exécutives ; et ii) chaque transaction est administrée avec pour principal objectif la promotion du développement économique et du bien-être des pays en développement ; elle est de nature concessionnelle et comporte un élément de don d&apos;au moins 25 % (calculé à un taux d&apos;actualisation de 10 %)». (Consulter &lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/aidepubliqueaudeveloppementdefinitionetchampcouvert.htm&quot;&gt;https://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/aidepubliqueaudeveloppementdefinitionetchampcouvert.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les éléments de réduction de la pauvreté peuvent être définis comme l&apos;APD aux services sociaux de base (santé de base, éducation de base, eau et assainissement de base, programmes de population et santé reproductive) et l&apos;aide alimentaire au développement (consulter &lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/codes-objetclassificationsectorielle.htm&quot;&gt; https://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/codes-objetclassificationsectorielle.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Comité d&apos;aide au développement (CAD) de l&apos;OCDE définit l&apos;APD comme « les flux » vers les pays et territoires figurant sur la liste du CAD des bénéficiaires de l&apos;APD et institutions multilatérales qui sont i) fourni par des organismes officiels, y compris les gouvernements des États et les collectivités locales, ou par leurs agences exécutives ; et ii) chaque transaction est administrée avec pour principal objectif la promotion du développement économique et du bien-être des pays en développement ; elle est de nature concessionnelle et comporte un élément de libéralité d&apos;au moins 25 % (calculé à un taux d&apos;actualisation de 10 %)». (Consulter &lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/aidepubliqueaudeveloppementdefinitionetchampcouvert.htm&quot;&gt;https://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/aidepubliqueaudeveloppementdefinitionetchampcouvert.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les services sociaux de base et l&apos;aide alimentaire au développement, qui sont axés sur la réduction de la pauvreté, sont définis à l&apos;aide des codes d&apos;objectif suivants du Système de notification des pays créanciers de l&apos;OCDE, qui identifient le secteur que l&apos;activité est censée cibler : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Éducation de base (codes SNPC 112xx) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Santé de base (codes SNPC 122xx)) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Approvisionnement en eau et assainissement (codes SNPC 140xx) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aide multisectorielle pour les services sociaux de base (code SNPC 16050)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aide alimentaire au développement (code SNPC 52010) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La liste détaillée des codes de finalité des SNPC et leurs définitions sont disponibles à l&apos;adresse : &lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/codes-objetclassificationsectorielle.htm&quot;&gt;https://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/codes-objetclassificationsectorielle.htm&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
