<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 1-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Суммарный объем субсидий на официальную помощь в целях развития (ОПР), полученных от всех доноров и направляемых на искоренение нищеты, в качестве доли от валового национального дохода страны-получателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР / Комитет содействия развитию (КСР) определяет ОПР как потоки в страны и территории, указанные в Списке получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию, и в многосторонние учреждения, которые i) представлены официальными учреждениями, включая правительства государств и местные органы власти, или их исполнительными агентствами; и ii) каждая трансакция проводится с основной целью содействия экономическому развитию и благосостоянию развивающихся стран; носит концессионный характер и предусматривает безвозмездный элемент в размере не менее 25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Элементы сокращения бедности можно определить как официальную помощь в целях развития для основных социальных услуг (базовое здравоохранение, базовое образование, базовое водоснабжение и санитария, программы в области народонаселения и репродуктивное здоровье) и продовольственную помощь в целях развития (см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt; http: // www. oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР / Комитет содействия развитию (КСР) определяет ОПР как потоки в страны и территории, указанные в Списке получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию, и в многосторонние учреждения, которые i) представлены официальными учреждениями, включая правительства государств и местные органы власти, или их исполнительными агентствами; и ii) каждая трансакция проводится с основной целью содействия экономическому развитию и благосостоянию развивающихся стран; носит концессионный характер и предусматривает безвозмездный элемент в размере не менее 25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Основные социальные услуги и продовольственная помощь в целях развития, которые направлены на сокращение бедности, определяются с использованием следующих целевых кодов Системы отчетности кредиторов (СОК) ОЭСР, которые определяют сектор направления деятельности: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Базовое образование (коды СОК112xx) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Базовое здравоохранение (коды СОК(122xx) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Водоснабжение и санитария (коды СОК 140xx) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Многосекторальная помощь для основных социальных услуг (код СОК 16050) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Продовольственная помощь в целях развития (код СОК 52010) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Подробный список целевых кодов Система отчетности кредиторов и их определения доступны здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
