<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 2-1-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador se calcula a nivel de la población. Para ello, la población está representada por un individuo &amp;#x201C;medio&amp;#x201D; para el que se modela una distribución de probabilidad de los niveles de ingesta energética diaria habitual a través de una función de densidad de probabilidad (fdp) paramétrica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Una vez caracterizada la función de densidad de probabilidad, el indicador se obtiene como la probabilidad acumulada de que la ingesta diaria habitual de energía en la dieta (x) esté por debajo del límite inferior del rango de necesidades normales de energía en la dieta para ese individuo representativo o medio (MDER), como en la fórmula siguiente: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PoU= &amp;#x222B;_(x&amp;lt;MDER) f(x | CEA; CV; Skew) dx &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;donde CEA, CV y Skew son la media, el coeficiente de variación y la asimetría que caracterizan la distribución de los niveles de consumo energético habitual en la población. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta 2012, la distribución de probabilidad f(x) se modelaba como una fdp Log-normal, informada por sólo dos parámetros: media y coeficiente de variación. En su formulación más reciente, se modela como una fdp de tres parámetros, capaz de representar diferentes grados de asimetría, que van desde la de una distribución Normal simétrica a la de la distribución Log-normal positivamente asimétrica. La flexibilidad en la captura de diferentes grados de asimetría es necesaria para tener en cuenta el hecho de que los niveles de consumo de energía humana están naturalmente acotados por límites fisiológicos. Por lo tanto, es concebible que, a medida que aumentan los niveles medios de consumo, la asimetría de la distribución disminuya, pasando gradualmente de las distribuciones Log-normal (positivamente asimétricas), típicas de las poblaciones en las que el consumo medio de alimentos es relativamente bajo, a las distribuciones Normal (simétricas). Las familias de distribuciones skew-normal y skew-lognormal permiten caracterizar todos los posibles grados intermedios de asimetría positiva. (Véase &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-i4046e.pdf%20&quot;&gt;http://www.fao.org/3/a-i4046e.pdf&lt;/a&gt; para una descripción detallada) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La División de Estadística de la FAO dispone de una función R personalizada para calcular el PoU, dados los cuatro parámetros CEA, CV, Skew y MDER. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se pueden utilizar diferentes fuentes de datos para estimar los diferentes parámetros del modelo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;CEA&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La media de la distribución de los niveles de consumo de energía alimentaria para el individuo medio de una población (CEA) corresponde, por definición, al nivel de consumo de alimentos medio diario per cápita de la población. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La CEA puede estimarse a partir de datos sobre el consumo de alimentos obtenidos mediante encuestas que sean representativas de la población de interés. Dependiendo del diseño de la encuesta, pueden utilizarse para estimar la CEA a nivel nacional y subnacional, ya sea por áreas geográficas o por grupos socioeconómicos de la población. Lamentablemente, aunque la situación está mejorando rápidamente, todavía no se dispone de encuestas representativas que recojan datos sobre el consumo de alimentos para todos los países y todos los años. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para la población nacional solamente, la CEA puede estimarse también a partir de las cuentas del suministro y utilización total de todos los productos alimentarios en un país, donde la contribución de cada producto a la disponibilidad de alimentos para el consumo humano se expresa en su contenido de energía dietética, y su total se divide por el tamaño de la población. La principal fuente de datos sobre los balances alimentarios nacionales son las Hojas de Balance de Alimentos (FBS) que mantiene la FAO para la mayoría de los países del mundo (véase &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/economic/ess/fbs/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/economic/ess/fbs/en/&lt;/a&gt;), informadas por los datos oficiales comunicados por los países miembros, y difundidas a través de FAOSTAT (&lt;a href=&quot;http://faostat3.fao.org/download/FB/*/E&quot;&gt;http://faostat3.fao.org/download/FB/*/E&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;CV &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las encuestas que contienen información sobre el consumo de alimentos a nivel individual o familiar son la única fuente disponible para estimar directamente el CV del consumo habitual de alimentos para el individuo representativo de la población. Lamentablemente, los datos de las encuestas sobre el consumo de alimentos están plagados de muchos problemas que complican la estimación fiable del CV. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En principio, se necesitarían observaciones repetidas del consumo diario de cada individuo de una muestra para estimar los niveles de consumo habitual y controlar los errores de medición. Además, los datos deberían recogerse en diferentes períodos del año en los mismos individuos u hogares para tener en cuenta la posible variación estacional de los niveles de consumo de energía alimentaria. Debido a su coste, las encuestas de ingesta dietética individual representativas a nivel nacional con estas características son muy raras, y prácticamente inexistentes en la mayoría de los países en desarrollo. En consecuencia, las fuentes de datos más comunes para estimar el CV son las encuestas de hogares con fines múltiples, como las Encuestas de Medición del Nivel de Vida, las Encuestas de Ingresos y Gastos de los Hogares (o la Encuesta de Presupuestos Familiares), que recogen también información sobre el consumo de alimentos. Sin embargo, cuando se utilizan datos recopilados a nivel de los hogares, hay que prestar mucha atención a la hora de distinguir los niveles de compras o adquisiciones de alimentos de los niveles de utilización real (consumo y despilfarro) durante el periodo de referencia identificado, así como a la hora de registrar adecuadamente el número de personas que participan en el consumo; además, los datos a nivel de los hogares ocultarán la variabilidad debida a la asignación de alimentos dentro del hogar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Por todas estas razones, el coeficiente de variación calculado sobre la serie de niveles de consumo energético dietético diario medio per cápita registrado para cada hogar incluido en una encuesta nunca es una estimación fiable del CV, que debería reflejar la variabilidad en los niveles de consumo energético dietético diario habitual (y no ocasional), a nivel individual (y no de hogar). Las estimaciones empíricas del CV a partir de los datos de las encuestas de hogares están sesgadas al alza debido a la variabilidad espuria inducida por el error de medición, las diferencias entre el consumo ocasional y el habitual, las diferencias entre la adquisición y el consumo real y la estacionalidad; además, no reflejan la variabilidad del consumo de energía alimentaria en la población asociada a las características individuales de los miembros del hogar (como el sexo, la edad, la masa corporal y los niveles de actividad física). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Por lo tanto, cuando se utilizan datos recogidos a través de encuestas de hogares, la mejor forma de estimar el CV es de forma indirecta, controlando la variabilidad espuria, y ajustándolo para reflejar la variabilidad interindividual (además de la interhogar). La forma más sencilla de proceder es clasificar los hogares en grupos homogéneos y calcular el coeficiente de variación del consumo medio de energía alimentaria per cápita entre los grupos de hogares. De este modo se obtiene una estimación del componente de CV entre hogares, denominado CV_H. Se obtiene una estimación del componente interindividual del CV, etiquetado CV_I, para cada población, a partir de su estructura por sexo, edad y masas corporales, y se combinan los dos componentes para obtener la estimación necesaria como: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CV^ = v[(CV_H)^2+(CV_I)^2 )]. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para los países y años en los que no se dispone de datos de encuestas de hogares, se obtiene una estimación indirecta del CV, CV_IND, a través de una regresión que proyecta los valores del PIB per cápita, el coeficiente de Gini de la renta y un índice del precio relativo de los alimentos (IPRA) sobre el CV, controlando al mismo tiempo un desplazamiento regional (REG). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CV^_IND=&amp;#xDF;_0+&amp;#xDF;_1 PIB+ &amp;#xDF;_2 GINI+ &amp;#xDF;_3 IPRA+&amp;#xDF;_4 REG. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los coeficientes de la regresión se estiman a partir del conjunto de datos y años para los que se dispone de datos sobre la CV, el PIB, el GINI y el IPRA. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Asimetría&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Como la asimetría no se ve muy afectada por la presencia de variabilidad espuria, se estima directamente a partir de los datos a nivel de hogar sobre el consumo dietético diario medio, con la única excepción de eliminar los valores extremadamente altos o extremadamente bajos. Si la asimetría estimada empíricamente supera el valor que correspondería a la asimetría de la distribución logarítmica normal con una media y un coeficiente de variación dados, se desprecia el parámetro y se utiliza una distribución lognormal de dos parámetros para f(x). (Véase &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-i4046e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/a-i4046e.pdf&lt;/a&gt; para más detalles). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;MDER &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las necesidades energéticas humanas se calculan multiplicando las necesidades normativas de la tasa metabólica básica (TMB, expresada por kg de masa corporal) por el peso ideal de una persona sana de determinada estatura, y luego se multiplican por un coeficiente de nivel de actividad física (CNAF). Así, se calculan rangos de necesidades energéticas normales para cada sexo y grupo de edad de la población, observando que existe toda una gama de valores de Índice de Masa Corporal (IMC) &amp;#x2013; desde 18,5 hasta 25 &amp;#x2013; que son compatibles con la salud. Esto implica que cualquier altura alcanzada puede corresponder a toda una gama de pesos corporales saludables y, por lo tanto, a una gama de valores de necesidades energéticas para la TMB. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Dada la información sobre la estatura media y la consideración de que el grupo puede contener individuos con diferentes niveles de actividad física, se pueden calcular las necesidades mínimas, medias y máximas de energía dietética para cada sexo y clase de edad, teniendo en cuenta las asignaciones especiales para el crecimiento de los individuos de 0 a 21 años y para el embarazo y la lactancia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Ver &lt;a href=&quot;ftp://ftp.fao.org/docrep/fao/007/y5686e/y5686e00.pdf&quot;&gt;ftp://ftp.fao.org/docrep/fao/007/y5686e/y5686e00.pdf&lt;/a&gt; para más detalles). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La MDER para un grupo de población determinado, incluso para la población nacional, se obtiene como la media ponderada de los mínimos de los rangos de necesidades energéticas de cada sexo y clase de edad, utilizando el tamaño de la población en cada clase como ponderadores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Al calcular la prevalencia de la insuficiencia energética alimentaria en una población, a menudo se ha producido una confusión entre el concepto de MDER y el de la Ingesta Energética Dietética Recomendada, y en relación con el umbral adecuado que debe utilizarse para calcular la probabilidad de insuficiencia. La razón por la que la probabilidad de insuficiencia energética en la dieta debe calcularse con referencia a la MDER y no a la IEDR (que, en cambio, puede utilizarse como estimación del nivel medio de ingesta dietética recomendada para toda la población) es simplemente para reconocer el hecho de que en cualquier población existe un cierto rango de variabilidad normal en las necesidades; utilizar la IEDR como umbral sobrestimaría en gran medida la subalimentación, ya que contaría también la proporción de la población sana que consume menos que la media, simplemente por tener necesidades inferiores a la media. Cuando sea necesario, se debe utilizar la IEDR o el nivel medio de ingesta de energía dietética recomendada en una población para calcular la brecha energética dietética.&lt;/p&gt;</data>
</root>
