<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COMPARABILITY field for indicator 15-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources of discrepancies:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;National processes provide the data that are incorporated into the World Database on Protected Areas, the World Database on Other Effective Area-based Conservation Measures, and the World Database of Key Biodiversity Areas, so there are very few discrepancies between national indicators and the global one. One minor source of difference is that the World Database on Protected Areas incorporates internationally-designated protected areas (e.g., UNESCO World Heritage sites, Ramsar sites, etc), a few of which are not considered by their sovereign nations to be protected areas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note that because countries do not submit comprehensive data on degazetted protected areas to the WDPA, earlier values of the indictor may marginally underestimate coverage. Furthermore, there is also a lag between the point at which a protected area is designated on the ground and the point at which it is reported to the WDPA. As such, current or recent coverage may also be underestimated.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los procesos nacionales proporcionan la mayor parte de los datos que posteriormente se agregan a la Base de Datos Mundial de Áreas Protegidas y a la Base de Datos Mundial de Áreas Clave para la Biodiversidad, por lo que hay muy pocas diferencias entre los indicadores nacionales y el global. Una fuente menor de diferencias es que la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas incorpora áreas protegidas designadas internacionalmente (por ejemplo, sitios del Patrimonio Mundial, sitios Ramsar, etc.), algunas de las cuales no son consideradas por sus naciones soberanas como áreas protegidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obsérvese que, dado que los países no presentan datos exhaustivos sobre las áreas protegidas desclasificadas a la WDPA, los valores anteriores del indicador pueden subestimar marginalmente la cobertura. Además, también hay un desfase entre el momento en que se designa un área protegida sobre el terreno y el momento en que se comunica a la WDPA. Por ello, la cobertura actual o reciente también puede estar subestimada.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Национальные процессы обеспечивают основную часть данных, которые впоследствии агрегируются как во Всемирную базу данных по охраняемым территориям, так и во Всемирную базу данных по ключевым районам сохранения биоразнообразия, и поэтому между национальными показателями и глобальными показателями очень мало различий. Одним из незначительных различий является то, что Всемирная база данных по охраняемым территориям включает охраняемые территории, определенные на международном уровне (например, объекты всемирного наследия ЮНЕСКО, Рамсарские угодья и т. д.), но некоторые из них не считаются в их суверенных странах охраняемыми территориями. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обратите внимание, что, поскольку страны не предоставляют во Всемирную базу данных по охраняемым территориям полные данные по официально объявленным ликвидированными охраняемым территориям, более ранние значения показателя могут незначительно занижать охват. Кроме того, существует отставание между временем, когда произошло наделение полномочиями охраняемой территории на местности, и временем, когда об этом сообщается во Всемирную базу данных по охраняемым территориям. Таким образом, текущий или предшествующий охват также может быть занижен. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
