<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 15-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Data availability:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator has been classified by the IAEG-SDGs as Tier 1. Current data are available for all countries in the world, and these are updated on an ongoing basis. Index values for each country are available in the UN SDG Indicators Database &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/&lt;/a&gt;. Graphs of Protected area coverage of Key Biodiversity Areas are also available for each country in the BIP Indicators Dashboard (&lt;a href=&quot;https://bipdashboard.natureserve.org/bip/SelectCountry.html&quot;&gt;https://bipdashboard.natureserve.org/bip/SelectCountry.html&lt;/a&gt;), and the Integrated Biodiversity Assessment Tool Country Profiles (&lt;a href=&quot;https://ibat-alliance.org/country_profiles&quot;&gt;https://ibat-alliance.org/country_profiles&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Underlying data on protected areas and Other Effective Area-based Conservation Measures are available at &lt;a href=&quot;http://www.protectedplanet.net&quot;&gt;www.protectedplanet.net&lt;/a&gt;. Data on Key Biodiversity Areas are available at &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org&quot;&gt;www.keybiodiversityareas.org&lt;/a&gt;. Data on subsets of KBAs are available for Important Bird and Biodiversity Areas at &lt;a href=&quot;http://datazone.birdlife.org/site/search&quot;&gt;http://datazone.birdlife.org/site/search&lt;/a&gt; and for Alliance for Zero Extinction sites at https://zeroextinction.org.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disaggregation:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Given that data for the global indicator are compiled at national levels, it is straightforward to disaggregate to national and regional levels (e.g., Han et al. 2014), or conversely to aggregate to the global level. Key Biodiversity Areas span all ecosystem types through the marine environment (Edgar et al. 2008) and beyond. The indicator can therefore be reported in combination across marine systems along with terrestrial or freshwater systems, or disaggregated among them. However, individual Key Biodiversity Areas can encompass marine, terrestrial, and freshwater systems simultaneously, and so determining the results is not simply additive. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador ha sido clasificado por el IAEG-ODS como Nivel 1. Los datos actuales están disponibles para todos los países del mundo y se actualizan de forma continua.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;~150 años &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que los datos del indicador global se compilan a nivel nacional, es sencillo desagregarlos a nivel nacional y regional (por ejemplo, Han et al. 2014) o, a la inversa, agregarlos a nivel global. Las Áreas Clave para la Biodiversidad abarcan todos los tipos de ecosistemas, incluidas las montañas (Rodr&amp;#xED;guez-Rodr&amp;#xED;guez et al. 2011). Por lo tanto, el indicador puede notificarse de forma combinada en todos los sistemas terrestres y de agua dulce, o desglosado entre ellos. Sin embargo, cada una de las Áreas Clave para la Biodiversidad puede abarcar sistemas terrestres y de agua dulce (e incluso marinos) simultáneamente, por lo que la determinación de los resultados no es simplemente aditiva. Por último, el indicador puede desagregarse según las diferentes categorías de gestión de áreas protegidas (categorías I&amp;#x2013;VI) para reflejar los diferentes objetivos de gestión específicos de las áreas protegidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de la agregación de la cobertura de áreas protegidas a través de sitios importantes para la biodiversidad de las montañas como indicador hacia el ODS 15.4, otras desagregaciones de la cobertura de áreas protegidas de particular relevancia como indicadores hacia las metas de los ODS (Brooks et al. 2016) incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ODS 14.5.1 Cobertura de áreas protegidas en relación con las áreas marinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ODS 15.1.2 Proporción de sitios importantes para la biodiversidad terrestre y de agua dulce que están cubiertos por áreas protegidas, por tipo de ecosistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos de cobertura de áreas protegidas pueden combinarse con otras fuentes de datos para obtener otros indicadores complementarios. Por ejemplo, la superposición de áreas protegidas con mapas ecorregionales puede utilizarse para proporcionar información sobre la cobertura de áreas protegidas de diferentes regiones biogeográficas amplias. La cobertura de áreas protegidas de las distribuciones de diferentes grupos de especies (por ejemplo, mamíferos, aves, anfibios) puede proporcionar igualmente indicadores de las tendencias de la cobertura de la biodiversidad a nivel de especie. La cobertura de las áreas protegidas puede combinarse con el Índice de la Lista Roja para generar indicadores de los impactos de las áreas protegidas en la reducción de la pérdida de biodiversidad (Butchart et al. 2012). Por último, los indicadores derivados de la superposición de áreas protegidas también pueden informar sobre el desarrollo urbano sostenible; por ejemplo, la superposición de áreas protegidas en mapas urbanos podría proporcionar un indicador del espacio público como proporción del espacio total de la ciudad.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель был отнесен Межучрежденческой и экспертной группой по показателям достижения целей в области устойчивого развития (МЭГ-ЦУР) к Уровню 1. Текущие данные доступны по всем странам мира и они постоянно обновляются. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Временные ряды: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ~ 150 лет &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Дезагрегирование: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Учитывая, что данные для глобального показателя составляются на национальном уровне, их легко дезагрегировать до национального и регионального уровней (например, Han et al., 2014) или, наоборот, агрегировать до глобального уровня. Ключевые районы сохранения биоразнообразия охватывают все типы экосистем, включая горные (Rodr&amp;#xED;guez-Rodr&amp;#xED;guez et al. 2011). Таким образом, показатель может быть представлен в комбинации по наземным и пресноводным системам или в разбивке по ним. Однако отдельные ключевые районы сохранения биоразнообразия могут охватывать одновременно наземные и пресноводные (и даже морские) системы, поэтому определение результатов не является простым суммированием. Наконец, показатель может быть дезагрегирован по различным категориям управления охраняемыми территориями (категории I &amp; # x2013; VI), чтобы отразить различные конкретные ориентиры управления охраняемыми территориями. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В дополнение к агрегированию охвата охраняемых территорий по важным участкам для сохранения горного биоразнообразия в качестве показателя достижения ЦУР 15.4, другие виды дезагрегирования охвата охраняемых районов, имеющих особое значение в качестве показателей достижения целевых показателей ЦУР (Brooks et al., 2016), включают: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЦУР 14.5.1 Охват охраняемых территорий по отношению к морским районам. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ЦУР 15.1.2 Доля участков, важных с точки зрения сохранения наземного и пресноводного биоразнообразия, которые входят в охраняемые районы, по типам экосистем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные по охвату охраняемых территорий могут быть объединены с данными из других источников для получения других дополнительных показателей. Например, взаимное перекрытие охраняемых территорий с экорегиональными картами можно использовать для предоставления информации об охвате охраняемых территорий в различных биогеографических регионах. Охват охраняемых территорий распространения различных групп видов (например, млекопитающих, птиц, земноводных) может аналогичным образом обеспечивать показатели тенденций в охвате биоразнообразия на уровне видов. Охват охраняемых территорий может быть объединен с Индексом Красного списка для получения показателей воздействия охраняемых территорий на сокращение потерь биоразнообразия (Butchart et al. 2012). Наконец, показатели, полученные на основе взаимного перекрытия охраняемых территорий, также могут быть полезны для устойчивого городского развития; например, наложение охраняемых территорий на карты городов может служить показателем доли общественного пространства в общей площади города.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
