<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The FREQ_COLL field for indicator 15-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNEP-WCMC produces the UN List of Protected Areas every 5&amp;#x2013;10 years, based on information provided by national ministries/agencies. In the intervening period between compilations of UN Lists, UNEP-WCMC works closely with national ministries/agencies and NGOs responsible for the designation and maintenance of protected areas, continually updating the WDPA as new data become available. The World Database of Key Biodiversity Areas is also updated on an ongoing basis, as new national data are submitted. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Calendrier &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Collecte des données :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le PNUE-WCMC produit la Liste des aires protégées des Nations Unies tous les 5 à10 ans, sur la base des informations fournies par les ministères/agences nationales. Dans l&apos;intervalle entre les compilations des listes des Nations Unies, le PNUE-WCMC travaille en étroite collaboration avec les ministères/agences nationales et les ONG responsables de la désignation et de l&apos;entretien des zones protégées, mettant continuellement à jour la WDPA au fur et à mesure que de nouvelles données sont disponibles. La base de données mondiale des zones clés pour la biodiversité est également mise à jour de manière continue, à mesure que de nouvelles données nationales sont soumises. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга охраны природы ООН (UNEP-WCMC) составляет Список ООН по охраняемым территориям каждые 5-10 лет на основе информации, предоставляемой национальными министерствами / агентствами. В период между составлением Списков Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга охраны природы ООН (UNEP-WCMC) тесно сотрудничают с национальными министерствами / агентствами и НПО, ответственными за наделение полномочиями и поддержание охраняемых территорий, постоянно обновляя Всемирную базу данных по охраняемым территориям по мере появления новых данных. Всемирная база данных по ключевым территориям сохранения биоразнообразия также постоянно обновляется по мере поступления новых национальных данных. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
