<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 15-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 15: Защита и восстановление экосистем суши и содействие их рациональному использованию, рациональное лесопользование, борьба с опустыниванием, прекращение и обращение вспять процесса деградации земель и прекращение процесса утраты биологического разнообразия&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 15.4: К 2030 году обеспечить сохранение горных экосистем, в том числе их биоразнообразия, для того чтобы повысить их способность давать блага, необходимые для устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 15.4.1: Доля  важных с точки зрения биологического разнообразия горных районов, находящихся под охраной&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 12 февраля 2020 г. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга окружающей среды ООН (UNEP-WCMC) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Международная ассоциация по защите птиц (BLI) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международный союз охраны природы (МСОП) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; См. информацию в других разделах. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь
&lt;h2&gt; Сбор данных:
&lt;p&gt;Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга защиты окружающей среды ООН (UNEP-WCMC) составляет Список ООН по охраняемым территориям каждые 5-10 лет на основе информации, предоставляемой национальными министерствами / агентствами. В период между составлением Списков Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга защиты окружающей среды ООН (UNEP-WCMC) тесно сотрудничают с национальными министерствами / агентствами и НПО, ответственными за наделение полномочиями и поддержание охраняемых территорий, постоянно обновляя Всемирную базу данных по охраняемым территориям по мере появления новых данных. Всемирная база данных по ключевым территориям сохранения биоразнообразия также постоянно обновляется по мере поступления новых национальных данных. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ожидается, что показатель охвата охраняемых территорий, важных с точки зрения сохранения биоразнообразия, будет публиковаться ежегодно. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные по охраняемым территориям собираются министерствами окружающей среды и другими министерствами, ответственными за наделение полномочиями и поддержание охраняемых территорий. Ключевые области сохранения биоразнообразия определяются в национальном масштабе путем реализации мероприятий с участием многих заинтересованных сторон, следуя стандартным критериям и пороговым значениям. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Программа ООН по окружающей среде - Всемирный центр мониторинга защиты окружающей среды ООН (UNEP-WCMC) является агентством, отвечающим за расчет и представление глобальных и региональных показателей по этому индикатору, работая совместно с Международной ассоциацией по защите птиц (BLI) и Международным союзом охраны природы (МСОП) над объединением данных по охраняемым территориям с данными по районам, важным для сохранения биоразнообразия. UNEP-WCMC агрегирует глобальные и региональные данные по охраняемым территориям из национальных данных, которые берутся для расчета из Всемирной базы данных по охраняемым территориям и распространяются через визуальный интерфейс Защищенная планета. Всемирная база данных по охраняемым территориям и Защищенная планета совместно управляются Программой ООН по окружающей среде - Всемирным центром мониторинга защиты окружающей среды ООН (UNEP-WCMC) и Международным союзом охраны природы (МСОП) и входящей в него Всемирной комиссией по охраняемым территориям. Всемирная база данных по охраняемым территориям находится в Географической информационной системе, в которой хранится информация по охраняемым территориям, такая как их название, размер, тип, дата создания, географическое месторасположение (точка) и / или граница (полигон). Охват охраняемых территорий рассчитывается с использованием информации обо всех охраняемых территориях, зарегистрированных во Всемирной базе данных по охраняемым территориям, расположение и протяженность которых известны, за исключением охраняемых территорий без оцифрованных границ и тех участков, которые имеют статус &amp; # x2018; предлагаемых &amp; # x2019; или &amp; # x2018; по которым нет отчетности &amp; # x2019 ;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
