<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 15-1-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripción:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos de las áreas protegidas son compilados por los ministerios de ambiente y otros ministerios responsables de la designación y el mantenimiento de las áreas protegidas. Los datos sobre áreas protegidas de los sitios designados en el marco de la Convención de Ramsar y la Convención del Patrimonio Mundial de la UNESCO se recopilan a través de las secretarías internacionales de las convenciones correspondientes. Los datos de las áreas protegidas son agregados globalmente en la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas por el Centro Mundial de Monitoreo de la Conservación de ONU Medio Ambiente, de acuerdo con el mandato de producción de la Lista de Áreas Protegidas de las Naciones Unidas (Deguignet et al. 2014). Se difunden a través de &lt;a href=&quot;http://www.protectedplanet.net/&quot;&gt;Planeta Protegido&lt;/a&gt;, gestionado conjuntamente por el PNUMA-WCMC y la UICN y su Comisión Mundial de Áreas Protegidas (PNUMA-WCMC 2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las Áreas Clave para la Biodiversidad se identifican a escala nacional a través de procesos de múltiples partes interesadas, siguiendo criterios y umbrales estándar. Los datos de las Áreas Clave para la Biodiversidad se agregan a la &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;Base de Datos Mundial sobre Áreas Clave para la Biodiversidad&lt;/a&gt;, gestionada por BirdLife International. En concreto, los datos sobre las Áreas Importantes para las Aves y la Biodiversidad están disponibles en línea en &lt;a href=&quot;http://datazone.birdlife.org/site/search&quot;&gt;http://datazone.birdlife.org/site/search&lt;/a&gt; y los datos sobre los lugares de la Alianza para la Extinción Cero están disponibles en línea en https://zeroextincion.org. Ambos conjuntos de datos, junto con las Áreas Clave para la Biodiversidad identificadas a través de otros procesos, están disponibles a través de la &lt;a href=&quot;http://www.keybiodiversityareas.org/&quot;&gt;Base de Datos Mundial sobre Áreas Clave para la Biodiversidad&lt;/a&gt;, y, junto con la Base de Datos Mundial sobre Áreas Protegidas, también se difunden a través de la &lt;a href=&quot;https://www.ibat-alliance.org/ibat-conservation/login&quot;&gt;Herramienta para la Evaluación Integrada de la Biodiversidad para la Investigación y la Planificación de la Conservación (IBAT, por su sigla en inglés)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
