<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 7-2-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель основан на разработке комплексной энергетической статистики по спросу и предложению для всех источников энергии - статистических данных, используемых для составления энергетического баланса. Согласованные на международном уровне методологии для статистики энергетики описаны в «Международных рекомендациях по энергетической статистике&quot; (МРЭС), принятых Статистической комиссией ООН, доступных по адресу: &lt;a href=&quot;file:///C:\Users\leonardo.souza\AppData\Local\Microsoft\Windows\INetCache\Content.Outlook\6GFD9MJP\unstats.un.org\unsd\energystats\methodology\ires&quot;&gt; unstats.un.org/unsd/energystats/methodology/ ires &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; После разработки национального энергетического баланса этот показатель можно рассчитать путем деления конечного потребления энергии из всех возобновляемых источников на общее конечное потребление энергии. Потребление возобновляемой энергии получается из трех таблиц мировой энергетической статистики и балансов МЭА: общее конечное потребление, выработка электроэнергии и выработка тепла. Все объемы, указанные в таблице общего конечного потребления, считаются отчетными. Поскольку объемы электроэнергии и тепла в таблице конечного потребления не разбиты по технологиям, вместо этого используются таблицы объемов производства электроэнергии и тепла для разбивки конечного потребления электроэнергии и тепла по технологиям. Распределение по технологиям осуществляется путем получения доли технологий в таблицах выработки электроэнергии и тепла и умножения этой доли на конечное энергопотребление электроэнергии и тепла, соответственно. Например, если в таблице общего конечного потребления указано 150 ТДж для энергии биогаза, в то время как общее конечное потребление электроэнергии составляет 400 ТДж, а тепла - 100 ТДж, а доля биогаза в общем объеме выработки электроэнергии составляет 10 процентов и 5 процентов по теплу, то итоговое отчетное значение количества потребляемого биогаза составит 195 ТДж (150 ТДж + 400 ТДж * 10% + 100 ТДж * 5%). Отчет по структуре глобального отслеживания (МЭА и Всемирный банк, 2013 год) содержит более подробную информацию о предлагаемой методологии определения и оценки возобновляемой энергии (глава 4, раздел 1, стр. 201-202). СОООН использует ту же методологию для расчета показателей, хотя информация может поступать из разных таблиц. &lt;/p&gt;</data>
</root>
