<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 3-4-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Suicide mortality rate (per 100,000 population) = (Number of suicide deaths in a year x 100,000) / Mid-year population for the same calendar year&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The methods used for the analysis of causes of death depend on the type of data available from countries:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For countries with a high-quality vital registration system including information on cause of death, the vital registration that member states submit to the WHO Mortality Database were used, with adjustments where necessary, e.g. for under-reporting of deaths.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For countries without high-quality death registration data, cause of death estimates are calculated using other data, including household surveys with verbal autopsy, sample or sentinel registration systems, special studies and surveillance systems. In most cases, these data sources are combined in a modelling framework.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Taux de mortalité par suicide (pour 100 000 habitants) = (Nombre de décès par suicide dans une année x 100 000) / Population en milieu d&apos;année pour la même année civile&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les méthodes utilisées pour l&apos;analyse des causes de décès dépendent du type de données disponibles dans les pays :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays disposant d&apos;un système d&apos;enregistrement de l&apos;état civil de haute qualité comprenant des informations sur les causes de décès, l&apos;enregistrement de l&apos;état civil que les États membres soumettent à la base de données de l&apos;OMS sur la mortalité a été utilisé, avec des ajustements si nécessaire, par exemple en cas de sous-déclaration des décès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays ne disposant pas de données de haute qualité sur l&apos;enregistrement des décès, les estimations des causes de décès sont calculées à l&apos;aide d&apos;autres données, notamment des enquêtes sur les ménages avec autopsie verbale, des systèmes d&apos;enregistrement par échantillon ou par sentinelle, des études spéciales et des systèmes de surveillance. Dans la plupart des cas, ces sources de données sont combinées dans un cadre de modélisation. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Уровень самоубийств (на 100 000 населения) = (Число самоубийств за год x 100 000) / среднегодовая численность населения за тот же календарный год &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы, используемые для анализа причин смерти, зависят от типа данных, имеющихся в странах: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран с высококачественной системой регистрации естественного движения населения, включающей информацию о причине смерти, используются данные регистрации естественного движения населения, которые государства-члены представляют в базу данных ВОЗ по смертности, с корректировками, где это необходимо, например, связанными с занижением сведений о смертности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран, не имеющих качественных данных регистрации смертей, оценки причин смерти рассчитываются с использованием другой информации, включая данные, полученные из обследований домашних хозяйств с проведением вербальной аутопсии, выборочных или дозорных систем регистрации, специальных исследований и систем санэпиднадзора. В большинстве случаев эти источники данных объединяются в структуру моделирования.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
