<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-4-2, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.4: К 2030 году уменьшить на треть преждевременную смертность от неинфекционных заболеваний посредством профилактики и лечения и поддержания психического здоровья и благополучия&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.4.2: Смертность от самоубийств&lt;/p&gt;Последнее обновление: 10 февраля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Определение: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Уровень смертности от самоубийств, определяемый как количество случаев смерти за год в результате самоубийств, деленное на численность населения и умноженное на 100 000. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Предпочтительным источником данных являются системы регистрации смертей с полным охватом и медицинское свидетельство причины смерти, закодированной с использованием международной классификации болезней (МКБ). Коды самоубийства по МКБ-10: X60-X84, Y87.0. Другие возможные источники данных включают обследования домашних хозяйств с проведением вербальной аутопсии (опрос членов семьи и очевидцев об обстоятельствах смерти), системы выборочной или дозорной регистрации, специальные исследования и системы санэпиднадзора. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ проводит официальные консультации со странами, прежде чем опубликовать свои оценки причин смерти. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ два раза в год отправляет электронные письма, запрашивая государства-члены предоставить табличные данные регистрации случаев смерти (включая все причины смерти). Страны на постоянной основе представляют в ВОЗ ежегодные статистические данные по причинам смерти. (От NA (недоступно) до NA (неприменимо)) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Конец 2016 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Национальные статистические управления и / или министерства здравоохранения. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Психические расстройства встречаются во всех регионах и культурах мира. Наиболее распространенными из этих расстройств являются депрессия и тревога, которыми, по оценкам, страдает почти каждый десятый человек. В худшем случае депрессия может привести к самоубийству. По оценкам, в 2012 году во всем мире было совершено более 800 000 самоубийств. Самоубийства были второй из основных причин смерти среди молодых людей в возрасте от 15 до 29 лет после смерти от травм, полученных в результате дорожно-транспортных происшествий. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; Комментарии и ограничения&lt;/strong&gt;: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Полная регистрация самоубийств в системах регистрации смертей требует хороших связей с корональной и полицейской системами, но ей могут серьезно препятствовать стигматизация, социальные и правовые соображения и задержки в определении причин смерти. Менее половины государств-членов ВОЗ имеют хорошо функционирующие системы регистрации смерти, фиксирующие причины смерти.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Уровень самоубийств (на 100 000 населения) = (Число самоубийств за год x 100 000) / среднегодовая численность населения за тот же календарный год &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы, используемые для анализа причин смерти, зависят от типа данных, имеющихся в странах: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран с высококачественной системой регистрации естественного движения населения, включающей информацию о причине смерти, используются данные регистрации естественного движения населения, которые государства-члены представляют в базу данных ВОЗ по смертности, с корректировками, где это необходимо, например, связанными с занижением сведений о смертности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран, не имеющих качественных данных регистрации смертей, оценки причин смерти рассчитываются с использованием другой информации, включая данные, полученные из обследований домашних хозяйств с проведением вербальной аутопсии, выборочных или дозорных систем регистрации, специальных исследований и систем санэпиднадзора. В большинстве случаев эти источники данных объединяются в структуру моделирования.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для стран с высококачественной статистикой причин смерти интерполяция / экстраполяция была сделана для отсутствующих стран-лет; для стран с низкокачественными данными по причинам смерти или при их отсутствии использовалось моделирование. Полную методологию можно найти здесь: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы и источники данных ВОЗ по глобальным причинам смерти, 2000–2013; 2015 годы. (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2015.pdf&quot;&gt;http: //www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2015.pdf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Страновые оценки количества смертей по причинам смерти суммируются для получения региональных и глобальных агрегированных показателей. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Около 70 стран в настоящее время предоставляют в ВОЗ регулярные высококачественные данные по смертности в разбивке по возрасту, полу и причинам смерти, а еще 40 стран представляют данные более низкого качества. Тем не менее, всеобъемлющие оценки причин смерти рассчитываются ВОЗ систематически для всех ее государств-членов (с определенным пороговым значением численности населения) каждые 3 года. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По полу, возрастным группам &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В странах с высококачественными системами регистрации естественного движения населения точечные оценки иногда различаются в основном по двум причинам: 1) ВОЗ перераспределяет случаи смерти с неустановленной причиной смерти (например, повреждения с неизвестными намерениями, коды МКБ Y10-Y34 и Y872) на самоубийства. ; и 2) ВОЗ исправляет неполную регистрацию смертей. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/gho/en/&quot;&gt; http://www.who.int/gho/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Определение показателя ВОЗ (&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/indicatorregistry/App_Main/view_indicator.aspx?iid=4664&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/indicatorregistry/App_Main/view_indicator.aspx?iid=4664&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы и источники данных ВОЗ по глобальным причинам смерти, 2000 год. &amp;#x2013; 2015 год. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2015.pdf&quot;&gt;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2015.pdf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Резолюция Всемирной ассамблеи здравоохранения WHA66.8 (2013 год): Комплексный план действий в области психического здоровья на 2013 год &amp;#x2013; 2020 год, включая Приложение 1: Показатели для оценки прогресса в достижении определенных целей Комплексного плана действий в области психического здоровья на 2013–2020 годы. (&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gb/ebwha/pdf_files/WHA66/A66_R8-en.pdf?ua=1&quot;&gt;http://apps.who.int/gb/ebwha/pdf_files/WHA66/A66_R8-en.pdf?ua=1[994 ]&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</data>
</root>
