<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The INST_MANDATE field for indicator 5-2-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;WHO is the directing and coordinating authority on international health within the United Nations System. It supports countries as they coordinate the efforts of multiple sectors of the government and partners to attain their health objectives and support their national health policies and strategies, including through developing norms and standards, and strengthening data collection, reporting, and use. The organization produces estimates and statistics for a wide range of diseases and health conditions including in its annual world health statistics report. It has led work on the measurement of violence against women since 1998, developed and tested new instruments for measuring VAW cross-culturally, as well as ethical and safety standards for research on VAW. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2016, WHO Member States endorsed the &lt;em&gt;Global plan of action on strengthening the health system role in addressing violence, in particular against women and girls, and against children&lt;/em&gt;(WHA Resolution 69.5) Improving the collection and use of data was one of its four strategic directions and included: a) Developing and disseminating harmonized indicators and measurement tools to support Member States in collecting standardized information on VAWG; b) Supporting Member States to implement population-based surveys on VAW; c) Building capacity in the collection, analysis and use of data; d) Regularly updating estimates of the prevalence of VAW.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UNICEF&lt;/strong&gt; is responsible for global monitoring and reporting on the wellbeing of children. It provides technical and financial assistance to the Member States to support their efforts to collect quality data on violence against children, including through the UNICEF-supported Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS) household survey program. UNICEF develops standards, tools, and guidelines for data collection. Furthermore, it compiles statistics on violence to make internationally comparable datasets publicly available, and it analyses such data which are included in relevant publications, including in its flagship publication, &lt;em&gt;The State of the World&amp;#x2019;s Children&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UN Women&lt;/strong&gt; is committed through the conjunction of its triple mandate of normative support, UN coordination, and operational activities to work at the global, regional, and country-level to support the Member States in filling critical gaps in generating and using data, statistics, evidence, and analysis on gender equality in crucial areas. The organization supports the Member States in setting norms that include global standards. It conducts research, and compiles and provides evidence, including good practices and lessons learned, to inform intergovernmental debates and decisions; that help design specific policies and development plans at the regional, national, and local levels as part of its operational activities. It also assists in implementing norms and standards through its country programmes. In addition, UN Women leads and &lt;a href=&quot;https://www.unwomen.org/en/how-we-work/un-system-coordination&quot;&gt;&lt;u&gt;coordinates&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; the UN system&amp;#x2019;s work in support of gender equality and the empowerment of women.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Statistics Division of the Department of Economic and Social Affairs (UNSD&lt;/strong&gt;) helps the Member States to build sound national statistical systems, which includes solid institutional infrastructures, systematic data collection activities, the compilation of aggregate macroeconomic, social, and environment statistics according to global standards and norms, and a multichannel data dissemination system. In the area of methodological work, the Division develops international statistical standards and methods essential for the compilation of reliable and comparable statistics and methodological guidelines for the collection, processing, analysis, and dissemination of data. the Division has unparalleled recognition around gender statistics. Over the past 4 decades, it has supported countries in their efforts to produce and use high quality and timely gender data for better evidence-based policymaking; developed and promoted standards and methodological guidelines addressing emerging issues of gender concern; produced the World&amp;#x2019;s Women report every 5 years, and compiled gender statistics and facilitated access to data. (&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/gender/&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/gender/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UNODC&lt;/strong&gt; &amp;#x2013; as custodian of the UN standards and norms in crime prevention and criminal justice, UNODC assists the Member States in reforming their criminal justice systems to be effective, fair, and humane for the entire population, including women and girls. UNODC develops technical tools to assist Member States in implementing the UN standards and norms and supports the Member States through the provision of technical assistance in crime prevention and criminal justice reform. It does so through several Global programs and the UNODC field office network.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UNFPA&lt;/strong&gt; - is the United Nations sexual and reproductive health agency. Our mission is to deliver a world where every pregnancy is wanted, every childbirth is safe and every young person&amp;apos;s potential is fulfilled. The agency collects and facilitates the gathering of the most accurate population data available to empower countries to make informed decisions on crucial development issues and humanitarian response. Its Population Data strategy addresses long-standing shortfalls in population data and related human capacity. The strategy seeks to expand the scope and quality of modern census and registry data, increase the use of geo-referenced population data to accelerate progress towards the SDGs, and advance the objectives of its mandate. The agency provides census technical support to more than 125 countries, through strong partnerships with governments, UN country teams, the US Census Bureau, and the population and data sectors worldwide. Census data provide the denominators for computation of many of the Sustainable Development Goals (SDGs) and a basis for weights when calculating regional and global aggregates of various indicators, including SDGs. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;L’&lt;strong&gt;OMS&lt;/strong&gt; est l’autorité directrice et coordinatrice en matière de santé internationale au sein du système des Nations Unies. Elle aide les pays à coordonner les efforts de plusieurs secteurs du gouvernement et de leurs partenaires pour atteindre leurs objectifs en matière de santé et soutenir leurs politiques et stratégies nationales en matière de santé, notamment en élaborant des normes et des standards et en renforçant la collecte, l’établissement de rapports et l’utilisation des données. L’organisation produit des estimations et des statistiques pour un large éventail de maladies et de problèmes de santé, y compris dans son rapport annuel sur les statistiques sanitaires mondiales. Elle dirige les travaux sur la mesure de la violence à l’égard des femmes depuis 1998, a développé et testé de nouveaux instruments pour mesurer la violence à l’égard des femmes de manière interculturelle, ainsi que des normes éthiques et de sécurité pour la recherche sur la violence à l’égard des femmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2016, les États membres de l’OMS ont approuvé le &lt;em&gt;Plan d’action mondial sur le renforcement du rôle du système de santé dans la lutte contre la violence, en particulier à l’égard des femmes et des filles, et des enfants&lt;/em&gt; (Résolution 69.5 de l’Assemblée mondiale de l’Union mondiale) L’amélioration de la collecte et de l’utilisation des données était l’une de ses quatre orientations stratégiques et comprenait : a) l’élaboration et la diffusion d’indicateurs et d’outils de mesure harmonisés pour aider les États membres à recueillir des informations normalisées sur la violence à l&apos;égard des femmes et des filles (VEFF); b) aider les États membres à mettre en œuvre des enquêtes démographiques sur la violence à l’égard des personnes; c) renforcer les capacités de collecte, d’analyse et d’utilisation des données; d) mettre à jour régulièrement les estimations de la prévalence de la VEF. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’&lt;strong&gt;UNICEF&lt;/strong&gt; est responsable du suivi mondial et de l’établissement de rapports sur le bien-être des enfants. Il fournit une assistance technique et financière aux États membres pour les aider à recueillir des données de qualité sur la violence à l’égard des enfants, notamment dans le cadre du programme d’enquête auprès des ménages MICS soutenu par l’UNICEF. L’UNICEF élabore des normes, des outils et des lignes directrices pour la collecte de données. En outre, il compile des statistiques sur la violence dans le but de rendre publics des ensembles de données comparables à l’échelle internationale, et il analyse ces données qui sont incluses dans les publications pertinentes, y compris dans sa publication phare, &lt;em&gt;La Situation des enfants dans le monde&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ONU Femmes&lt;/strong&gt; s’est engagée, par le biais de son triple mandat d’appui normatif, de coordination des Nations Unies et d’activités opérationnelles, à travailler aux niveaux mondial, régional et national pour aider les États membres à combler les lacunes critiques dans la production et l’utilisation de données, de statistiques, de données probantes et d’analyses sur l’égalité des sexes dans des domaines cruciaux. L&apos;organisation aide les États membres à établir des normes qui incluent des normes mondiales. Elle mène des recherches, compile et fournit des preuves, y compris les bonnes pratiques et les leçons apprises, pour éclairer les débats et les décisions intergouvernementaux; qui aident à concevoir des politiques spécifiques et des plans de développement aux niveaux régional, national et local dans le cadre de ses activités opérationnelles. Elle aide également à mettre en œuvre les normes et standards par le biais de ses programmes nationaux. En outre, ONU Femmes dirige et &lt;a href=&quot;https://www.unwomen.org/fr/how-we-work/un-system-coordination&quot;&gt;&lt;u&gt;coordonne&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; le travail du système des Nations Unies en faveur de l’égalité des sexes et de l’autonomisation des femmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Division de la statistique du Département des Affaires Économiques et Sociales (DSNU)&lt;/strong&gt; aide les États membres à mettre en place des systèmes statistiques nationaux solides, qui comprennent des infrastructures institutionnelles solides, des activités systématiques de collecte de données, la compilation de statistiques macroéconomiques, sociales et environnementales agrégées conformément aux normes mondiales et un système de diffusion des données multicanal. Dans le domaine des travaux méthodologiques, la Division élabore des normes et méthodes statistiques internationales essentielles à l’élaboration de statistiques fiables et comparables et des directives méthodologiques pour la collecte, le traitement, l’analyse et la diffusion des données. La Division jouit d’une reconnaissance sans précédent dans le domaine des statistiques ventilées par sexe. Au cours des 4 dernières décennies, elle a soutenu les pays dans leurs efforts pour produire et utiliser des données de haute qualité et en temps opportun sur l’égalité des sexes afin d’améliorer l’élaboration de politiques fondées sur des données probantes; a élaboré et promu des normes et des lignes directrices méthodologiques traitant des questions émergentes qui tiennent compte de l’égalité des sexes; a produit le rapport « World&apos;s Women » tous les 5 ans; et a compilé des statistiques ventilées par sexe et facilité l’accès aux données. (&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/gender/&quot;&gt;(en anglais) https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/gender/&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;&lt;strong&gt;ONUDC&lt;/strong&gt;, en tant que gardien des règles et normes des Nations Unies en matière de prévention du crime et de justice pénale, aide les États membres à réformer leurs systèmes de justice pénale afin d’être efficaces, justes et humains pour l’ensemble de la population, y compris les femmes et les filles. L’ONUDC développe des outils techniques pour aider les États membres à mettre en œuvre les règles et normes des Nations Unies et soutient les États membres en fournissant une assistance technique en matière de prévention du crime et de réforme de la justice pénale. Il le fait par le biais de plusieurs programmes mondiaux et par l’intermédiaire du réseau de bureaux de terrain de l’ONUDC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;FNUAP&lt;/strong&gt; est l&apos;agence des Nations Unies pour la santé sexuelle et reproductive. Notre mission est d&apos;offrir un monde où chaque grossesse est désirée, chaque accouchement est sûr et chaque jeune s&apos;épanouit. L&apos;agence recueille et facilite la collecte des données démographiques les plus précises qui soient afin de donner aux pays les moyens de prendre des décisions éclairées sur des questions cruciales de développement et d&apos;intervention humanitaire. Sa stratégie en matière de données démographiques s&apos;attaque aux lacunes de longue date en matière de données démographiques et de capacités humaines connexes. La stratégie vise à étendre la portée et la qualité des données de recensement et d&apos;enregistrement modernes, à accroître l&apos;utilisation de données démographiques géoréférencées pour accélérer les progrès vers les ODD et à faire progresser les objectifs du mandat du FNUAP. L&apos;agence fournit un soutien technique en matière de recensement à plus de 125 pays, grâce à des partenariats solides avec les gouvernements, les équipes nationales de l&apos;ONU, le US Census Bureau, et les secteurs de la population et des données dans le monde entier. Les données de recensement fournissent les dénominateurs pour le calcul de nombreux objectifs de développement durable (ODD) et une base pour les pondérations lors du calcul des agrégats régionaux et mondiaux de divers indicateurs, y compris ceux des ODD. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
