<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 3-2-2, translated into fr</message>
	<data>&lt;h2&gt;Processus de collecte :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour la mortalité néonatale, l’UNICEF et le Groupe Inter-agence d&apos;estimation de la mortalité infantile des NU (UN IGME) compilent les données de toutes les sources de données disponibles, y compris les enquêtes auprès des ménages, les recensements, les données de l&apos;état civil, etc. L’UNICEF et l’IGME compilent ces données chaque fois qu’elles sont accessibles au public, puis effectuent une évaluation de la qualité des données. L&apos;UNICEF recueille également des données par l&apos;intermédiaire de ses bureaux régionaux en contactant ses homologues nationaux. L&apos;IGME recueille également les données de l&apos;état civil communiquées à l&apos;Organisation mondiale de la Santé (OMS) par les ministères de la santé ou d&apos;autres organismes compétents. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des ajustements aux données empiriques sont effectués dans les milieux à forte prévalence du VIH pour tenir compte de la sous-déclaration dans les données de l’enquête de la mortalité infantile due aux mères disparues. L&apos;IGME applique ensuite une méthode d&apos;ajustement de la courbe à ces données pour obtenir des estimations tendancielles du taux de mortalité néonatale. Étant donné que les décès à la suite d&apos;une crise sont difficiles à saisir dans les données d&apos;enquête auprès des ménages ou de recensement, l’IGME ajuste les estimations de mortalité néonatale pour la mortalité en temps de crise. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, l’IGME mène une consultation annuelle dans les pays en envoyant ses estimations, les données empiriques utilisées pour obtenir ces dernières, et des notes sur la méthodologie aux bureau nationaux de statistique, ainsi qu’aux ministères de la santé ou aux organismes concernés pour obtenir des commentaires sur ses estimations et sur les données empiriques. Les bureaux nationaux de statistique, les ministères de la santé ou les organismes concernés examinent ses estimations et les données empiriques, envoient des commentaires et fournissent parfois des données empiriques supplémentaires. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin d’accroître la transparence du processus d’estimation, l’IGME a développé un portail Web sur la mortalité infantile : CME ((en anglais) www.childmortality.org). Il comprend toutes les données disponibles et affiche les estimations pour chaque pays. Une fois les nouvelles estimations finalisées, le site sera mis à jour pour tenir compte de toutes les données disponibles et des nouvelles estimations. &lt;/p&gt;</data>
</root>
