<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 6-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» (ГЛAAС) предоставляет информацию об управлении, мониторинге, людских ресурсах и финансировании в секторе водоснабжения, санитарии и гигиены (ВСГ). Обследование ООН-Водные ресурсы для ГЛААС в настоящее время проводится раз в два года под руководством ВОЗ и собрала данные из 94 стран (преимущественно из стран с низким уровнем дохода и уровнем дохода ниже среднего) за последний цикл 2013–2014 годов. Область вопроса о внешнем финансировании была расширена, выйдя за пределы ВСГ для цикла ГЛААС 2016-2017 годов, и теперь этот вопрос включает сточные воды и качество воды, повышение эффективности водопользования, управление водными ресурсами и состояние связанных с водой экосистем. Процесс ГЛААС завершил три полных цикла (2009-2010, 2011-2012 и 2013-2014 годы), а также пилотный проект, проведенный в 2008 году. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные правительства, участвующие в обследовании для ГЛААС, заполняют вопросник, желательно при поддержке широкого круга заинтересованных сторон. Хотя процесс возглавляет одно министерство, часто бывает, что в процесс необходимо вовлекать множество различных министерств и ведомств, чтобы получить данные, необходимые для заполнения вопросника. Национальный координатор ГЛААС оказывает поддержку ведущему министерству в координации сбора данных, в составлении национального ответа на вопросник и в руководстве процессом валидации данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Комитет содействия развитию ОЭСР (КСР) собирает данные по потокам помощи с 1973 года от стран-членов и других поставщиков помощи с использованием Системы отчетности кредиторов (СОК) ОЭСР на основе стандартной методологии и согласованных определений. Данные обычно получают на уровне видов деятельности и включают множество параметров, позволяющих дезагрегировать их по поставщикам и странам-получателям, по типам финансирования и по типам предоставленных ресурсов. Данные доступны практически по всем странам с высоким уровнем дохода в качестве двусторонних доноров и по растущему числу поставщиков помощи со средним уровнем дохода, а также по многосторонним кредитным учреждениям. Методологию сбора данных ОПР ОЭСР можно найти здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/ methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные будут дополнены отчетностью по комплексному управлению водными ресурсами (КУВР) в рамках задачи 6.5 ЦУР (в отношении сточных вод и качества воды, повышения эффективности водопользования, управления водными ресурсами и состояния связанных с водой экосистем) (ЮНЕП, 2016 год). Анализ КУВР проводился в прошлом издании «ООН-Водные ресурсы» за 2008 год (под руководством ООН-ДЭСВ) и за 2012 год (под руководством ЮНЕП, ПРООН, Глобального водного партнерства (ГВП) и Стокгольмского международного института водных ресурсов (SIWI)) по запросу Комиссии ООН по устойчивому развитию (ООН-Водные ресурсы 2008, 2012 годы).&lt;/p&gt;</data>
</root>
