<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 7-2-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador se basa en la elaboración de estadísticas energéticas completas sobre la oferta y la demanda de todas las fuentes de energía &amp;#x2013; estadísticas utilizadas para elaborar un balance energético nacional. Las metodologías acordadas internacionalmente para las estadísticas energéticas se describen en las &amp;#x201C;Recomendaciones Internacionales para las Estadísticas Energéticas&amp;#x201D; (IRES, por sus siglas en inglés), adoptadas por la Comisión de Estadística de la ONU, disponibles en: &lt;a href=&quot;file:///C:\Users\leonardo.souza\AppData\Local\Microsoft\Windows\INetCache\Content.Outlook\6GFD9MJP\unstats.un.org\unsd\energystats\methodology\ires&quot;&gt;unstats.un.org/unsd/energystats/methodology/ires&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Una vez que se ha elaborado un balance energético nacional, el indicador puede calcularse dividiendo el consumo de energía final procedente de todas las fuentes renovables por el consumo total de energía final. El consumo de energía renovable se obtiene de tres tablas de las estadísticas y balances energéticos mundiales de la AIE: consumo final total, producción de electricidad y producción de calor. Todos los volúmenes indicados en la tabla de consumo final total se toman tal y como se indican. Dado que los volúmenes de electricidad y calor de la tabla de consumo final no se desglosan por tecnología, se utilizan las tablas de producción de electricidad y calor para desglosar el consumo final de electricidad y calor por tecnología. La asignación por tecnología se realiza derivando la cuota de tecnología en las tablas de producción de electricidad y calor y multiplicando dicha cuota por el consumo energético final de electricidad y calor, respectivamente. Por ejemplo, si la tabla de consumo final total informa de 150 TJ para la energía del biogás, mientras que el consumo final total de electricidad es de 400 TJ y el de calor de 100 TJ, y la cuota del biogás en la producción total de electricidad es del 10% y del 5% en la de calor, la cifra total informada para el consumo de biogás será de 195 TJ (150 TJ+400TJ*10%+100TJ*5%). El Informe del Marco de Seguimiento Global (AIE y Banco Mundial, 2013) proporciona más detalles sobre la metodología sugerida para definir y medir la energía renovable (Capítulo 4, Sección 1, página 201-202). La División de Estadística de las Naciones Unidas sigue la misma metodología para calcular los indicadores, aunque la información puede proceder de tablas diferentes.&lt;/p&gt;</data>
</root>
