<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-c-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Densidad de trabajadores de la salud por ocupación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definición:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Densidad de médicos:&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;La densidad de médicos se define como el número de médicos, incluidos los generalistas y los médicos especialistas, por cada 10.000 habitantes en un área nacional y/o subnacional determinada. Los códigos de grupos de unidades de la Clasificación Internacional Uniforme de Ocupaciones (CIUO) incluidos en esta categoría son 221, 2211 y 2212 de la CIUO-08.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Densidad de personal de enfermería y partería&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; La densidad de personal de enfermería y partería se define como el número de personal de enfermería y partería por cada 10.000 habitantes en el área nacional y/o subnacional dada. Los códigos CIUO-08 incluidos en esta categoría son 2221, 2222, 3221 y 3222.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Densidad de dentistas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; La densidad de dentistas se define como el número de dentistas por cada 10.000 habitantes en el área nacional y/o subnacional dada. Los códigos CIUO-08 incluidos en esta categoría son 2261.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Densidad de farmacéuticos:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; La densidad de farmacéuticos se define como el número de farmacéuticos por cada 10.000 habitantes en el área nacional y/o subnacional dada. Los códigos CIUO-08 incluidos en esta categoría son 2262.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Distribución del personal de salud por sexo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Porcentaje de médicos varones&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;:&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;Médicos varones como porcentaje del total de médicos a nivel nacional. Los códigos CIUO-08 incluidos en esta categoría son 221, 2211 y 2212.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Porcentaje de mujeres médicas&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;Médicos mujeres como porcentaje de todos los médicos a nivel nacional. Los códigos CIUO-08 incluidos en esta categoría son 221, 2211 y 2212.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Porcentaje de personal de enfermería masculino:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;Personal de enfermería masculino como porcentaje de todo el personal de enfermería a nivel nacional. Los códigos CIUO-08 incluidos en esta categoría son el 2221 y el 3221.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Porcentaje de personal de enfermería femenino:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Personal de enfermería femenino como porcentaje de todo el personal de enfermería a nivel nacional. Los códigos CIUO-08 incluidos en esta categoría son 2221 y 3221.&lt;/p&gt;</data>
</root>
