<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-c-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Densité du personnel de santé par profession&lt;/u&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Densité de médecins :&lt;/strong&gt; La densité de médecins est définie comme le nombre de médecins, y compris les généralistes et les médecins spécialistes pour 10 000 habitants dans la zone nationale et / ou infranationale donnée. Les codes de groupe d’unités de la Classification internationale type des professions (CITP) inclus dans cette catégorie sont 221, 2211 et 2212 de la CITP-08. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Densité du personnel infirmier et obstétrical :&lt;/strong&gt; La densité du personnel infirmier et obstétrical est définie comme le nombre de personnel infirmier et obstétrical pour 10 000 habitants dans la zone nationale et/ou infranationale donnée. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 2221, 2222, 3221 et 3222. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Densité de dentistes :&lt;/strong&gt; La densité de dentistes est définie comme le nombre de dentistes pour 10 000 habitants dans la zone nationale et / ou infranationale donnée. Le code CITP-08 inclus dans cette catégorie est 2261. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Densité de pharmaciens :&lt;/strong&gt; La densité de pharmaciens est définie comme le nombre de pharmaciens pour 10 000 habitants dans la zone nationale et/ou infranationale donnée. Le codes CITP-08 inclus dans cette catégorie est 2262. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Répartition du personnel de santé par sexe&lt;/u&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pourcentage de médecins de sexe masculin :&lt;/strong&gt; Médecins de sexe masculin en pourcentage de tous les médecins au niveau national. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 221, 2211 et 2212. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pourcentage de femmes médecins :&lt;/strong&gt; Femmes médecins en pourcentage de l’ensemble des médecins au niveau national. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 221, 2211 et 2212. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pourcentage de personnel infirmier masculin :&lt;/strong&gt; Personnel infirmier masculin en pourcentage de l’ensemble du personnel infirmier au niveau national. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 2221 et 3221. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pourcentage de femmes infirmières :&lt;/strong&gt; Personnel infirmier féminin en pourcentage de l’ensemble du personnel infirmier au niveau national. Les codes CITP-08 inclus dans cette catégorie sont 2221 et 3221. &lt;/p&gt;</data>
</root>
