<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-c-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Концепции и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Численность медицинских работников на душу населения по профессиям: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Определение :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong &lt;em&gt; Численность врачей на душу населения: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Численность врачей на душу населения определяется как количество врачей, включая врачей общего профиля и практикующих врачей-специалистов, на 10 000 человек населения на данной национальной и / или субнациональной территории. Коды начальных групп Международной стандартной классификации занятий (МСКЗ), включенные в эту категорию, - 221, 2211 и 2212 МСКЗ-08. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong &lt;em&gt; Численность сестринского и акушерского персонала на душу населения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt;: &lt;/em&gt; Численность сестринского и акушерского персонала на душу населения определяется как количество медсестер и акушерок на 10 000 человек населения на данной национальной и / или субнациональной территории. Коды МСКЗ-08, включенные в эту категорию, - 2221, 2222, 3221 и 3222. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong &lt;em&gt; Численность стоматологов на душу населения&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt;: &lt;/em&gt; Численность стоматологов на душу населения определяется как количество стоматологов на 10 000 человек населения на данной национальной и / или субнациональной территории. Коды МСКЗ-08, включенные в эту категорию, - 2261. &lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Численность фармацевтов на душу населения: &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Численность фармацевтов на душу населения определяется как количество фармацевтов на 10 000 человек населения на данной национальной и / или субнациональной территории. Коды МСКЗ-08, включенные в эту категорию, - 2262. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Распределение медицинских работников по полу &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&lt;em&gt; Доля врачей-мужчин &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; Доля врачей-мужчин от всех врачей на национальном уровне. Коды МСКЗ-08, включенные в эту категорию, - 221, 2211 и 2212. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&lt;em&gt; Доля врачей-женщин &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt;: &lt;/em&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; Доля врачей-женщин от всех врачей на национальном уровне. Коды МСКЗ-08, включенные в эту категорию, - 221, 2211 и 2212. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&lt;em&gt; Доля среднего медицинского персонала-мужчин: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Доля среднего медперсонала мужского пола от всего среднего медицинского персонала на национальном уровне. Коды МСКЗ-08, включенные в эту категорию, - 2221 и 3221. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong &lt;em&gt; Доля медсестер-женщин: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Доля медсестринского персонала женского пола от всего сестринского персонала на национальном уровне. Коды МСКЗ-08, включенные в эту категорию, - 2221 и 3221. &lt;/p&gt;</data>
</root>
