<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 6-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эффективность водопользования рассчитывается как сумма трех секторов, перечисленных выше, взвешенная в соответствии с долей воды, используемой каждым сектором, в общем объеме потребления. В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; WUE = A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt; + M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;M&lt;/sub&gt; + S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; X P&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; WUE = Эффективность использования воды &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность использования воды для орошаемого земледелия [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; M &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = эффективность использования воды в ГОСС [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; S &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность использования воды в сфере услуг [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; A &lt;/sub&gt; = Доля воды, используемой сельскохозяйственным сектором, в общем объеме использования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; M &lt;/sub&gt; = Доля воды, используемой сектором ГОСС, по отношению к общему потреблению &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; S &lt;/sub&gt; = Доля воды, используемой сектором услуг, в общем использовании &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вычисление каждого сектора описано ниже. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Эффективность водопользования в орошаемом земледелии &lt;/em&gt; рассчитывается как добавленная стоимость в сельском хозяйстве при использовании воды в сельском хозяйстве, выраженная в долларах США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = (GVA &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; x (1-C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt;)) / V &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность использования воды для орошаемого земледелия [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВДС &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; = Валовая добавленная стоимость в сельском хозяйстве (исключая речное и морское рыболовство и лесное хозяйство) [долл. США] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt; = Доля ВДС сельского хозяйства, произведенной богарным земледелием &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; = Объем воды, используемой сельскохозяйственным сектором (включая орошение, животноводство и аквакультуру) [куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Объем воды, используемой сельскохозяйственными секторами (V), собирается на уровне страны с помощью национальных отчетов и отражается в вопросниках в единицах куб. м / год (см. Пример в AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt; http : //www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls) &lt;/a&gt;. Добавленная стоимость в сельском хозяйстве в национальной валюте получается из данных национальной статистики, конвертируется в доллары США и проводится операция дефлирования до уровня базового года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt; можно рассчитать из доли орошаемых земель в общей пашне и многолетних культурах (далее &amp;#x201C; возделываемых земель &amp;#x201D;, следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt; = 1 / (1+ (A &lt;sub&gt; i &lt;/sub&gt; / ((1-A &lt;sub&gt; i &lt;/sub&gt;) * 0,375))) [2401 ] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; i &lt;/sub&gt; = доля орошаемых земель от общей площади обрабатываемой земли, выраженная в десятичных дробях &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 0,375 = типовое базовое соотношение между урожайностью на богарных и орошаемых землях &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако возможны и приветствуются более подробные оценки на страновом уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Эффективность использования воды в секторах ГОСС (включая производство электроэнергии): &lt;/em&gt; Добавленная стоимость ГОСС на единицу воды, используемой для сектора ГОСС, выраженная в долларах США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; M &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = GVA &lt;sub&gt; m &lt;/sub&gt; / V &lt;sub&gt; m &lt;/sub&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; M &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность промышленного водопользования [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВДС &lt;sub&gt; м &lt;/sub&gt; = Валовая добавленная стоимость в ГОСС (включая производство энергии) [долл. США] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В &lt;sub&gt; м &lt;/sub&gt; = Объем воды, используемый в ГОСС (включая производство энергии) [куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Использование воды в ГОСС (V &lt;sub&gt; m &lt;/sub&gt;) собирается на страновом уровне с помощью национальных отчетов и отражается в вопросниках в единицах куб. м/ год (см. пример в AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&lt;/a&gt;). Добавленная стоимость в ГОСС получена из данных национальной статистики, проводится операция дефлирования до уровня базового года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Эффективность водоснабжения в сфере услуг &lt;/em&gt; рассчитывается как добавленная стоимость сектора услуг (МСОК 36-39 и МСОК 45-98), деленная на объем воды, используемой для распределения в отрасли сбора, очистки и водоснабжения (МСОК 36 ), выраженная в долларах США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; S &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = GVA &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; / V &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; S &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = &lt;em&gt; Эффективность использования воды в секторе услуг [долл. США / куб. м] &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВДС &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; = Валовая добавленная стоимость в секторе услуг [долл. США] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; = Объем воды, используемый сектором услуг [куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по объему использованной и распределенной воды собираются на страновом уровне из отчетов муниципальных коммунальных служб и отражаются в вопросниках в единицах куб. км / год или миллионов куб. м / год (см. пример в AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls) &lt;/a&gt;. Добавленная стоимость в секторе услуг определяется по данным национальной статистики, проводится операция дефлирования до уровня базового года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Изменение эффективности использования воды (CWUE) вычисляется как отношение эффективности использования воды (WUE) во времени t минус эффективность использования воды во время t-1, деленное на эффективность использования воды во времени t-1 и умноженное на 100. : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; CWUE = ((WUE &lt;sub&gt; t &lt;/sub&gt; &amp;#x2013; WUE &lt;sub&gt; t-1 &lt;/sub&gt;) / WUE &lt;sub&gt; t-1 &lt;/sub&gt;) &lt;sub&gt; &lt;/sub&gt; * 100&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует отметить, что расчет показателя агрегированным образом, т. е. совокупный ВВП по отношению к общему водопользованию, приведет к завышению показателя. Это связано с тем, что для сельскохозяйственного сектора при расчете показателя необходимо учитывать только стоимость продукции, произведенной при орошении. Следовательно, сумма добавленной стоимости различных секторов, используемая в этих формулах, не эквивалентна общему ВВП страны.&lt;/p&gt;</data>
</root>
