<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 4-1-1bc, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Хотя в настоящее время доступны данные многих национальных оценок, каждая страна устанавливает свои собственные стандарты, поэтому уровни успеваемости могут быть несопоставимыми. Один из вариантов решения проблемы - связать существующие региональные оценки на общей структурной основе. Кроме того, так как оценки, как правило, проводятся в рамках школьных систем, то текущие показатели охватывают только тех из них, кто посещает школу и доля целевых групп населения, охваченного школьным образованием, может варьироваться в зависимости от страны из-за различий в численности детей, не охваченных школьным образованием. Оценка компетенций детей и молодежи, не посещающих школу, потребует проведения обследований на уровне домохозяйств. Вопрос об оценке детей в домохозяйствах находится в стадии рассмотрения, однако такое обследование может быть очень дорогостоящим и трудным делом и вряд ли будет осуществлено в необходимом масштабе в течение следующих 3-5 лет. Наконец, для расчета этого показателя требуется конкретная информация о возрасте детей, участвующих в оценках, с тем чтобы получить данные, сопоставимые на глобальном уровне. Возраст детей, сообщаемый главой домашнего хозяйства, может быть недостоверным и ненадежным, поэтому расчет показателя может оказаться еще более сложным. В связи со сложностями в оценке детей, не посещающих школу, и тем, что основное внимание уделяется совершенствованию системы образования, ИСЮ применяет поэтапный подход. В среднесрочной перспективе ИСЮ сосредоточит внимание на оценке детей, посещающих школу, где имеется большой объем данных, а затем, в более долгосрочной перспективе, перейдет к разработке более последовательного плана осуществления оценки детей, не посещающих школу.&lt;/p&gt;</data>
</root>
