<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 8-2-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le taux de croissance annuel du PIB réel par personne occupée exprime la variation annuelle en pourcentage du produit intérieur brut réel par personne occupée.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Produit intérieur brut (PIB) :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; C&apos;est la principale mesure de la production nationale, représentant la valeur totale de tous les biens et services finals dans la limite de production du Système de comptabilité nationale (SCN) produits dans une économie particulière (c&apos;est-à-dire la valeur en dollars de tous les biens et services dans la limite de production du SCN produits dans les frontières d&apos;un pays &amp;#x2019; au cours d&apos;une année donnée). Selon le SCN, &amp;#x201C; le PIB est la somme de la valeur ajoutée brute de toutes les unités productrices résidentes plus la partie (éventuellement le total) des impôts sur les produits, moins les subventions sur les produits, qui n&apos;est pas incluse dans l&apos;évaluation de la production &amp;#x2026; le PIB est également égal à la somme des utilisations finales des biens et services (toutes les utilisations sauf la consommation intermédiaire) mesurées aux prix d&apos;acquisition &amp;#x2019;, moins la valeur des importations de biens et services le PIB est également égal à la somme des revenus primaires distribués par les unités productrices résidentes. &amp;#x201D; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;em&gt; Produit intérieur brut (PIB) réel : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Le PIB réel se réfère au PIB calculé à prix constants, c&apos;est-à-dire au niveau de volume du PIB, en excluant l&apos;effet de l&apos;inflation et en favorisant les comparaisons de quantités au-delà des variations de prix. Les estimations du PIB à prix constants sont calculées en exprimant les valeurs en fonction d&apos;une période de base. En théorie, les composantes de prix et de quantité d&apos;une valeur sont identifiées et le prix de la période de base est substitué à celui de la période courante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Emploi&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Toutes les personnes en âge de travailler qui, pendant une courte période de référence (une semaine), ont exercé une activité quelconque pour produire des biens ou fournir des services contre rémunération ou dans un but lucratif .&lt;/p&gt;</data>
</root>
