<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 8-2-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодные темпы роста реального ВВП на каждого занятого отражают годовое процентное изменение реального валового внутреннего продукта на каждого занятого. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Валовой внутренний продукт (ВВП): &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; это основной показатель национального производства, представляющий общую стоимость всех конечных товаров и услуг в рамках границ производства Системы национальных счетов (СНС), произведенных в конкретной экономике (то есть, долларовая стоимость всех товаров и услуг в рамках границ производства СНС, произведенных в границах страны в заданный год). Согласно СНС «ВВП - это сумма валовой добавленной стоимости всех единиц производителей-резидентов плюс та часть (возможно, общая) налогов на продукты за вычетом субсидий на продукты, которая не включается в оценку выпуска ... ВВП также равен сумме конечного использования товаров и услуг (все виды использования, кроме промежуточного потребления), измеренных в ценах покупателей, за вычетом стоимости импорта товаров и услуг. ВВП также равен сумме первичных доходов, распределенных резидентными производственными единицами&quot;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Реальный валовой внутренний продукт (ВВП): &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; под реальным ВВП понимается ВВП, рассчитанный в постоянных ценах, то есть на уровне физического объема ВВП, без учета влияния инфляции и с предпочтением сравнения количеств без изменений цен. Оценки ВВП в постоянных ценах рассчитываются путем выражения значений в показателях базового периода. Теоретически ценовая и количественная составляющие стоимости определяются, и цена в базовом периоде заменяется ценой в текущем периоде. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;▪&lt;em&gt; Занятость&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: все лица трудоспособного возраста, которые в течение короткого отчетного периода (одна неделя) занимались какой-либо деятельностью по производству товаров или оказанию услуг за плату или прибыль.&lt;/p&gt;</data>
</root>
