<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-7-2, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El registro civil es la fuente de datos preferida. El censo y la encuesta de hogares son fuentes alternativas cuando no existe un registro civil fiable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos sobre los nacimientos por edad de la madre se obtienen de los sistemas de registro civil que cubren el 90% o más de todos los nacidos vivos, complementados eventualmente con estimaciones de censos o encuestas para los períodos en los que no se dispone de datos de registro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el numerador, tienen prioridad las cifras comunicadas por las Oficinas Nacionales de Estadística a la División de Estadística de las Naciones Unidas. Cuando no están disponibles o presentan problemas, se utilizan los datos de las entidades estadísticas de las organizaciones intergubernamentales a nivel regional y subregional o directamente de las Oficinas Nacionales de Estadística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el denominador, se da prioridad a la última revisión de las Perspectivas de la Población Mundial elaborada por la División de Población del Departamento de Asuntos Económicos y Sociales de las Naciones Unidas. En los casos en que el numerador no cubra la totalidad de la población de hecho, se utilizará una estimación de población alternativa adecuada, si está disponible. Cuando falta el numerador o el denominador, se utiliza la estimación directa de la tasa elaborada por la Oficina Nacional de Estadística. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información sobre las fuentes se proporciona a nivel de celda. Cuando el numerador y el denominador proceden de dos fuentes diferentes, se enumeran en ese orden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los países que carecen de un sistema de registro civil o en los que la cobertura de dicho sistema es inferior al 90% de todos los nacidos vivos, la tasa de natalidad de las adolescentes se obtiene a partir de los datos de las encuestas de hogares y de los datos del censo. Los datos de registro considerados como inferiores al 90% de cobertura se utilizan excepcionalmente para los países en los que las fuentes alternativas presentan problemas de compatibilidad y los datos de registro pueden proporcionar una evaluación de las tendencias. En los países con programas de encuestas múltiples, se da prioridad a las encuestas por muestreo de gran tamaño realizadas con carácter anual o bienal, cuando existen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para información sobre la fuente de cada estimación, véase Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, División de Población (2019). Datos de fertilidad globales 2019 (POP/DB/Fert/Rev2019), de acceso público en &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd20197.aspshtml&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/publications/dataset/fertility/wfd2019.asp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</data>
</root>
