<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 15-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The Red List Index is calculated at a point in time by first multiplying the number of species in each Red List Category by a weight (ranging from 1 for &amp;#x2018;Near Threatened&amp;#x2019; to 5 for &amp;#x2018;Extinct&amp;#x2019; and &amp;#x2018;Extinct in the Wild&amp;#x2019;) and summing these values. This is then divided by a maximum threat score which is the total number of species multiplied by the weight assigned to the &amp;#x2018;Extinct&amp;#x2019; category. This final value is subtracted from 1 to give the Red List Index value.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mathematically this calculation is expressed as: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RLIt = 1 &amp;#x2013; [(Ss Wc(t,s) / (WEX * N)]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where Wc(t,s) is the weight for category (c) at time (t) for species (s) (the weight for &amp;#x2018;Critically Endangered&amp;#x2019; = 4, &amp;#x2018;Endangered&amp;#x2019; = 3, &amp;#x2018;Vulnerable&amp;#x2019; = 2, &amp;#x2018;Near Threatened&amp;#x2019; = 1, &amp;#x2018;Least Concern&amp;#x2019; = 0. &amp;#x2018;Critically Endangered&amp;#x2019; species tagged as &amp;#x2018;Possibly Extinct&amp;#x2019; or &amp;#x2018;Possibly Extinct in the Wild&amp;#x2019; are assigned a weight of 5); WEX = 5, the weight assigned to &amp;#x2018;Extinct&amp;#x2019; or &amp;#x2018;Extinct in the Wild&amp;#x2019; species; and N is the total number of assessed species, excluding those assessed as Data Deficient in the current time period, and those considered to be &amp;#x2018;Extinct&amp;#x2019; in the year the set of species was first assessed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The formula requires that:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Exactly the same set of species is included in all time periods, and&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The only Red List Category changes are those resulting from genuine improvement or deterioration in status (i.e., excluding changes resulting from improved knowledge or taxonomic revisions), and&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Data Deficient species are excluded.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;In many cases, species lists will change slightly from one assessment to the next (e.g., owing to taxonomic revisions). The conditions can therefore be met by retrospectively adjusting earlier Red List categorizations using current information and taxonomy. This is achieved by assuming that the current Red List Categories for the taxa have applied since the set of species was first assessed for the Red List, unless there is information to the contrary that genuine status changes have occurred. Such information is often contextual (e.g., relating to the known history of habitat loss within the range of the species). If there is insufficient information available for a newly added species, it is not incorporated into the Red List Index until it is assessed for a second time, at which point earlier assessments are retrospectively corrected by extrapolating recent trends in population, range, habitat and threats, supported by additional information. To avoid spurious results from biased selection of species, Red List Indices are typically calculated only for taxonomic groups in which all species worldwide have been assessed for the Red List, or for samples of species that have been systematically or randomly selected.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The methods and scientific basis for the Red List Index were described by Butchart et al. (2004, 2005, 2007, 2010). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Butchart et al. (2010) also described the methods by which Red List Indices for different taxonomic groups are aggregated to produce a single multi-taxon Red List Index. Specifically, aggregated Red List Indices are calculated as the arithmetic mean of modelled Red List Indices. Red List Indices for each taxonomic group are interpolated linearly for years between data points and extrapolated linearly (with a slope equal to that between the two closest assessed points) to align them with years for which Red List Indices for other taxa are available. The Red List Indices for each taxonomic group for each year are modelled to take into account various sources of uncertainty: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Data Deficiency: Red List categories (from Least Concern to Extinct) are assigned to all Data Deficient species, with a probability proportional to the number of species in non-Data Deficient categories for that taxonomic group; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Extrapolation uncertainty: although RLIs were extrapolated linearly based on the slope of the closest two assessed point, there is uncertainty about how accurate this slope may be. To incorporate this uncertainty, rather than extrapolating deterministically, the slope used for extrapolation is selected from a normal distribution with a probability equal to the slope of the closest two assessed points, and standard deviation equal to 60% of this slope (i.e., the CV is 60%); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Temporal variability: the &amp;#x2018;true&amp;#x2019; Red List Index likely changes from year to year, but because assessments are repeated only at multi-year intervals, the precise value for any particular year is uncertain. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;To make this uncertainty explicit, the Red List Index value for a given taxonomic group in a given year is assigned from a moving window of five years, centred on the focal year (with the window set as 3-4 years for the first two and last two years in the series). Note that assessment uncertainty cannot yet be incorporated into the index. Practically, these uncertainties are incorporated into the aggregated Red List Indices as follows: Data Deficient species were allotted a category as described above, and a Red List Index for each taxonomic group was calculated interpolating and extrapolating as described above. A final Red List Index value was assigned to each taxonomic group for each year from a window of years as described above. Each such &amp;#x2018;run&amp;#x2019; produced a Red List Index for the complete time period for each taxonomic group, incorporating the various sources of uncertainty. Ten thousand such runs are generated for each taxonomic group, and the mean is calculated.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Methods for generating national disaggregations of the Red List Index are described below.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Índice de la Lista Roja se calcula en un momento dado multiplicando primero el número de especies en cada categoría de la Lista Roja por una ponderación (que va de 1 para &amp;#x2018;Casi Amenazado&amp;#x2019; a 5 para &amp;#x2018;Extinto&amp;#x2019; y &amp;#x2018;Extinto en estado salvaje&amp;#x2019;) y sumando estos valores. A continuación se divide por una puntuación de amenaza máxima que es el número total de especies multiplicado por la ponderación asignada a la categoría &amp;#x2018;Extinta&amp;#x2019;. Este valor final se resta de 1 para obtener el valor del Índice de la Lista Roja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matemáticamente este cálculo se expresa como: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ILRt = 1 &amp;#x2013; [(Ss Wc(t,s) / (WEX * N)]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donde Wc(t,s) es la ponderación de la categoría (c) en el momento (t) para la especie (s) (la ponderación para &amp;#x2018;En peligro crítico&amp;#x2019; = 4, &amp;#x2018;En peligro&amp;#x2019; = 3, &amp;#x2018;Vulnerable&amp;#x2019; = 2, &amp;#x2018;Casi amenazada&amp;#x2019; = 1, &amp;#x2018;Preocupación menor&amp;#x2019; = 0. A las especies &amp;#x2018;En peligro crítico&amp;#x2019; etiquetadas como &amp;#x2018;Posiblemente extinta&amp;#x2019; o &amp;#x2018;Posiblemente extinta en estado salvaje&amp;#x2019; se les asigna una ponderación de 5); WEX = 5, la ponderación asignada a las especies &amp;#x2018;Extinto&amp;#x2019; o &amp;#x2018;Extinta en estado salvaje&amp;#x2019;; y N es el número total de especies evaluadas, excluyendo las evaluadas como Datos Insuficientes en el período actual, y las consideradas como &amp;#x2018;Extintas&amp;#x2019; en el año en que el conjunto de especies fue evaluado por primera vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La fórmula requiere que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Se incluya exactamente el mismo conjunto de especies en todos los periodos de tiempo, y&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;los únicos cambios en la categoría de la Lista Roja sean los que resultan de una auténtica mejora o deterioro del estado (es decir, se excluyen los cambios resultantes de la mejora de los conocimientos o de las revisiones taxonómicas), y&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;se excluyan las especies con datos insuficientes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En muchos casos, las listas de especies cambiarán ligeramente de una evaluación a la siguiente (por ejemplo, debido a revisiones taxonómicas). Por lo tanto, las condiciones pueden cumplirse ajustando retrospectivamente las categorizaciones anteriores de la Lista Roja utilizando la información y la taxonomía actuales. Esto se consigue asumiendo que las categorías actuales de la Lista Roja para los taxones se han aplicado desde que el conjunto de especies fue evaluado por primera vez para la Lista Roja, a menos que haya información que indique lo contrario y que se hayan producido verdaderos cambios de estado. Dicha información suele ser contextual (por ejemplo, relacionada con la historia conocida de pérdida de hábitat dentro del área de distribución de la especie). Si no se dispone de suficiente información sobre una especie recién añadida, no se incorpora al Índice de la Lista Roja hasta que se evalúa por segunda vez, momento en el que las evaluaciones anteriores se corrigen retrospectivamente extrapolando las tendencias recientes de la población, el área de distribución, el hábitat y las amenazas, con el apoyo de información adicional. Para evitar resultados espurios derivados de una selección sesgada de especies, los Índices de la Lista Roja suelen calcularse sólo para grupos taxonómicos en los que todas las especies del mundo han sido evaluadas para la Lista Roja, o para muestras de especies que han sido seleccionadas sistemática o aleatoriamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los métodos y la base científica del Índice de la Lista Roja fueron descritos por Butchart et al. (2004, 2005, 2007, 2010). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Butchart et al. (2010) también describieron los métodos por los cuales los Índices de la Lista Roja para diferentes grupos taxonómicos se agregan para producir un único Índice de la Lista Roja multi-taxón. En concreto, los Índices de la Lista Roja agregados se calculan como la media aritmética de los Índices de la Lista Roja modelados. Los Índices de la Lista Roja para cada grupo taxonómico se interpolan linealmente para los años entre los puntos de datos y se extrapolan linealmente (con una pendiente igual a la de los dos puntos evaluados más cercanos) para alinearlos con los años para los que se dispone de Índices de la Lista Roja para otros taxones. Los Índices de la Lista Roja para cada grupo taxonómico para cada año se modelan para tener en cuenta varias fuentes de incertidumbre: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Deficiencia de datos: las categorías de la Lista Roja (desde Preocupación Menor hasta Extinto) se asignan a todas las especies con Datos Insuficientes, con una probabilidad proporcional al número de especies en categorías no insuficientes para ese grupo taxonómico; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Incertidumbre en la extrapolación: aunque los ILR se extrapolaron linealmente basándose en la pendiente del punto más cercano de dos evaluaciones, existe incertidumbre sobre la precisión de esta pendiente. Para incorporar esta incertidumbre, en lugar de extrapolar de forma determinista, la pendiente utilizada para la extrapolación se selecciona a partir de una distribución normal con una probabilidad igual a la pendiente de los dos puntos evaluados más cercanos, y una desviación estándar igual al 60% de esta pendiente (es decir, el CV es del 60%); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Variabilidad temporal: el &amp;#x2018;verdadero&amp;#x2019; Índice de la Lista Roja probablemente cambie de un año a otro, pero como las evaluaciones se repiten solo a intervalos de varios años, el valor preciso para cualquier año en particular es incierto. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Para hacer explícita esta incertidumbre, el valor del Índice de la Lista Roja para un grupo taxonómico dado en un año determinado se asigna a partir de una ventana móvil de cinco años, centrada en el año focal (con la ventana fijada en 3-4 años para los dos primeros y los dos últimos años de la serie). Obsérvese que la incertidumbre de la evaluación no puede incorporarse aún al índice. En la práctica, estas incertidumbres se incorporan a los índices agregados de la Lista Roja de la siguiente manera: a las especies con datos insuficientes se les asignó una categoría como se ha descrito anteriormente, y se calculó un Índice de la Lista Roja para cada grupo taxonómico interpolando y extrapolando como se ha descrito anteriormente. Se asignó un valor final del Índice de la Lista Roja a cada grupo taxonómico para cada año de una ventana de años como se ha descrito anteriormente. Cada una de estas &amp;#x2018;ejecuciones&amp;#x2019; produjo un Índice de la Lista Roja para el período completo de cada grupo taxonómico, incorporando las diversas fuentes de incertidumbre. Se generan diez mil ejecuciones de este tipo para cada grupo taxonómico y se calcula la media.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación se describen los métodos para generar desagregaciones nacionales del Índice de la Lista Roja.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Индекс Красной книги рассчитывается на определенный момент времени сначала умножением количества видов в каждой категории Красной книги на вес (в диапазоне от 1 для категории «Близки к уязвимому положению» до 5 для категории «Исчезнувший вид» и &quot;Исчезнувшие в дикой природе&quot;) и последующим сложением этих значений. Затем полученное значение делится на максимальную оценку угрозы, которая представляет собой общее количество видов, умноженное на вес, присвоенный категории &quot;Исчезнувший вид&quot;. Это окончательное значение вычитается из 1, чтобы получить значение Индекса Красной книги. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Математически этот расчет выражается как: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; RLIt = 1 &amp;#x2013; [(Ss Wc (t, s) / (WEX * N)] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где Wc (t, s) - это вес для категории (c) в момент времени (t) для видов (вес для видов &quot;В критической опасности&quot; = 4, &quot;В опасности&quot; = 3, &quot;В уязвимом положении&quot;= 2, &quot;Близки к уязвимому положению&quot; = 1, &quot;Находятся под наименьшей угрозой&quot; = 0. Виды &quot;В критической опасности&quot;, помеченные как &quot;Возможно исчезнувший вид&quot; или &quot;Возможно исчезнувшие в дикой природе&quot;, имеют вес 5); WEX = 5, вес, присвоенный видам &quot;Исчезнувший вид&quot; или &quot;Исчезнувшие в дикой природе&quot; и N - общее количество оцененных видов, за исключением тех, которые были оценены как &quot;Данных недостаточно&quot; в текущий период времени, и тех, которые считаются &quot;Исчезнувший вид&quot; в год, когда была проведена первая оценка набора видов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Формула требует, чтобы: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Точно такой же набор видов был включен во все периоды времени, и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Единственными изменениями в категории Красной книги являются те, которые
являются результатом реального улучшения или ухудшения статуса (т. е. исключая изменения, являющиеся результатом улучшения знаний или таксономических пересмотров), и&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Виды категории &quot;Данных недостаточно&quot; были исключены &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Во многих случаях списки видов будут незначительно изменяться от одной оценки к другой (например, из-за таксономических изменений). Таким образом, эти условия могут быть выполнены путем ретроспективной корректировки более ранних категоризаций Красной книги с использованием текущей информации и таксономии. Это достигается за счет предположения, что текущие Категории Красной книги для таксонов применялись с тех пор, когда набор видов был впервые оценен для Красной книги, если нет информации об обратном, что произошли реальные изменения статуса. Такая информация часто бывает контекстной (например, относящейся к известной истории потери среды обитания в пределах ареала вида). Если информации о вновь добавленном виде недостаточно, он не включается в Индекс Красной книги до тех пор, пока он не будет оценен во второй раз, после чего более ранние оценки ретроспективно корректируются путем экстраполяции последних тенденций в популяциях, ареале, среде обитания и угрозах, подкрепленных дополнительной информацией. Чтобы избежать ложных результатов из-за предвзятого выбора видов, Индексы Красной книги обычно рассчитываются только для таксономических групп, в которых все виды во всем мире были оценены для включения в Красную книгу, или для образцов видов, которые попали в систематическую или случайную выборку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Методы и научные основы Индекса Красной книги описаны Butchart et al. (2004, 2005, 2007, 2010). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Бутчарт и др. (2010) также описали методы, с помощью которых Индексы Красной книги для различных таксономических групп объединяются для создания единого мульти-таксонового Индекса Красной книги. В частности, агрегированные Индексы Красной книги рассчитываются как среднее арифметическое значение смоделированных Индексов Красной книги. Индексы Красной книги для каждой таксономической группы интерполируются линейно по годам между точками данных и линейно экстраполируются (с наклоном, равным наклону между двумя ближайшими оцененными точками), чтобы согласовать их с годами, для которых имеются Индексы Красной книги для других таксонов. Индексы Красной книги для каждой таксономической группы по каждому году моделируются с учетом различных источников неопределенности: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Недостаток данных: категории из Красной книги (от находящихся под наименьшей
угрозой до исчезнувших) присваиваются всем видам с недостающими данными, с вероятностью, пропорциональной числу видов в категориях с достаточным объемом данных для этой таксономической группы; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Неопределенность экстраполяции: хотя Индексы Красной книги были экстраполированы
линейно на основе наклона кривой между двумя ближайшими оцененными точками, существует неопределенность в отношении того, насколько точно может быть определен этот наклон. Чтобы учесть эту неопределенность, а не экстраполировать детерминированно, наклон, используемый для экстраполяции, выбирается из нормального распределения с вероятностью, равной наклону кривой между двумя ближайшими оцененными точками, и стандартным отклонением, равным 60% этого наклона (т. е. стандартное отклонение составляет 60%); &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; Временная изменчивость: истинный Индекс Красной книги, вероятно, меняется
из года в год, но поскольку оценки осуществляются только с многолетними интервалами, точное значение для любого конкретного года является неопределенным. &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Чтобы сделать эту неопределенность явной, значение Индекса Красной книги для данной таксономической группы в данном году присваивается из скользящего окна в пять лет с центром в ключевом году (с набором окон в 3-4 года для первых двух и последних двух лет в серии). Обратите внимание, что неопределенность оценки еще не может быть включена в Индекс. На практике эти неопределенности включаются в агрегированные Индексы Красной книги следующим образом: Виды с недостаточными данными были отнесены к категории, как описано выше, а Индекс Красной книги для каждой таксономической группы был рассчитан путем интерполяции и экстраполяции, как описано выше. Окончательное значение Индекса Красной книги было присвоено каждой таксономической группе для каждого года из окна лет, как описано выше. В результате каждого такого прогона создавался Индекс Красной книги за полный период времени для каждой таксономической группы, включающий различные источники неопределенности. Для каждой таксономической группы проводится десять тысяч таких прогонов и вычисляется среднее значение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ниже описаны методы формирования национальных дезагрегированных Индексов Красной книги. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
