<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 15-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Red List Index is based on data from The IUCN Red List of Threatened Species (&lt;a href=&quot;http://www.iucnredlist.org&quot;&gt;www.iucnredlist.org&lt;/a&gt;), in particular the numbers of species in each Red List category of extinction risk, and changes in these numbers over time resulting from genuine improvements or deteriorations in the status of species. Data on species&amp;#x2019; distribution, population size, trends and other parameters that underpin Red List assessments are gathered from published and unpublished sources, species experts, scientists, and conservationists through correspondence, workshops, and electronic fora. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Entre los organismos nacionales que producen datos pertinentes figuran el Gobierno, las organizaciones no gubernamentales (ONG) y las instituciones académicas que trabajan conjuntamente y por separado. Los datos se recopilan de fuentes publicadas e inéditas, expertos en especies, científicos y conservacionistas a través de correspondencia, talleres y programas electrónicos. Los datos son presentados por los organismos nacionales a la UICN, o se recopilan a través de iniciativas de la Asociación de la Lista Roja. Desde 2013&amp;#x2013;6, la Asociación de la Lista Roja abarcó: BirdLife International; Botanic Gardens Conservation International; Conservación Internacional; Microsoft; NatureServe; Real Jardín Botánico, Kew; Universidad Sapienza de Roma; Universidad de Texas A&amp;amp;M; Pantalla salvaje; y Zoological Society of London. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Национальные агентства, разрабатывающие соответствующие данные, включают правительство, неправительственные организации (НПО) и академические учреждения, работающие совместно и отдельно друг от друга. Данные собираются из опубликованных и неопубликованных источников, от экспертов, ученых, занимающихся определенными видами, и защитников природы посредством переписки, семинаров и электронных форумов. Данные предоставляются национальными агентствами в МСОП или собираются в рамках инициатив Партнерства Красной книги. С 2013 по 2016 годы Партнерство Красной книги включало: Международную ассоциацию по защите птиц (BLI); Международную организацию по охране ботанических садов; международную компанию, занимающуюся разработкой природоохранных технологий Conservation International; компанию &quot;Майкрософт&quot;; некоммерческую организацию NatureServe; Королевские ботанические сады, Кью; Римский университет Ла Сапиенца; Техасский механико-сельскохозяйственный университет; благотворительный фонд Wildscreen; и Зоологическое общество Лондона.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
