<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 15-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The Red List Index measures change in aggregate extinction risk across groups of species. It is based on genuine changes in the number of species in each category of extinction risk on The IUCN Red List of Threatened Species (IUCN 2015) is expressed as changes in an index ranging from 0 to 1.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Threatened species are those listed on The IUCN Red List of Threatened Species in the categories Vulnerable, Endangered, or Critically Endangered (i.e., species that are facing a high, very high, or extremely high risk of extinction in the wild in the medium-term future). Changes over time in the proportion of species threatened with extinction are largely driven by improvements in knowledge and changing taxonomy. The indicator excludes such changes to yield a more informative indicator than the simple proportion of threatened species. It therefore measures change in aggregate extinction risk across groups of species over time, resulting from genuine improvements or deteriorations in the status of individual species. It can be calculated for any representative set of species that have been assessed for The IUCN Red List of Threatened Species at least twice (Butchart et al. 2004, 2005, 2007).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Índice de la Lista Roja mide el cambio en el riesgo de extinción agregado entre grupos de especies. Se basa en cambios genuinos en el número de especies en cada categoría de riesgo de extinción en La Lista Roja de Especies Amenazadas de la UICN (UICN 2015) se expresa como cambios en un índice que varía de 0 a 1. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las especies amenazadas son aquellas que figuran en la Lista Roja de Especies Amenazadas de la UICN en las categorías Vulnerables, En Peligro o Críticamente Amenazadas (es decir, especies que enfrentan un alto, muy alto o extremadamente alto riesgo de extinción en la naturaleza en el futuro a medio plazo). Los cambios a lo largo del tiempo en la proporción de especies en peligro de extinción están impulsados en gran medida por mejoras en el conocimiento y cambios en la taxonomía. El indicador excluye tales cambios para producir un indicador más informativo que la simple proporción de especies amenazadas. Por lo tanto, mide el cambio en el riesgo de extinción agregado entre grupos de especies a lo largo del tiempo, como resultado de mejoras o deterioros genuinos en el estado de las especies individuales. Puede calcularse para cualquier conjunto representativo de especies que hayan sido evaluadas para la Lista Roja de Especies Amenazadas de la UICN al menos dos veces (Butchart et al. 2004, 2005, 2007). &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Индекс Красной книги показывает изменение совокупного риска исчезновения по группам видов. Он основан на реальных изменениях количества видов в каждой категории риска исчезновения в Красной книге МСОП видов, находящихся под угрозой исчезновения (МСОП 2015), выражается в виде изменений индекса в диапазоне от 0 до 1.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Находящиеся под угрозой виды - это виды, внесенные в Красную книгу МСОП угрожаемых видов в категориях « В уязвимом положении&quot;, &quot;В опасности&quot; или &quot;В критической опасности&quot; (т. е. виды, находящиеся в дикой природе, которым грозит высокий, очень высокий или чрезвычайно высокий риск исчезновения в среднесрочной перспективе). Изменения в динамике по времени доли видов, которым угрожает исчезновение, в значительной степени обусловлены повышением компетентности и изменением систематизации. Показатель исключает такие изменения, чтобы получить более информативный показатель, а не простую долю видов, которые находятся под угрозой исчезновения. Таким образом, показатель отражает изменение совокупного риска исчезновения групп видов с течением времени в результате реального улучшения или ухудшения статуса отдельных видов. Его можно рассчитать для любого репрезентативного набора видов, которые не менее двух раз подвергались оценке на предмет включения в Красную книгу МСОП исчезающих видов (Butchart et al. 2004, 2005, 2007).&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
