<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 9-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data available for over 120 countries for Researchers (in FTE) per million inhabitants&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Time series:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data available in the UIS database since reference year 1996, but historical data available back to 1981 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Researchers can be broken down by sector of employment, field of science, sex and age.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datos disponibles para más de 120 países para Investigadores (en ETC) por millón de habitantes&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datos disponibles en la base de datos del IEU desde el año de referencia 1996, pero hay datos históricos disponibles desde 1981 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los investigadores pueden desglosarse por sector de empleo, campo de la ciencia, sexo y edad.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt; Disponibilité des données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Données disponibles pour plus de 120 pays pour les chercheurs (en ETP) par million d’habitants&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Série de temps:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Données disponibles dans la base de données de l’ISU depuis l’année de référence 1996, mais données historiques disponibles jusqu’en 1981 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Désagrégation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les chercheurs peuvent être décomposés par secteur d’emploi, domaine des sciences, sexe et âge. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны по более чем 120 странам по количеству исследователей (в эквиваленте полной занятости), приходящихся на миллион жителей &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны в базе данных СИЮ с 1996 года, но исторические ряды доступны с 1981 года &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по исследователям могут быть разбиты по секторам занятости, областям науки, полу и возрасту. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
