<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 17-6-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Internet se ha convertido en una herramienta cada vez más importante para facilitar el acceso a la información, y puede ayudar a fomentar y mejorar la cooperación regional e internacional en materia de ciencia, tecnología e innovación, así como el acceso a las mismas, y mejorar el intercambio de conocimientos. El acceso a Internet de alta velocidad es importante para garantizar que los usuarios de Internet tengan un acceso de calidad a Internet y puedan aprovechar la creciente cantidad de contenidos de Internet &amp;#x2013;, incluidos los servicios e información de contenidos generados por los usuarios &amp;#x2013;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Aunque el número de abonos a la banda ancha fija ha aumentado considerablemente en los últimos años y los proveedores de servicios ofrecen velocidades cada vez más altas, la banda ancha fija de Internet puede variar enormemente en cuanto a la velocidad, lo que afecta a la calidad y funcionalidad del acceso a Internet. Muchos países, especialmente en el mundo en desarrollo, no sólo tienen una cantidad muy limitada de suscripciones a la banda ancha fija, sino también a velocidades muy bajas. Esta limitación es un obstáculo para la meta 17.6 y el indicador destaca el potencial de Internet (especialmente a través del acceso de alta velocidad) para aumentar la cooperación, mejorar el acceso a la ciencia, la tecnología y la innovación, y compartir conocimientos. El indicador también subraya la importancia del uso de Internet como potenciador del desarrollo y ayuda a medir la brecha digital, que, si no se aborda adecuadamente, agravará las desigualdades en todos los ámbitos del desarrollo. La información sobre las suscripciones a la banda ancha fija por velocidad contribuirá al diseño de políticas específicas para superar esas brechas.&lt;/p&gt;</data>
</root>
