<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 2-5-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recursos fitogenéticos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos recolectados en el marco del primer ciclo de seguimiento de la aplicación del Segundo Plan de Acción Mundial para los RFAA sirven de referencia (número de accesiones a junio de 2014). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de febrero de 2019, se publican datos sobre más de 5 millones de accesiones procedentes de 98 países y 17 centros internacionales/regionales. La recolección de datos se realiza anualmente en enero. Se realizan esfuerzos continuos para mejorar la cobertura de países y centros internacionales/regionales, así como la calidad de la información.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recursos zoogenéticos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El análisis de los informes de los países a la FAO proporcionados por 128 países en 2014 para la preparación del &amp;#x2018;Segundo informe sobre el estado de los recursos zoogenéticos mundiales&amp;#x2019;para la alimentación y la agricultura&amp;#x2019; proporcionó una primera línea de base con respecto al número de poblaciones de razas nacionales en las que se almacena suficiente material. En marzo de 2018, la información reportada en DAD-IS seguía siendo escasa. Según el DAD-IS, el material genético se crioconserva solo para una proporción muy baja (3%) de las razas locales y solo para alrededor del 1% de las razas se estima que la cantidad de material almacenado es suficiente para la reconstitución de la población. Los datos de los informes de los países no son directamente comparables con los del DAD-IS, porque los informes de los países se refieren también a las razas transfronterizas. Sin embargo, los resultados basados en los datos de DAD-IS subrayan la necesidad urgente de que los países comuniquen la información relativa al material crioconservado en DAD-IS.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recursos fitogenéticos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos están disponibles en WIEWS para 2014, 2016, 2017 y 2018. Las estimaciones del estado del indicador antes de 2014 se realizan utilizando la &lt;em&gt;fecha de adquisición&lt;/em&gt; de las accesiones notificadas en 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recursos genéticos animales&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La línea de base de los datos son los informes de los países proporcionados en 2014. Los datos de DAD-IS están disponibles para 2017 y 2018.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para los componentes vegetal y animal se realiza una desagregación geográfica (nacional, regional, global). No se aplica la agrupación por sexo, edad, etc.&lt;/p&gt;</data>
</root>
