<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The REC_USE_LIM field for indicator 3-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cause of death estimates have large uncertainty ranges for some causes and some regions. Data gaps and limitations in high-mortality regions reinforce the need for caution when interpreting global comparative cause of death assessments, as well as the need for increased investment in population health measurement systems. The use of verbal autopsy methods in sample registration systems, demographic surveillance systems and household surveys provides some information on causes of death in populations without well-functioning death registration systems, but there remain considerable challenges in the validation and interpretation of such data, and in the assessment of uncertainty associated with diagnoses of underlying cause of death.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones de las causas de muerte tienen grandes rangos de incertidumbre para algunas causas y algunas regiones. Las brechas y limitaciones de los datos en las regiones de alta mortalidad refuerzan la necesidad de ser precavidos a la hora de interpretar las evaluaciones comparativas mundiales de las causas de muerte, así como la necesidad de aumentar la inversión en los sistemas de medición de la salud de la población. El uso de métodos de autopsia verbal en los sistemas de registro de muestras, los sistemas de vigilancia demográfica y las encuestas de hogares proporciona cierta información sobre las causas de muerte en poblaciones que no cuentan con sistemas de registro de defunciones que funcionen bien, pero sigue habiendo considerables problemas en la validación e interpretación de esos datos, así como en la evaluación de la incertidumbre asociada a los diagnósticos de la causa de muerte subyacente.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les estimations des causes de décès présentent de grandes incertitudes pour certaines causes et certaines régions. Les lacunes et les limites des données dans les régions à forte mortalité renforcent la nécessité de faire preuve de prudence dans l&apos;interprétation des évaluations comparatives des causes de décès au niveau mondial, ainsi que la nécessité d&apos;accroître les investissements dans les systèmes de mesure de la santé des populations. L&apos;utilisation de méthodes d&apos;autopsie verbale dans les systèmes d&apos;enregistrement d&apos;échantillons, les systèmes de surveillance démographique et les enquêtes sur les ménages fournissent certaines informations sur les causes de décès dans les populations qui ne disposent pas de systèmes d&apos;enregistrement des décès fonctionnant adéquats. Toutefois, il reste des défis considérables à relever en ce qui concerne la validation et l&apos;interprétation de ces données, ainsi que l&apos;évaluation de l&apos;incertitude associée aux diagnostics des causes de décès sous-jacentes. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценки причин смерти имеют большие диапазоны неопределенности для некоторых причин и некоторых регионов. Пробелы в данных и ограничения, действующие в регионах с высокой смертностью, усиливают необходимость осторожного подхода к интерпретации глобальных сравнительных оценок причин смерти, а также необходимость увеличения инвестиций в системы оценки здоровья населения. Использование методов вербальной аутопсии в системах выборочной регистрации, системах демографического надзора и обследованиях домашних хозяйств дает некоторую информацию о причинах смерти среди населения в условиях отсутствия хорошо функционирующих систем регистрации смерти, но остаются значительные проблемы в проверке и интерпретации таких данных, а также в оценке неопределенности, связанной с диагнозом первопричины смерти. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
