<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.4: К 2030 году уменьшить на треть преждевременную смертность от неинфекционных заболеваний посредством профилактики и лечения и поддержания психического здоровья и благополучия&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.4.1: Смертность от сердечно-сосудистых заболеваний, рака, диабета, хронических респираторных заболеваний&lt;/p&gt;Последнее обновление: 10 февраля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Уровень смертности от сердечно-сосудистых заболеваний, рака, диабета или хронических респираторных заболеваний. Вероятность смерти в возрасте от 30 до 70 лет от сердечно-сосудистых заболеваний, рака, диабета или хронических респираторных заболеваний, определяется как процент 30-летних людей, которые умрут до своего 70-летия от сердечно-сосудистых заболеваний, рака, диабета или хронического респираторного заболевания, предполагая, что в любом его/ее возрасте сохранятся текущие уровни смертности и он / она не умрет от какой-либо другой причины (например, травм или ВИЧ / СПИДа). Этот показатель рассчитывается методами с использованием таблицы дожития (подробнее см. раздел 3.3). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Вероятность смерти: вероятность того, что человек умрет в интервале между двумя возрастами с учетом сохранения текущих показателей смертности в каждом возрасте, рассчитанная методами с использованием таблицы дожития. Вероятность смерти в интервале между двумя возрастами можно назвать уровнем смертности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Таблица дожития: таблица, показывающая уровень смертности гипотетической группы младенцев, родившихся в одно и то же время и при условии, что на протяжении всей их жизни сохранится набор повозрастных коэффициентов смертности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Сердечно-сосудистые заболевания, рак, диабет или хронические респираторные заболевания: МКБ-10 основные причины смерти I00-I99, COO-C97, E10-E14 и J30-J98. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Предпочтительным источником данных являются системы регистрации смерти с полным охватом и медицинским подтверждением причины смерти. Другие возможные источники данных включают обследования домашних хозяйств с проведением с вербальной аутопсии (опроса членов семьи и очевидцев об обстоятельствах смерти), а также выборочные или дозорные системы регистрации. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ проводит официальные консультации со страной, прежде чем опубликовать свои оценки причин смерти. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ два раза в год отправляет электронное письмо, запрашивая государства-члены представить табличные данные регистрации случаев смерти (включая все причины смерти). Страны на постоянной основе представляют в ВОЗ ежегодные статистические данные о причинах смерти. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Конец 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Бремя неинфекционных заболеваний (НИЗ) среди взрослых быстро растет в развивающихся странах из-за старения. Сердечно-сосудистые заболевания, рак, диабет и хронические респираторные заболевания являются четырьмя основными причинами бремени НИЗ. Оценка риска смерти от этих четырех основных причин важно для определения степени тяжести преждевременной смертности из-за НИЗ среди населения. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценки причин смерти имеют большие диапазоны неопределенности для некоторых причин и некоторых регионов. Пробелы в данных и ограничения, действующие в регионах с высокой смертностью, усиливают необходимость осторожного подхода к интерпретации глобальных сравнительных оценок причин смерти, а также необходимость увеличения инвестиций в системы оценки здоровья населения. Использование методов вербальной аутопсии в системах выборочной регистрации, системах демографического надзора и обследованиях домашних хозяйств дает некоторую информацию о причинах смерти среди населения в условиях отсутствия хорошо функционирующих систем регистрации смерти, но остаются значительные проблемы в проверке и интерпретации таких данных, а также в оценке неопределенности, связанной с диагнозом первопричины смерти. &lt;/p&gt;</data>
</root>
