<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 3-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.4: К 2030 году уменьшить на треть преждевременную смертность от неинфекционных заболеваний посредством профилактики и лечения и поддержания психического здоровья и благополучия&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.4.1: Смертность от сердечно-сосудистых заболеваний, рака, диабета, хронических респираторных заболеваний&lt;/p&gt;Последнее обновление: 10 февраля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Уровень смертности от сердечно-сосудистых заболеваний, рака, диабета или хронических респираторных заболеваний. Вероятность смерти в возрасте от 30 до 70 лет от сердечно-сосудистых заболеваний, рака, диабета или хронических респираторных заболеваний, определяется как процент 30-летних людей, которые умрут до своего 70-летия от сердечно-сосудистых заболеваний, рака, диабета или хронического респираторного заболевания, предполагая, что в любом его/ее возрасте сохранятся текущие уровни смертности и он / она не умрет от какой-либо другой причины (например, травм или ВИЧ / СПИДа). Этот показатель рассчитывается методами с использованием таблицы дожития (подробнее см. раздел 3.3). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Вероятность смерти: вероятность того, что человек умрет в интервале между двумя возрастами с учетом сохранения текущих показателей смертности в каждом возрасте, рассчитанная методами с использованием таблицы дожития. Вероятность смерти в интервале между двумя возрастами можно назвать уровнем смертности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Таблица дожития: таблица, показывающая уровень смертности гипотетической группы младенцев, родившихся в одно и то же время и при условии, что на протяжении всей их жизни сохранятся значения возрастных коэффициентов смертности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Сердечно-сосудистые заболевания, рак, диабет или хронические респираторные заболевания: МКБ-10 основные причины смерти I00-I99, COO-C97, E10-E14 и J30-J98. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Описание: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Предпочтительным источником данных являются системы регистрации смерти с полным охватом и медицинским подтверждением причины смерти. Другие возможные источники данных включают обследования домашних хозяйств с проведением с вербальной аутопсии (опроса членов семьи и очевидцев об обстоятельствах смерти), а также выборочные или дозорные системы регистрации. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ проводит официальные консультации со странами, прежде чем опубликовать свои оценки причин смерти. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ два раза в год отправляет электронные письма, запрашивая государства-члены представить табличные данные регистрации случаев смерти (включая все причины смерти). Страны на постоянной основе представляют в ВОЗ ежегодные статистические данные по причинам смерти. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Конец 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Бремя неинфекционных заболеваний (НИЗ) среди взрослых быстро растет в развивающихся странах из-за старения населения. Сердечно-сосудистые заболевания, рак, диабет и хронические респираторные заболевания являются четырьмя основными причинами бремени НИЗ. Оценка риска смерти от этих четырех основных причин важна для определения степени тяжести преждевременной смертности из-за НИЗ среди населения. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Оценки причин смерти имеют большие диапазоны неопределенности для некоторых причин и некоторых регионов. Пробелы в данных и ограничения, действующие в регионах с высокой смертностью, усиливают необходимость осторожного подхода к интерпретации глобальных сравнительных оценок причин смерти, а также необходимость увеличения инвестиций в системы оценки здоровья населения. Использование методов вербальной аутопсии в системах выборочной регистрации, системах демографического надзора и обследованиях домашних хозяйств дает некоторую информацию о причинах смерти среди населения в условиях отсутствия хорошо функционирующих систем регистрации смерти, но остаются значительные проблемы в проверке и интерпретации таких данных, а также в оценке неопределенности, связанной с диагнозом первопричины смерти. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Расчет этого показателя осуществляется в 4 этапа: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1. Анализ таблиц дожития ВОЗ на основе пересмотренной публикации ООН «Мировые демографические перспективы» 2012года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2. Анализ распределений причин смерти. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 3. Расчет возрастных коэффициентов смертности от четырех основных НИЗ для каждого пятилетнего возрастного диапазона в интервале от 30 до 70 лет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 4. Расчет вероятности смерти в возрасте от 30 до 70 лет от сердечно-сосудистых заболеваний, рака, диабета или хронических респираторных заболеваний.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы, используемые для анализа причин смерти, зависят от типа доступных страновых данных: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран с высококачественной системой регистрации естественного движения населения, включающей информацию о причине смерти, использовались данные регистрации естественного движения населения, которые государства-члены представляют в базу данных ВОЗ по смертности, с корректировками, где это необходимо, например, связанными с занижением сведений о смертях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для стран, не имеющих качественных данных регистрации смерти, оценки причин смерти рассчитываются с использованием других данных, включая полученные из обследований домашних хозяйств с вербальной аутопсией, выборочных или дозорных систем регистрации, специальных исследований и систем санэпиднадзора. В большинстве случаев эти источники данных объединяются в модельную структуру. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вероятность смерти в возрасте от 30 до 70 лет от четырех основных НИЗ оценивалась с использованием возрастных коэффициентов смертности для четырех объединенных основных категорий НИЗ. Применяя метод, основанный на таблице смертности, был рассчитан риск смерти в возрасте от 30 до 70 лет от любой из четырех причин и при отсутствии других причин смерти с использованием приведенного ниже уравнения. Используемые коды МКБ: сердечно-сосудистые заболевания: I00-I99, рак: C00-C97, диабет: E10-E14 и хроническое респираторное заболевание: J30-J98 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Формулы для (1) расчета возрастного коэффициента смертности для каждой пятилетней возрастной группы от 30 до 70 лет, (2) преобразования 5-летнего коэффициента смертности в вероятность смерти в каждом пятилетнем возрастном диапазоне и (3) расчета вероятности смерти в возрасте от 30 до 70 лет, независимо от других причин смерти, можно найти на странице 6 этого документа: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальная система мониторинга НИЗ: определения и спецификации показателей. Женева: Всемирная организация здравоохранения, 2014 год. (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/nmh/ncd-tools/indicators/GMF_Indicator_Definitions_FinalNOV2014.pdf?ua=1&quot;&gt; http://www.who.int/ nmh / ncd-tools / sizes / GMF_Indicator_Definitions_FinalNOV2014.pdf? ua = 1 &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для стран с высококачественной статистикой причин смерти интерполяция / экстраполяция была сделана для отсутствующих стран-лет; для стран с низкокачественными данными по причинам смерти или при их отсутствии использовалось моделирование. Полную методологию можно найти здесь: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы и источники данных ВОЗ по глобальным причинам смерти, 2000 год. &amp;#x2013; 2015 год. (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2015.pdf&quot;&gt; http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2015.pdf &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Агрегирование оценок смертности по причинам, возрасту и полу по странам. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Около 70 стран в настоящее время предоставляют ВОЗ регулярные высококачественные данные по смертности в разбивке по возрасту, полу и причинам смерти, а еще 40 стран представляют данные более низкого качества. Однако всеобъемлющие оценки причин смерти систематически рассчитываются ВОЗ для всех ее государств-членов (с определенным порогом численности населения) каждые 3 года. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По полу &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В странах с высококачественными системами регистрации актов гражданского состояния точечные оценки иногда различаются главным образом по двум причинам: 1) ВОЗ перераспределяет случаи смерти с неустановленной причиной смерти; и 2) ВОЗ корректирует информацию о неполной регистрации смертей. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.who.int/gho/en/&quot;&gt; http://www.who.int/gho/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальная система мониторинга НИЗ: определения и спецификации показателей. Женева: Всемирная организация здравоохранения, 2014 год. (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/nmh/ncd-tools/indicators/GMF_Indicator_Definitions_FinalNOV2014.pdf?ua=1&quot;&gt; http://www.who.int/nmh/ncd-tools/indicators/GMF_Indicator_Definitions_FinalNOV2014.pdf?ua=1 &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Определение показателя ВОЗ (&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/indicatorregistry/App_Main/view_indicator.aspx?iid=3354&quot;&gt; http://apps.who.int/gho/indicatorregistry/App_Main/view_indicator.aspx?iid=3354 &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Методы и источники данных ВОЗ по глобальным причинам смерти, 2000 год. &amp;#x2013; 2015 год. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2015.pdf&quot;&gt; http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/GlobalCOD_method_2000_2015.pdf &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Резолюция Всемирной ассамблеи здравоохранения, WHA66.10 (2014 год): Последующие меры в связи с Политической декларацией совещания высокого уровня Генеральной Ассамблеи по профилактике неинфекционных заболеваний и борьбе с ними, включая Приложение 2: Комплексная глобальная система мониторинга, включающая 25 показателей и набор из девяти рекомендуемых глобальных задач по профилактике неинфекционных заболеваний и борьбе с ними. (&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gb/ebwha/pdf_files/WHA66/A66_R10-en.pdf?ua=1&quot;&gt; http://apps.who.int/gb/ebwha/pdf_files/WHA66/A66_R10-en.pdf?ua=1 &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальный план действий ВОЗ по профилактике неинфекционных заболеваний и борьбе с ними на 2013–2020 годы. (&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/iris/bitstream/10665/94384/1/9789241506236_eng.pdf?ua=1&quot;&gt; http://apps.who.int/iris/bitstream/10665/94384/1/9789241506236_eng.pdf?ua=1 [ 1735]) &lt;/p&gt;</data>
</root>
