<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DATA_COMP field for indicator 8-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Youth NEET rate =&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Youth &amp;#x2013; (Youth in employment + Youth not in employment but in education or training))/Youth) x 100&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is important to note here that youth simultaneously in employment and education or training should not be double counted when subtracted from the total number of youth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The formula can also be expressed as:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Youth NEET rate =&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;((Unemployed youth + Youth outside the labour force) &amp;#x2013; (Unemployed youth in education or training + Youth outside the labour force in education or training)) Youth x 100&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Méthodologie &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Taux de NEET chez les jeunes = &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Jeunes &amp;#x2013; (Jeunes en emploi + Jeunes sans emploi mais dans l&apos;enseignement ou la formation))/Jeunes) x 100 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Il est important de noter ici que les jeunes qui sont simultanément dans l&apos;emploi et dans l&apos;éducation ou la formation ne doivent pas être comptés deux fois lorsqu&apos;ils sont soustraits du nombre total de jeunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La formule peut également être exprimée comme suit :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taux de jeunes NEET = &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;((Jeunes au chômage + Jeunes hors de la population active) &amp;#x2013; (Jeunes au chômage en éducation ou en formation + Jeunes hors de la population active en éducation ou en formation)) Jeunes x 100 &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; NEET - показатель для молодежи = &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (Общее количество молодых людей &amp;#x2013; (Занятые молодые люди + Безработные молодые люди, но которые учатся или приобретают профессиональные навыки)) / Общее количество молодых людей) x 100 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Здесь важно отметить, что молодые люди, одновременно являющиеся занятыми молодыми людьми и теми, кто учится и приобретает профессиональные навыки, не должны учитываться дважды, а должны быть исключены из общего количества молодых людей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Формулу можно также выразить как: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; NEET - показатель для молодежи = &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ((Безработные молодые люди + Молодые люди вне рабочей силы) &amp;#x2013; (Безработные молодые люди, но которые учатся или приобретают профессиональные навыки + Молодые люди вне рабочей силы, но которые учатся или приобретают профессиональные навыки)) / Общее количество молодых людей x 100 &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
