<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COLL_METHOD field for indicator 2-2-2b, translated into ru</message>
	<data>&lt;h2&gt;ЮНИСЕФ, ВОЗ и группа Всемирного банка совместно анализируют новые источники данных для обновления оценок на страновом уровне. Каждое агентство использует свои существующие механизмы для получения данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается ВОЗ, см. опубликованную методологию базы данных (de Onis et al. 2004). Что касается ЮНИСЕФ, то штат специализированных специалистов по данным и мониторингу, работающих на национальном, региональном и международном уровнях в 190 странах, регулярно оказывает техническую поддержку для сбора и анализа данных. В течение последних 20 лет ЮНИСЕФ проводил ежегодный процесс обновления своих глобальных баз данных под названием «Страновая отчетность по показателям достижения целей» (CRING). Это мероприятие проводится в тесном сотрудничестве со страновыми отделениями ЮНИСЕФ с целью обеспечения того, чтобы глобальные базы данных ЮНИСЕФ содержали обновленные и сопоставимые на международном уровне данные. Страновым отделениям ЮНИСЕФ предлагается через онлайн-систему представлять национально репрезентативные данные по более чем 100 ключевым показателям благополучия женщин и детей, включая задержку роста. Сотрудники странового офиса работают с местными коллегами, чтобы обеспечить обмен наиболее актуальными данными. Обновленная информация, направляемая страновыми отделениями, затем просматривается отраслевыми специалистами в штаб-квартире ЮНИСЕФ для проверки согласованности и общего качества представленных оценок и повторного анализа, где это возможно. Этот обзор основан на наборе объективных критериев, чтобы гарантировать, что только самая надежная информация включена в базы данных. После проверки организуется обратная связь, во время которой сообщается, приняты ли конкретные данные, а если нет, то по каким причинам они отклонены. ЮНИСЕФ использует данные, полученные с помощью CRING, для включения в объединенный набор данных. Группа Всемирного банка предоставляет оценки, доступные с помощью обследования уровня жизни (LSMS), которые обычно требуют повторного анализа наборов данных, учитывая, что отчеты LSMS часто не включают в таблицы данные по задержке роста. &lt;/p&gt;</data>
</root>
