<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 1-1-1b, translated into ru</message>
	<data>Цель 1: Повсеместная ликвидация нищеты во всех ее формах

Целевая задача 1.1. К 2030 году ликвидировать крайнюю нищету для всех людей во всем мире (в настоящее время крайняя нищета определяется как проживание на сумму менее чем на 1,25 долл. США в день)

Индикатор 1.1.1: Доля населения, живущего за международной чертой бедности, в разбивке по полу, возрасту, статусу занятости и месту проживания (городское/сельское)

# Институциональная информация

## Организация (и)

МОТ

# Концепции и определения

## Определение

Доля занятого населения, находящихся ниже международного уровня бедности в размере 1,90 доллара США в день, также именуемого уровнем бедности среди работающих, определяется как доля занятых лиц, проживающих в домашних хозяйствах с потреблением или доходом на душу населения, которая ниже международного уровня бедности в размере 1,90 доллара США.

## Обоснование

Понятие &quot;бедность среди работающих&quot; находит свое отражение в сочетании статуса бедности и статуса занятости, цель которого заключается в определении того, сколько рабочих, несмотря на занятость, живут в нищете. Доля работающей бедноты в общей численности занятого населения (т.е. уровень бедности среди рабочих) объединяет данные о доходе или потреблении домохозяйств с переменными, измеряемыми на индивидуальном уровне в рамках системы трудовых ресурсов, и проливает свет на взаимосвязь между бедностью домохозяйств и занятостью.

## Понятия

Занятые лица: Все лица трудоспособного возраста, которые в течение короткого отчетного периода, например, дня или недели, выполняли работу для других лиц в обмен на оплату или доход.

Уровень бедности: Порог, ниже которого лица, находящиеся в исследуемой группе населения, считаются бедными, а выше которого они считаются небедными. Пороговое значение обычно определяется как условие наличия денежных средств на душу населения, которые необходимы человеку для того, чтобы позволить себе приобрести базовый пакет товаров и услуг. Для целей этого показателя используется международный уровень абсолютной бедности в размере 1,90 долл.

Домашнее хозяйство в состоянии бедности: Домашние хозяйства определяются как бедные, если их доходы или потребительские расходы находятся ниже уровня бедности с учетом количества членов домохозяйства и его состава (например, количества взрослых и детей).

Бедные среди работающих: Занятые лица, проживающие в домохозяйствах, которые классифицируются как бедные, т.е. имеют уровень дохода или потребления ниже уровня бедности, используемого для измерения.

## Комментарии и ограничения

На страновом уровне на сопоставления, проводимые в течение какого-либо времени, могут влиять такие факторы, как изменения в типах обследований или методах сбора данных. Использование ППС вместо рыночных валютных курсов обеспечивает учет различий в уровнях цен в разных странах. Однако нельзя категорически утверждать, что два человека из двух разных стран, живущие ниже 1,90 доллара США в день по ППС, сталкиваются с такой же степенью лишений или испытывают такую же степень нужды.

Бедность в контексте данного показателя - это понятие, которое применяется к домашним хозяйствам, а не к отдельным лицам. Исходя из предположения о том, что в домашних хозяйствах объединяются доходы, поставленный вопрос заключается в том, является ли общий доход домашнего хозяйства достаточным для того, чтобы оно не классифицировалось как находящееся в бедности. Таким образом, статус бедности домохозяйства зависит от размера заработной платы и других связанных с занятостью доходов, которые обеспечивают работающие члены домохозяйства (плюс любые не связанные с занятостью доходы, такие как трансфертные платежи), а также от количества членов домохозяйства. Таким образом, считается ли работник бедняком среди работающих, зависит от его или ее собственного дохода, дохода других членов домохозяйства и количества членов домохозяйства - например, детей, - нуждающихся в поддержке. Таким образом, часто бывает полезно изучить структуру домохозяйств в связи с бедностью среди работающих. Например, для некоторых стран может быть актуальной оценка различий в показателях бедности среди работающих между лицами, живущими в домашних хозяйствах, члены которых не являются родственниками, и теми, кто является их родственниками.

# Методология

## Метод вычислений

&lt;math&gt;
  &lt;mi&gt;Уровень бедности среди работающих&amp;times;&lt;/mi&gt;
  &lt;mo&gt;-&lt;/mo&gt;
  &lt;mfrac&gt;
    &lt;mi&gt;Работающие лица, живущие менее чем на 1,90 доллара США в день&lt;/mi&gt;
    &lt;mi&gt;Общая занятость&lt;/mi&gt;
  &lt;/mfrac&gt;
  &lt;mo&gt; &amp;times; &lt;/mo&gt;
  &lt;mn&gt;100&lt;/mn&gt;
&lt;/math&gt;

## Дезагрегация

Уровень бедности среди работающих (доля работающих лиц, живущих в бедности) дезагрегируется по полу и возрасту.

## Обработка отсутствующих значений

* **На страновом уровне**
* **На региональном и глобальном уровнях**

## Региональные агрегаты

МОТ проводит глобальные и региональные оценки занятости по экономическим классам (и, следовательно, показателям бедности в условиях нищеты среди работающих) с использованием модели Занятости По классам (EbyC) МОТ. Эти оценки являются частью серии оценок и прогнозов МОТ, проанализированных в докладах МОТ о мировом уровне занятости и социальных перспективах. Для получения дополнительной информации о модели, используемой для получения этих оценок, обратитесь к документу МОТ &quot;Занятость и экономический класс в развивающихся странах&quot; (Kapsos and Bourmpoula, 2013), который имеется в материале «http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---inst/documents/publication/wcms_216451.pdf».

## Источники расхождений

## Методы и руководство, доступные странам для компиляции данных на национальном уровне.

## Гарантия качества

# Источники данных

## Описание

Предпочтительным источником данных является обследование домохозяйств с переменными, которые могут определять как уровень бедности домохозяйств, так и предоставлять информацию об экономической активности членов домохозяйства. Примерами могут служить обследования доходов и расходов домохозяйств (HIES), обследования уровня жизни (LSMS) с модулями занятости или обследования рабочей силы (LFS), которые собирают информацию о доходах домохозяйств. Такие обследования дают преимущество, позволяя получать данные о статусе занятости и доходах (или расходах на потребление) из одних и тех же домохозяйств, в которых проводится выборка, в идеале для одного и того же периода наблюдения.

Оценки занятости, полученные из обследования домохозяйств, отличного от обследования рабочей силы, могут, однако, быть не самыми надежными из-за проблем с дизайном вопросника и выборкой. Точно так же обследование рабочей силы может быть не лучшим инструментом для сбора данных о доходах домохозяйств или расходах на потребление, учитывая, что его план обследования, как правило, нацелен на уровень безработицы в качестве основного показателя, хотя модуль статистического дохода может быть разработан для достижения статистически достоверных результатов, включая обеспечение совпадения в период наблюдения между доходом домохозяйства (или расходами на потребление) и статусом занятости. Другой возможностью является объединение данных из обследования доходов и расходов домохозяйств и из отдельного обследования рабочей силы, когда можно сопоставить домохозяйства респондентов и получить согласованность в течение длительного периода наблюдения между обследованиями.

## Процесс сбора

# Наличие данных

## Описание

## Временные ряды

# Календарь

## Сбор данных

## Выпуск данных

# Поставщики данных

В основном национальные статистические управления.

# Составители данных

МОТ

## Ссылки

* Достойный труд и цели в области устойчивого развития: Руководство по показателям рынка труда ЦУР (МОТ) https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm.
* ILOSTAT (www.ilo.org/ilostat). Занятость и экономический класс в развивающихся странах (Kapsos and Bourmpoula, 2013) http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/-- -inst / documents/ publication/ wcms_216451.pdf.
* Руководство по показателям достойного труда http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---integration/documents/publication/wcms_229374.pdf (вторая версия, стр. 70).

# Связанные показатели

</data>
</root>
