<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 1-3-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 1: End poverty in all its forms everywhere&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 1.3: Implement nationally appropriate social protection systems and measures for all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor and the vulnerable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 1.3.1: Proportion of population covered by social protection floors/systems, by sex, distinguishing children, unemployed persons, older persons, persons with disabilities, pregnant women, newborns, work-injury victims and the poor and the vulnerable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proportion of population covered by social insurance programs (%) SI_COV_SOCINS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion of population covered by social assistance programs (%) SI_COV_SOCAST&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion of population covered by labour market programs (%) SI_COV_LMKT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021-07-02&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.a.1 Proportion of resources allocated by the government directly to poverty reduction programs &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.a.2. Proportion of total government spending on essential services (education, health and social protection) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.b.1. Proportion of government recurrent and capital spending in sectors that disproportionatly benefit women, the poor and vulnerable groups.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;World Bank (WB)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;World Bank (WB).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coverage of social protection and labor programs (SPL) is the percentage of population participating in social insurance, social assistance, and labor market programs. Estimates include both direct and indirect beneficiaries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator is estimated by program type, for the entire population and by quintiles of post-transfer and pre-transfer per capita welfare distribution. Programs are aggregated into social insurance, social assistance, and labor market according to ASPIRE (Atlas of Social Protection &amp;#x2013; Indicators of Resilience and Equity) classification. Indicators for all social protection and labor programs (SPL) are generated by aggregating the social assistance, social insurance and labor market figures, taking into account program overlaps. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASPIRE is the World Bank&amp;apos;s premier compilation of indicators to analyze the scope and performance of social protection programs. Developed by the &lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org/en/topic/socialprotection&quot;&gt;Social Protection and Jobs (SPJ) Global Practice&lt;/a&gt;, ASPIRE provides indicators for 125 countries on social assistance, social insurance and labor market programs based on both program-level administrative data and national household survey data. ASPIRE is an ongoing project that aims to improve SPL data quality, comparability and availability to better inform SPL policies and programs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beneficiaries as percent of total population and population groups (quintiles of per capita welfare; poor and non poor)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The World Bank&amp;#x2019;s classification of social protection and labor programs includes 12 categories, as follows: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Social insurance: (i) Contributory pensions, (ii) Other social insurance;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Labor market: (i) Active LM programs, (ii) passive LM programs;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Social assistance: (i) Unconditional cash transfers, (ii) Conditional cash transfers, (iii) Social pensions (non-contributory), (iv) Food and in-kind transfers, (v) School feeding, (vi) Public works, workfare and direct job creation, (vii) Fee waivers and targeted subsidies, (viii) Other social assistance&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data are based on national representative household surveys. Data source is ASPIRE: The Atlas of Social Protection - Indicators of Resilience and Equity, The World Bank (see www.worldbank.org/aspire/)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unit-record data of nationally represenative household surveys are collected by National Statistical Offices (NSOs) and provided to the World Bank for analytical purposes. The ASPIRE team harmonizes social protection information captured by these household surveys to make the analysis reasonably comparable across countries and over time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ASPIRE harmonization methodology for household survey data rests on the following three steps:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. &lt;em&gt;Identification and classification of social protection and labor (SPL) programs&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Household surveys are carefully reviewed to identify SPL program information. Once this information is identified, two levels of analysis are implemented: first, variables are created for each of the country specific programs found in the survey; second, program variables are aggregated and harmonized into 12 SPL program categories, and 2 private transfer categories. The country specific programs included into these main SPL categories are documented in detail and validated with WB country task teams in close coordination with national counterparts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In order to generate the indicators, the following variables are also used: household identification number, location (urban/rural), household size, welfare aggregate, household weight, and two poverty lines: a relative poverty line, defined as the poorest 20% of the welfare distribution, and the international poverty line of PPP $1.90 per day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2. Welfare aggregates&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Households are ranked in quintiles of percapita welfare (income or consumption). Special efforts are made to include the most recently updated welfare aggregates officially agreed with National Statistical Offices and/or harmonized by the World Bank&amp;#x2019;s Global Monitoring Database (GMD) initiative led by the Poverty and Equity Global Practice. These welfare aggregates are comparable across countries and across years for global poverty monitoring and welfare measurement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. &lt;em&gt;PPP conversions&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All monetary variables (transfer amounts) and welfare aggregates are deflated to 2011 values and then expressed in 2011 purchasing power parity (PPP) terms. To this effect, the private consumption PPP conversion factor is used.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Once the information is harmonized performance indicators are generated using ADePT social protection software.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ongoing process &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ongoing process&lt;/p&gt;&lt;p&gt;World Bank&lt;/p&gt;&lt;p&gt;World Bank&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The World Bank supports social protection and labor (SPL) systems in client countries as central part of its mission to reduce poverty through sustainable and inclusive growth. The World Bank&amp;#x2019;s SPL strategy lays out ways to deepen World Bank&amp;#x2019;s involvement, capacity, knowledge and impact in SPL. In this context ASPIRE is the main World Bank tool to track the outcomes of the SPL strategy. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASPIRE coverage indicators refer to the &amp;#x2018;effective&amp;#x2019; coverage definition, measuring the direct and indirect beneficiaries who are receiving social protection benefits at the time when nationally representative household survey data are collected. Coverage of SPL programs is estimated for the total population and for different population groups (income/consumption quintiles, urban and rural populations, and poor and non poor defined by the relative and international poverty lines. &amp;#x2018;Effective&amp;#x2019; coverage is directly relevant to SDG 1 of ending poverty in all its forms. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASPIRE indicators do not include individuals who have benefits guaranteed but are not receiving them at the time when the survey is administered &amp;#x2013; for example people who actively contribute to old age pensions and are entitled to the benefits when reaching retirement age.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is important to note that the extent to which information on specific SPL programs is captured in the household surveys can vary significantly across countries. Often household surveys do not capture the universe of social protection and labor (SPL) programs in the country, in best practice cases, just the largest programs. Many household surveys have limited information on SPL programs, some surveys collect data only on participation without including the transfer amounts; and others include program information mixed with private transfers, making it difficult to isolate individual SPL programs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Therefore information on country SPL programs included in ASPIRE is limited to what is captured in the respective national household survey and does not necessarily represent the universe of programs existing in the country. In addition, the availability of ASPIRE indicators depends on the type of questions included in the survey. If transfer amounts are available, for example, adequacy and impact on poverty indicators can be generated. If only program participation questions are included in the survey, only non-monetary indicators can be generated such as coverage or beneficiary incidence. As a consequence, ASPIRE performance indicators are not fully comparable across harmonized program categories and countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, household surveys have the unique advantages of allowing analysis of program impact on household welfare. With such caveats in mind, ASPIRE indicators based on household surveys provide an approximate measure of social protection systems performance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data are calculated from national representative household surveys using ASPIRE: The Atlas of Social Protection - Indicators of Resilience and Equity, The World Bank (see datatopics.worldbank.org/aspire/). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coverage = Number of beneficiaries in the total population (or group) / Total population (or group). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generally, ASPIRE indicators are based on a first level analysis of original household survey data (with no imputations) and a unified methodology that does not necessarily reflect country-specific knowledge or in depth country analysis relying on different data sources (administrative program level data).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASPIRE uses nationally representative household survey data from NSOs to estimate SPL performance indicators. NSOs follow their own validation processes to ensure quality. The ASPIRE team relies on these data and on the validation and harmonization processes done by the World Bank&amp;#x2019;s Poverty and Equity practice when data is used from their repositories (mainly for welfare aggregates). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Furthermore, results on coverage of SPL programs, as well as other performance indicators, are validated by the ASPIRE team through trend comparison, outlier analysis, and consultations with World Bank&amp;#x2019;s Task Team Leaders, specialist and country counterparts. Indicators are validated and cleared by the NSOs when required by these institutions before publication. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;For regional and global comparisons, monetary variables and welfare aggregates are deflated to 2011 values and then converted to international PPP values as explained above (see 3.b. Data Collection method). &lt;/p&gt;&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;At country level&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;No imputation&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt; At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;The regional and global aggregates are calculated from the most recent values of country data within the last 10 years. No imputation is performed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASPIRE uses national representative household surveys conducted by the NSOs. These institutions have their own methodologies for the collection and compilation of the data.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The raw data that ASPIRE uses to estimate SPL performance indicators are already validated and curated by the NSOs. Data with harmonized welfares aggregates are produced and validated by the World Bank&amp;#x2019;s Poverty and Equity practice based on their own standards. Furthermore, ASPIRE team ensures the quality of performance indicators following the process described above (see 4.d. Validation).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data Availability (1998 &amp;#x2013; 2019) &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;East Asia &amp;amp; Pacific: 20; Europe &amp;amp; Central Asia: 25; Latin America &amp;amp; Caribbean: 22; Middle East &amp;amp; North Africa: 10; Sub-Saharan Africa: 40; South Asia: 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unbalanced panels, data depends on survey availability. Panel data by region: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AFR: 80 data points for 39 countries in the time period 1998-2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EAP: 46 data points for 20 countries in the time period 1999-2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ECA: 96 data points for 25 countries in the time period 2004-2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LAC: 145 data points for 22 countries in the time period 2001-2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MNA: 14 data points for 10 countries in the time period 2002-2012&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SAR: 23 data points for 8 countries in the time period 2004-2017&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disaggregation of the indicators is done by income/consumption quintiles, rural and urban populations and poor and non poor defined by the relative and international poverty lines.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources of discrepancies:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While efforts are made to ensure consistency between ASPIRE indicators and World Bank&amp;apos;s regional and country reports/national estimates, there may still be cases where ASPIRE performance indicators differ from official WB country reports/national estimates given methodological differences.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;www.worldbank.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;References:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASPIRE: The Atlas of Social Protection - Indicators of Resilience and Equity, The World Bank (www.worldbank.org/aspire).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 1 : Éliminer la pauvreté sous toutes ses formes et partout dans le monde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 1.3 : Mettre en œuvre des systèmes et des mesures de protection sociale appropriés au niveau national pour tous, y compris des seuils, et atteindre d&apos;ici 2030 une couverture substantielle des pauvres et des personnes vulnérables&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 1.3.1 : Proportion de la population couverte par des seuils/systèmes de protection sociale, selon le sexe, en distinguant les enfants, les chômeurs, les personnes âgées, les personnes handicapées, les femmes enceintes, les nouveau-nés, les victimes d&apos;accidents du travail et les pauvres et les personnes vulnérables&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proportion de la population couverte par les programmes d’assurance sociale (%) SI_COV_SOCINS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion de la population couverte par les programmes d’aide sociale (%) SI_COV_SOCAST&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion de la population couverte par les programmes du marché du travail (%) SI_COV_LMKT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021-07-02&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.a.1 Total des dons d’aide publique au développement axés sur la réduction de la pauvreté exprimé en proportion du revenu national brut du pays bénéficiaire &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.a.2. Proportion des dépenses publiques totales consacrées aux services essentiels (éducation, santé et protection sociale) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.b.1. Proportion des dépenses publiques récurrentes et des dépenses en capital dans des secteurs qui profitent de manière disproportionnée aux femmes, aux pauvres et aux groupes vulnérables. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banque mondiale (BM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banque mondiale (BM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La couverture des programmes de protection sociale et du travail est le pourcentage de la population participant à des programmes d’assurance sociale, d’assistance sociale et de marché du travail. Les estimations incluent à la fois les bénéficiaires directs et indirects. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur est estimé par type de programme, pour l’ensemble de la population et par quintiles de répartition de l’aide sociale par habitant après et avant le transfert. Les programmes sont regroupés en assurance sociale, assistance sociale et marché du travail selon la classification ASPIRE (« Atlas of Social Protection Indicators of Resilience and Equity »
). Les indicateurs de tous les programmes de protection sociale et de travail sont générés en agrégeant les chiffres de l’assistance sociale, de l’assurance sociale et du marché du travail, en tenant compte des chevauchements de programmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASPIRE est la première compilation d’indicateurs de la Banque mondiale pour analyser la portée et la performance des programmes de protection sociale. Développé par la « &lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org/en/topic/socialprotection&quot;&gt;Social Protection and Jobs (SPJ) Global Practice&lt;/a&gt; », ASPIRE fournit des indicateurs pour 125 pays sur l’assistance sociale, l’assurance sociale et les programmes du marché du travail basés à la fois sur des données administratives au niveau du programme et des données d’enquête nationale auprès des ménages. ASPIRE est un projet en cours qui vise à améliorer la qualité, la comparabilité et la disponibilité des données SPL afin de mieux éclairer les politiques et les programmes de protection sociale et du travail. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bénéficiaires en pourcentage de la population totale et des groupes de population (quintiles de l’aide sociale par habitant; pauvres et non pauvres)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La classification des programmes de protection sociale et de travail de la Banque mondiale comprend 12 catégories, comme suit : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assurances sociales : i) pensions contributives, ii) autres assurances sociales; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marché du travail : (i) programmes du marché du travail actifs, (ii) programmes du marché du travail passifs; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistance sociale : (i) transferts monétaires inconditionnels, (ii) transferts monétaires conditionnels, (iii) pensions sociales (non contributives), (iv) transferts alimentaires et en nature, (v) alimentation scolaire, (vi) travaux publics, « workfare » et création directe d’emplois, (vii) exonérations de frais et subventions ciblées, (viii) autre aide sociale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données sont fondées sur des enquêtes nationales représentatives auprès des ménages. La source des données est ASPIRE (« Atlas of Social Protection Indicators of Resilience and Equity ») de la Banque mondiale (consulter le site (en anglais) www.worldbank.org/aspire/)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données unitaires des enquêtes représentatives au niveau national auprès des ménages sont recueillies par les bureaux nationaux de statistique (BNS) et fournies à la Banque mondiale à des fins d’analyse. L’équipe ASPIRE harmonise les informations sur la protection sociale saisies par ces enquêtes auprès des ménages afin de rendre l’analyse raisonnablement comparable d’un pays à l’autre et au fil du temps. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La méthodologie d’harmonisation ASPIRE pour les données des enquêtes auprès des ménages repose sur les trois étapes suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. &lt;em&gt;Identification et classification des programmes de protection sociale et de travail&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les enquêtes auprès des ménages sont soigneusement examinées afin de déterminer les renseignements sur les programmes de protection sociale et de travail. Une fois cette information identifiée, deux niveaux d’analyse sont mis en œuvre : premièrement, des variables sont créées pour chacun des programmes propres à chaque pays de l’enquête; deuxièmement, les variables de programme sont regroupées et harmonisées en 12 catégories de programmes de protection sociale et de travail et 2 catégories de transferts privés. Les programmes spécifiques à chaque pays inclus dans ces principales catégories de programmes de protection sociale et de travail sont documentés en détail et validés avec les équipes spéciales nationales de la Banque mondiale en étroite coordination avec leurs homologues nationaux. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de générer les indicateurs, les variables suivantes sont également utilisées : le numéro d’identification du ménage, l’emplacement (urbain/rural), la taille du ménage, l’agrégat de bien-être, le poids du ménage et deux seuils de pauvreté : un seuil de pauvreté relatif, défini comme les 20 % les plus pauvres de la répartition de l’aide sociale, et le seuil de pauvreté international de 1,90 $ PPA par jour. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. &lt;em&gt;Agrégats de bien-être&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ménages sont classés dans les quintiles de l’aide sociale par habitant (revenu ou consommation). Des efforts particuliers sont faits pour inclure les agrégats de bien-être les plus récemment mis à jour officiellement convenus avec les bureaux nationaux de statistique et/ou harmonisés grâce à l’initiative de la Banque mondiale de base de données mondiale de suivi dirigée par la « Poverty and Equity Global Practice ». Ces agrégats de bien-être sont comparables d’un pays à l’autre et d’une année à l’autre pour le suivi de la pauvreté dans le monde et la mesure du bien-être. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. &lt;em&gt;Conversions PPA&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutes les variables monétaires (montants de transfert) et les agrégats de bien-être sont déflatés aux valeurs de 2011, puis exprimés en termes de parité de pouvoir d’achat (PPA) de 2011. À cet effet, le facteur de conversion PPA de la consommation privée est utilisé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois les informations harmonisées, des indicateurs de performance sont générés à l’aide du logiciel de protection sociale « ADePT ». &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Processus en cours &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Processus en cours&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banque mondiale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banque mondiale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Banque mondiale soutient les systèmes de protection sociale et de travail dans les pays clients en tant qu’élément central de sa mission de réduction de la pauvreté grâce à une croissance durable et inclusive. La stratégie de protection sociale et de travail de la Banque mondiale présente des moyens d’approfondir la participation, la capacité, les connaissances et l’impact de la Banque mondiale dans ce domaine. Dans ce contexte, ASPIRE est le principal outil de la Banque mondiale pour suivre les résultats de la stratégie de protection sociale et de travail. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les indicateurs de couverture ASPIRE se réfèrent à la définition de la couverture « effective » mesurant les bénéficiaires directs et indirects qui reçoivent des prestations de protection sociale au moment où les données de l’enquête auprès des ménages, représentatives au niveau national sont recueillies. La couverture des programmes de protection sociale et de travail est estimée pour l’ensemble de la population et pour différents groupes de population (quintiles de revenu/consommation, populations urbaines et rurales, pauvres et non pauvres définis par les seuils de pauvreté relatifs et internationaux). Une couverture « effective » est directement liée à l’ODD 1 de mettre fin à la pauvreté sous toutes ses formes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les indicateurs ASPIRE n’incluent pas les personnes qui ont des prestations garanties mais qui ne les reçoivent pas au moment où l’enquête est administrée – par exemple les personnes qui cotisent activement à des pensions de vieillesse et qui ont droit aux prestations lorsqu’elles atteignent l’âge de la retraite. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il est important de noter que la mesure dans laquelle les informations sur des programmes spécifiques de protection sociale et de travail sont saisies dans les enquêtes auprès des ménages peut varier considérablement d’un pays à l’autre. Souvent, les enquêtes auprès des ménages ne rendent pas compte de l’univers des programmes de protection sociale et de travail dans le pays, dans les cas de meilleures pratiques, seulement les plus grands programmes. De nombreuses enquêtes auprès des ménages ont peu d’informations sur ces programmes, certaines enquêtes ne recueillent des données que sur la participation sans inclure les montants de transfert; et d’autres comprennent des renseignements sur les programmes mélangés à des transferts privés, ce qui rend difficile l’isolement des programmes de protection sociale et de travail individuels. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par conséquent, l’information nationale à propos de ces programmes incluse dans ASPIRE est limitée à ce qui est saisi dans l’enquête nationale auprès des ménages respective et ne représente pas nécessairement l’univers des programmes existants dans le pays. De plus, la disponibilité des indicateurs ASPIRE dépend du type de questions incluses dans l’enquête. Si des montants de transfert sont disponibles, par exemple, des indicateurs d’adéquation et d’impact sur la pauvreté peuvent être générés. Si seules les questions sur la participation au programme sont incluses dans l’enquête, seuls des indicateurs non monétaires peuvent être générés, comme la couverture ou l’incidence des bénéficiaires. Par conséquent, les indicateurs de rendement d’ASPIRE ne sont pas entièrement comparables entre les catégories de programmes harmonisés et les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant, les enquêtes auprès des ménages ont l’avantage unique de permettre l’analyse de l’impact des programmes sur le bien-être des ménages. Compte tenu de ces mises en garde, les indicateurs ASPIRE basés sur des enquêtes auprès des ménages fournissent une mesure approximative de la performance des systèmes de protection sociale. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données sont calculées à partir d’enquêtes nationales représentatives auprès des ménages à l’aide d’ASPIRE (« Atlas of Social Protection Indicators of Resilience and Equity ») de la Banque mondiale (consulter le site (en anglais) datatopics.worldbank.org/aspire/). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Couverture = Nombre de bénéficiaires dans la population totale (ou groupe) / Population totale (ou groupe). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En règle générale, les indicateurs ASPIRE sont basés sur une analyse de premier niveau des données originales de l’enquête auprès des ménages (sans imputation) et sur une méthodologie unifiée qui ne reflète pas nécessairement les connaissances propres à chaque pays ou une analyse approfondie par pays en s’appuyant sur différentes sources de données (données au niveau du programme administratif). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASPIRE utilise des données d’enquêtes auprès des ménages représentatives à l’échelle nationale provenant des BNS pour estimer les indicateurs de rendement en ce qui a trait à la protection sociale et au travail. Les BNS suivent leurs propres processus de validation pour assurer la qualité. L’équipe ASPIRE s’appuie sur ces données et sur les processus de validation et d’harmonisation effectués par la « Poverty and Equity Global Practice » de la Banque mondiale lorsque les données sont utilisées à partir de leurs dépôts (principalement pour les agrégats de bien-être). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En outre, les résultats sur la couverture des programmes de protection sociale et de travail, ainsi que d’autres indicateurs de performance, sont validés par l’équipe ASPIRE par le biais de comparaisons de tendances, d’analyses de données aberrantes et de consultations avec les chefs d’équipe de travail de la Banque mondiale, des spécialistes et les homologues des pays. Les indicateurs sont validés et approuvés par les BNS lorsque ces institutions l’exigent avant leur publication. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour les comparaisons régionales et mondiales, les variables monétaires et les agrégats de bien-être sont déflatés aux valeurs de 2011, puis convertis en valeurs PPA internationales, comme expliqué ci-dessus (voir la section 3.b. Méthode de collecte de données). &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aucune imputation&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les agrégats régionaux et mondiaux sont calculés à partir des valeurs les plus récentes des données nationales au cours des 10 dernières années. Aucune imputation n’est effectuée. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASPIRE utilise des enquêtes nationales représentatives auprès des ménages menées par les BNS. Ces institutions ont leurs propres méthodologies pour la collecte et la compilation des données. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données brutes qu’ASPIRE utilise pour estimer les indicateurs de performance en matière de protection sociale et travail sont déjà validées et conservées par les BNS. Les données avec des agrégats harmonisés du bien-être sont produites et validées par la « Poverty and Equity Global Practice » de la Banque mondiale, sur la base de leurs propres normes. De plus, l’équipe ASPIRE s’assure de la qualité des indicateurs de performance en suivant le processus décrit ci-dessus (voir la section 4.d. Validation). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données (1998 - 2019) :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asie de l’Est et Pacifique (AEP) : 20; Europe et Asie centrale (EAC) : 25 ; Amérique latine et Caraïbes (ALC) : 22; Moyen-Orient et Afrique du Nord (MAN) : 10; Afrique subsaharienne (AFR) : 40; Asie du Sud (AS) : 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Panels déséquilibrés, les données dépendent de la disponibilité de l’enquête. Données des panels par région : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AFR : 80 points de données pour 39 pays au cours de la période 1998-2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AEP : 46 points de données pour 20 pays au cours de la période 1999-2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EAC : 96 points de données pour 25 pays au cours de la période 2004-2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ALC : 145 points de données pour 22 pays au cours de la période 2001-2018&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MAN : 14 points de données pour 10 pays au cours de la période 2002-2012&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AS : 23 points de données pour 8 pays au cours de la période 2004-2017&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La désagrégation des indicateurs se fait par quintiles de revenu/consommation, populations rurales et urbaines et pauvres/non pauvres définis par les seuils de pauvreté relatifs et internationaux. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que des efforts soient déployés pour assurer la cohérence entre les indicateurs ASPIRE et les rapports régionaux et nationaux/estimations nationales de la Banque mondiale, il peut encore y avoir des cas où les indicateurs de performance ASPIRE diffèrent des rapports nationaux officiels de la Banque mondiale/estimations nationales en raison des différences méthodologiques. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.banquemondiale.org/fr/home&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Références :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« ASPIRE: The Atlas of Social Protection - Indicators of Resilience and Equity », la Banque mondiale ((en anglais) www.worldbank.org/aspire).&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
