<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 14-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="ars"/>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Meta 14: Conservar y utilizar sosteniblemente los océanos, los mares y los recursos marinos para el desarrollo sostenible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objetivo 14.4: De aquí a 2020, reglamentar eficazmente la explotación pesquera y poner fin a la pesca excesiva, la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada y las prácticas pesqueras destructivas, y aplicar planes de gestión con fundamento científico a fin de restablecer las poblaciones de peces en el plazo más breve posible, al menos alcanzando niveles que puedan producir el máximo rendimiento sostenible de acuerdo con sus características biológicas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 14.4.1: Proporción de poblaciones de peces cuyos niveles son biológicamente sostenibles&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 14: Conserver et exploiter de manière durable les océans, les mers et les ressources marines aux fins du développement durable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 14.4: D’ici à 2020, réglementer efficacement la pêche, mettre un terme à la surpêche, à la pêche illicite, non déclarée et non réglementée et aux pratiques de pêche destructrices et exécuter des plans de gestion fondés sur des données scientifiques, l’objectif étant de rétablir les stocks de poissons le plus rapidement possible, au moins à des niveaux permettant d’obtenir un rendement constant maximal compte tenu des caractéristiques biologiques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 14.4.1: Proportion de stocks de poissons dont le niveau est biologiquement viable&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Information institutionnelle&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organisation(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Organisation des Nations Unies pour l’alimentation et l’agriculture (ONUAA)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 14: Сохранение и рациональное использование океанов, морей и морских ресурсов в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 14.4: К 2020 году обеспечить эффективное регулирование добычи и положить конец перелову, незаконному, несообщаемому и нерегулируемому рыбному промыслу и губительной рыбопромысловой практике, а также выполнить научно обоснованные планы хозяйственной деятельности, для того чтобы восстановить рыбные запасы в кратчайшие возможные сроки, доведя их по крайней мере до таких уровней, которые способны обеспечивать максимальный экологически рациональный улов с учетом биологических характеристик этих запасов&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 14.4.1: Доля рыбных запасов, находящихся в биологически устойчивых пределах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 11 июля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель «Доля рыбных запасов, находящихся в биологически устойчивых пределах» оценивает устойчивость мирового морского рыболовства по количеству рыбных запасов. Рыбные запасы, количество которых находится на уровне или выше, чем уровень, который может дать максимальный устойчивый улов (МУУ), классифицируется как биологически устойчивый. Напротив, когда численность падает ниже уровня МУУ, запас считается биологически неустойчивым. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наука об оценке рыбных запасов определяет долгосрочную устойчивость рыбных ресурсов как их количество, вылавливаемое на уровне, обеспечивающем максимально устойчивый вылов. Основные критерии устойчивости рыболовства установлены Конвенцией ООН по морскому праву (ЮНКЛОС, статья 61 (3)).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Для оценки запасов необходимы несколько различных видов данных, которые поступают из разных источников. Например, данные об уловах часто передаются в ФАО странами-членами, но данные об интенсивности вылова и другие биологические данные могут поступать из других источников. Необходимо приложить большие усилия для сбора данных, необходимых для оценки запасов. Также стоит отметить, что этот показатель нельзя рассчитать напрямую на основе данных, а только через оценку запасов, которая представляет собой процесс математического моделирования.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 2013, 2015 и так далее (раз в два года) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 2013, 2015 и так далее (раз в два года). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ФАО &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ФАО &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель оценивает устойчивость рыбных ресурсов на основе двух основных факторов: улова и воспроизводства. Когда запас рыбы является биологически устойчивым, он обеспечивает хороший улов без ухудшения воспроизводимости запаса, достигая хорошего баланса между использованием человеком и сохранением окружающей среды. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доля просто рассчитывается на основе численности поголовья, без взвешивания по объему производства или численности запаса, то есть все рыбные запасы считаются одинаково важными.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель очень хорошо отражает устойчивость рыбных ресурсов и является оценкой конечного результата задачи 14.2. Однако его отклонение является результатом не только недостаточного количества данных, но и технических факторов по причине того, что требуется оценка запасов. Это является также причиной того, что нет данных на страновом уровне.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Устойчивость промысла определяется на основе численности запаса. Чтобы узнать численность запаса, необходимо провести оценку запаса, используя статистику улова рыбы, данные об интенсивность вылова и биологическую информацию, и сопоставить данные с моделью динамики численности. После завершения оценки запасов для всех рассматриваемых запасов рыбные запасы, численность которых равна или превышает уровень, соответствующий максимальному устойчивому вылову, считаются биологически устойчивыми, а в противном случае считаются выловленными в избыточном количестве. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Для отсутствующих данных интерполяция не выполняется. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Установленное количество рыбных запасов отслеживается и оценивается по величине их запаса. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для сбора данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Понятие &amp; # xA0; &amp; # x201C; в пределах биологически устойчивых уровней &amp; # x201D; означает, что численность рыбных запасов находится на уровне или выше, чем уровень, при котором может быть получен максимальный устойчивый вылов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; По нашим оценкам, с 1974 г. во всем мире насчитывается 584 рыбных запаса, что составляет 70% мировой выгрузки. Каждый запас оценивался с использованием метода, описанного в Техническом документе 569 ФАО &lt;sup&gt; &lt;/sup&gt; (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e.pdf&quot;&gt; http: / /www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e.pdf &lt;/a&gt;). Если численность запаса ниже уровня, обеспечивающего максимальный устойчивый вылов, это считалось выловом в избыточном количестве. Показатель отражает процент оцененных запасов в пределах биологически устойчивых уровней. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако на страновом уровне такие оценки не проводились, и не было разработано никаких методов и руководящих материалов по оценке на страновом уровне, потому что оценка запасов требует навыков численного моделирования и требует большого количества данных, поэтому большинство развивающихся стран не имеют возможности проводить оценку их собственных запасов. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель охватывает глобальные данные с 1974 по 2013 год. Систематических страновых данных не имеется. Региональная разбивка по континентам невозможна, поскольку рыба обитает в море. Тем не менее, показатель можно разбить по океанам или статистическим регионам ФАО. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временной ряд: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; С 1974 по 2013 год &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время дезагрегирование по странам невозможно. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо, так как национальные данные отсутствуют. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org&quot;&gt; http://www.fao.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e00.htm&quot;&gt; http://www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e00.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 14.4: By 2020, effectively regulate harvesting and end overfishing, illegal, unreported and unregulated fishing and destructive fishing practices and implement science-based management plans, in order to restore fish stocks in the shortest time feasible, at least to levels that can produce maximum sustainable yield as determined by their biological characteristics&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 14.4.1: Proportion of fish stocks within biologically sustainable levels&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: 11 July 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator Proportion of fish stocks within biologically sustainable levels measures the sustainability of the world&amp;apos;s marine capture fisheries by their abundance. A fish stock of which abundance is at or greater than the level, that can produce the maximum sustainable yield (MSY) is classified as biologically sustainable. In contrast, when abundance falls below the MSY level, the stock is considered biologically unsustainable.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fish stock assessment science defines the long term sustainability of fish resources as their abundance is fished at the level that produces the maximum sustainable level. The basic benchmarks for the sustainability of fisheries are set by the UN Convention on the Law of the Sea (UNCLOS, Article 61(3)).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Stock assessment needs several different kinds of data that come from different sources. For example, catch data are often reported to FAO by member countries, but fishing effort data and other biological data may come from other sources. A great effort must be made to collect data that are needed for stock assessment. Also, it is worth noting that this indicator cannot be directly calculated from the data, but only through stock assessment which is a mathematical modelling process.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2013, 2015 and so on (every another year) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data release:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2013, 2015 and so on (every another year). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;FAO&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;FAO&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator measure the sustainability of fish resources based on two major considerations: yield and reproduction. When a stock is fished biologically sustainable, it produces good yield without impairing the stock&amp;apos;s reproductivity, reaching a good balance between human use and ecological conservation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The proportion is just calculated based on stock numbers, without weighting either by its production volume or stock abundance, that is every fish stock is considered of the same importance.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator measures the sustainability of fishery resources very well, and is an end-result measure of Target 14.2. However, its derivation is not only data hungry, but also technically demanding as it needs stock assessment. This is also the reason why there is no data at country level.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fishery sustainability is defined based on stock abundance. To know stock abundance, one needs to carry out stock assessment that uses fish catch statistics, fishing effort data and biological information and fit the data to a population dynamics model. After completing stock assessment for all stocks concerned, fish stocks that have abundance at or above the level associated with the maximum sustainable yield are counted as biologically sustainable, and otherwise are considered as overfished.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Treatment of missing values:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No interpolation is carried out for missing data.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A fixed number of fish stocks is monitored and assessed in terms of their stock.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The concept of&amp;#xA0;&amp;#x201C;within biologically sustainable levels&amp;#x201D; means that abundance of the fish stock is at or higher than the level that can produce the maximum sustainable yield. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We estimated 584 fish stocks around world since 1974, representing 70% of global landings. Each stock was estimated using the method described in FAO Technical Paper 569&lt;sup&gt; &lt;/sup&gt;(&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e.pdf&lt;/a&gt;). If the stock has abundance below the level that can produce maximum sustainable yield, it was counted as overfished. The indicator measures the % of the assessed stocks are within biologically sustainable levels. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, no such assessments have been done at country level and no methods and guidance of assessment at country level have been established because stock assessment requires numerical modelling skills and is highly data demanding so that the majority of developing countries do not have the capacity of carrying out its own stock assessment.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quality assurance:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NA&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator has global data from 1974 to 2013. There is not systematic country data available. Regional breakdown by continent is impossible as fish live in the sea. However, it is possible to bread it down to oceans or by FAO statistical regions.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Time series:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;From 1974 to 2013&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Disaggregation by country is not possible for the moment.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NA, as there is no national data.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org&quot;&gt;http://www.fao.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/015/i2389e/i2389e00.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
