<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 16-1-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 16.1: Significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 16.1.1: Number of victims of intentional homicide per 100,000 population, by sex and age&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: 19 July 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Related indicators as of February 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Target 5.2 and Goal 11: Unemployment rate, by sex, age and persons with disabilities&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator is defined as the total count of victims of intentional homicide divided by the total population, expressed per 100,000 population.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intentional homicide is defined as the unlawful death inflicted upon a person with the intent to cause death or serious injury (Source: International Classification of Crime for Statistical Purposes, ICCS 2015); population refers to total resident population in a given country in a given year.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In the ICCS intentional homicide is defined as the &amp;#x2018;&amp;#x2018;Unlawful death inflicted upon a person with the intent to cause death or serious injury&amp;#x201D;. This definition contains three elements characterizing the killing of a person as intentional homicide:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;The killing of a person by another person (objective element);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The intent of the perpetrator to kill or seriously injure the victim (subjective element);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The unlawfulness of the killing, which means that the law considers the perpetrator liable for the unlawful death (legal element).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;This definition states that, for statistical purposes, all killings corresponding to the three criteria above should be considered as intentional homicides, irrespective of definitions provided by national legislations or practices.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Two separate sources exist at country level: a) criminal justice system; b) public health/civil registration. UNODC collects and publishes data from criminal justice systems through its long-lasting annual data collection mandated by the UN General Assembly (UN Crime Trends Survey, UN-CTS); WHO collects and publishes data produced by public health/civil registration. The data collection through the UN-CTS is facilitated by a network of over 130 national Focal Points appointed by responsible authorities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Currently, when national data on homicide are not available from neither of the two types of source above, estimates produced by WHO are used.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNODC and WHO are working together to develop a common approach to produce joint UNODC-WHO homicide data series at country, regional and global level.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Collection process:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At international level, data on intentional homicides are routinely collected by UNODC through the annual UN-CTS data collection. As requested by the UN Commission on Crime Prevention and Criminal Justice, over 130 Member States have already appointed a UN-CTS national focal point that delivers UN-CTS data to UNODC. In most cases these focal points are national institutions responsible for data production in the area of crime and criminal justice (National Statistical Offices, Ministry of Interior, Ministry of Justice, etc.). For countries that have not appointed a focal point, the request for data is sent to permanent missions in Vienna. When a country does not report to UNODC, other official sources such as authoritative websites, publications, or other forms of communication are used. Homicide estimates from WHO are currently used when no other source on homicide is available. Once consolidated, data are shared to countries to check their accuracy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When data and related metadata are available, some adjustments are made to data in order to assure compliance with the definition of intentional homicide as provided by the ICCS. National data on types of killings that are considered as intentional homicide by the ICCS, while being classified under a different crime at country level, are added to national figures of intentional homicide. This can be done only when detailed data on such types of killings (e.g. serious assault leading to death, honor killing, etc.) are available.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As for UNODC data dissemination policy, data for SDG monitoring will be sent to countries for consultation prior to publication.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;III-IV quarter 2016 &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data release:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Second quarter 2017 (data for 2015)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Name:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data on intentional homicide are sent to UNODC by member states, usually through national UN-CTS Focal Points which in most cases are national institutions responsible for data production in the area of crime and criminal justice (National Statistical Offices, Ministry of Interior, Ministry of Justice, etc.). The primary source on intentional homicide is usually an institution of the criminal justice system (Police, Ministry of Interior, general Prosecutor Office, etc.). Data produced by public health/civil registration system are sent to WHO through national health authorities.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data on intentional homicide are sent to UNODC by member states, usually through national UN-CTS Focal Points which in most cases are national institutions responsible for data production in the area of crime and criminal justice (National Statistical Offices, Ministry of Interior, Ministry of Justice, etc.). The primary source on intentional homicide is usually an institution of the criminal justice system (Police, Ministry of Interior, general Prosecutor Office, etc.). Data produced by public health/civil registration system are sent to WHO through national health authorities.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Name:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC),WHO&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;At international level, data on intentional homicides are routinely collected and disseminated by the United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC) through the annual UN-Crime Trend Survey (CTS) data collection. UNODC partners with regional organizations in the collection and dissemination of homicide data, respectively with Eurostat in Europe and with the Organisation of American States in the Americas. WHO collects data on intentional homicide in the framework of regular data collection on causes of death . In this context, data on deaths by assault are considered as intentional homicides.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This indicator is widely used at national and international level to measure the most extreme form of violent crime and it also provides a direct indication of lack of security. Security from violence is a pre-requisite for individuals to enjoy a safe and active life and for societies and economies to develop freely. Intentional homicides occur in all countries of the world and this indicator has a global applicability.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monitoring intentional homicides is necessary to better assess their causes, drivers and consequences and, in the longer term, to develop effective preventive measures. If data are properly disaggregated (as suggested in the ICCS), the indicator can identify the different type of violence associated with homicide: inter-personal (including partner and family-related violence), crime (including organized crime and other forms of criminal activities) and socio-political (including terrorism, hate crime).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The ICCS provides important clarifications on the definition of intentional homicide. In particular, it states that the following killings are included in the count of homicide:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Murder&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Honour killing&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Serious assault leading to death&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Death as a result of terrorist activities&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dowry-related killings&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Femicide&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Infanticide&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Voluntary manslaughter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Extrajudicial killings&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Killings caused by excessive force by law enforcement/state officials&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Furthermore, the ICCS provides indications on how to distinguish between intentional homicides, killings directly related to war/conflict and other killings that amount to war crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The fact that homicide data are typically produced by two separate and independent sources at national level (criminal justice and public health) represents a specific asset of this indicator, as the comparison of the two sources is a tool to assess accuracy of national data. Usually, for countries where data from both sources exist, a good level of matching between the sources is recorded (see UNODC Global Study on Homicide, 2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data on homicides produced by public health authorities are guided by the International classification of diseases (ICD-10), which provides a definition of &amp;#x2018;Death by assault&amp;#x2019; that is very close to the definition of intentional homicide of the ICCS.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator is calculated as the total number of victims of intentional homicide recorded in a given year divided by the total resident population in the same year, multiplied by 100,000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In several countries, two separate sets of data on intentional homicide are produced, respectively from criminal justice and public health/civil registration systems. When existing, figures from both data sources are reported. Population data are derived from annual estimates produced by the UN Population Division.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;WHO produces estimates for countries where national data on homicide are not available from neither criminal justice nor from public health/civil registration. These estimates are used when compiling the global dataset and produce estimates of missing values (for information on the methodology, see WHO-UNDP-UNODC, Global Status Report on Violence Prevention 2014).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;WHO produces estimates for countries where national data on homicide are not available from neither criminal justice nor from public health/civil registration. These estimates are used when compiling the global dataset and produce estimates of missing values (for information on the methodology, see WHO-UNDP-UNODC, Global Status Report on Violence Prevention 2014).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNODC and WHO are working together to develop a common approach to produce joint UNODC-WHO homicide data series at country, regional and global level.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Global and regional estimates are calculated as weighted averages of national data, with weights provided by the national resident population.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Considering data collected by both UNODC and WHO, national data on homicide are available for 174 countries (at least one data point between 2009-2013) . Time series data on homicide suitable for monitoring are available for 141 countries (at least 3 data points, the most recent between 2011-2013).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Time series&lt;/strong&gt;:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2010-2014 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recommended disaggregation for this indicator are:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;sex and age of the victim and the perpetrator (suspected offender)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;relationship between victim and perpetrator (intimate partner, other family member, acquaintance, etc.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;means of perpetration (firearm, blunt object, etc.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;situational context/motivation (organized crime, intimate partner violence, etc.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Discrepancies might exist between country produced and internationally reported counts of intentional homicides as national data might refer to national definition of intentional homicide while data reported by UNODC aim to comply with the definition provided by the ICCS (approved in 2015 by Member States in the UN Statistical Commission and the UN Commission on Crime Prevention and Criminal Justice). UNODC makes special efforts to count all killings falling under the ICCS definition of intentional homicide, while national data may still be compiled according to national legal systems rather than the statistical classification. . The gradual implementation of ICCS by countries should improve quality and consistency of national and international data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intentional homicide rates may also differ due to the use of different population figures.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.unodc.org&quot;&gt;www.unodc.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNODC Homicide Database (&lt;a href=&quot;https://data.unodc.org/&quot;&gt;https://data.unodc.org/&lt;/a&gt;), UNODC, Global Study on Homicide 2013; WHO-UNDP-UNODC, Global Status Report on Violence Prevention 2014); UNODC, International Classification of Crime for Statistical Purposes - ICCS, 2015&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Meta 16: Promover sociedades pacíficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objetivo 16.1: Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 16.1.1: Número de víctimas de homicidios intencionales por cada 100.000 habitantes, desglosado por sexo y edad&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 19 de julio de 2016&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 16: Promouvoir l’avènement de sociétés pacifiques et inclusives aux fins du développement durable, assurer l’accès de tous à la justice et mettre en place, à tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et ouvertes à tous&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 16.1: Réduire nettement, partout dans le monde, toutes les formes de violence et les taux de mortalité qui y sont associés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 16.1.1: Nombre de victimes d’homicide volontaire pour 100 000 habitants, par sexe et âge&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 19 juillet 2016&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 16: Содействие построению миролюбивого и открытого общества в интересах устойчивого развития, обеспечение доступа к правосудию для всех и создание эффективных, подотчетных и основанных на широком участии учреждений на всех уровнях&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 16.1: Значительно сократить распространенность всех форм насилия и уменьшить показатели смертности от этого явления во всем мире&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 16.1.1: Число  жертв умышленных убийств на 100 000 человек в разбивке по полу и возрасту&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Задача 5.2 и Цель 11: Уровень безработицы с разбивкой по полу, возрасту и лицам с ограниченными возможностями &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Управление Организации Объединенных Наций по наркотикам и преступности (УНП ООН) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Определение: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель определяется как общее число жертв умышленных убийств, деленное на общее количество населения, в расчете на 100 000 населения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Преднамеренное убийство определяется как незаконное причинение смерти лицу с намерением вызвать смерть или тяжкие телесные повреждения (Источник: Международная классификация преступлений для статистических целей, МКПС 2015); понятие &quot;население&quot; относится к общей численности постоянного населения в данной стране в данном году.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; В МКПС преднамеренное убийство определяется как «незаконное причинение смерти лицу с намерением вызвать смерть или тяжкие телесные повреждения». Это определение содержит три элемента, характеризующих убийство человека как преднамеренное убийство: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Убийство человека другим лицом (объективный элемент); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Намерение преступника убить или нанести жертве тяжкие телесные повреждения (субъективный элемент); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Незаконность убийства, что означает, что закон считает виновного ответственным за незаконное причинение смерти (правовой элемент). &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Это определение гласит, что для статистических целей все убийства, соответствующие трем указанным выше критериям, должны рассматриваться как преднамеренные убийства, независимо от определений, предусмотренных национальным законодательством или практикой.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На страновом уровне существуют два отдельных источника: а) система уголовного правосудия; б) общественное здравоохранение / регистрация актов гражданского состояния. УНП ООН собирает и публикует данные, получаемые от систем уголовного правосудия посредством проводимого в течение многих лет ежегодного сбора данных, санкционированного Генеральной Ассамблеей ООН (Обследование тенденций в области преступности ООН (UN-CTS); ВОЗ собирает и публикует данные, полученные с помощью системы общественного здравоохранения / регистрации актов гражданского состояния. Сбору данных с помощью обследования UN-CTS способствует сеть из более чем 130 национальных координаторов, назначаемых ответственными органами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В случае, когда национальные данные об убийствах не доступны ни из одного из этих двух типов источников, указанных выше, используются оценки, произведенные ВОЗ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; УНП ООН и ВОЗ совместно работают над разработкой общего подхода к созданию единых рядов данных УНП ООН и ВОЗ по убийствам на страновом, региональном и глобальном уровнях. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Процесс сбора: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; На международном уровне данные о преднамеренных убийствах обычно собираются Управлением Организации Объединенных Наций по наркотикам и преступности посредством ежегодного сбора данных Обследования тенденций в области преступности ООН (UN-CTS). По просьбе Комиссии ООН по предупреждению преступности и уголовному правосудию более 130 государств-членов уже назначили национальных координаторов, ответственных за проведение Обследования тенденций в области преступности ООН, которые будут представлять данные обследования в УНП ООН. В большинстве случаев этими координаторами являются национальные учреждения, отвечающие за подготовку данных в области преступности и уголовного правосудия (национальные статистические управления, министерство внутренних дел, министерство юстиции и т. д.). По странам, которые не назначили координаторов, запрос на представление данных направляется в постоянные представительства в Вене. В случае, если страна не отчитывается перед УНП ООН, используются другие официальные источники, такие как заслуживающие доверия веб-сайты, публикации или другие формы связи. В случае, если нет других источников данных по убийствам, то используются оценки убийств, полученные от ВОЗ. После обобщения данные передаются странам для проверки их точности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Когда данные и соответствующие метаданные становятся доступными, в данные вносятся некоторые корректировки, чтобы обеспечить соответствие определению преднамеренного убийства, как определено в Международной классификации преступлений для статистических целей (МКПС). Национальные данные по типам убийств, которые МКПС рассматривает как преднамеренные убийства, даже если они классифицируются на уровне страны как другое преступление, добавляются к национальным данным по преднамеренным убийствам. Это можно сделать только при наличии подробных данных о таких типах убийств (например, нанесение тяжких телесных повреждений, ведущих к смерти, убийство в защиту чести и т. д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Что касается политики распространения данных УНП ООН, данные для мониторинга ЦУР будут отправляться в страны для консультаций перед публикацией. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; III-IV квартал 2016 года &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Второй квартал 2017 года (данные за 2015 год) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по преднамеренным убийствам направляются в УНП ООН государствами-членами обычно через национальных координаторов, ответственных за проведение Обследования тенденций в области преступности ООН (UN-CTS), являющихся в большинстве случаев национальными учреждениями, которым поручено осуществлять сбор данных в области преступности и уголовного правосудия (национальные статистические управления, Министерство внутренних дел, Министерство юстиции и др.). Основным источником информации о преднамеренном убийстве обычно является учреждение системы уголовного правосудия (полиция, Министерство внутренних дел, Генеральная прокуратура и т. д.). Данные, разработанные системой общественного здравоохранения / регистрации актов гражданского состояния, отправляются в ВОЗ через национальные органы здравоохранения. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по преднамеренным убийствам направляются в УНП ООН государствами-членами обычно через национальных координаторов, ответственных за проведение Обследования тенденций в области преступности ООН (UN-CTS), являющихся в большинстве случаев национальными учреждениями, которым поручено осуществлять сбор данных в области преступности и уголовного правосудия (национальные статистические управления, Министерство внутренних дел, Министерство юстиции и др.). Основным источником информации о преднамеренном убийстве обычно является учреждение системы уголовного правосудия (полиция, Министерство внутренних дел, Генеральная прокуратура и т. д.). Данные, разработанные системой общественного здравоохранения / регистрации актов гражданского состояния, отправляются в ВОЗ через национальные органы здравоохранения. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Управление Организации Объединенных Наций по наркотикам и преступности (УНП ООН), ВОЗ &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; На международном уровне данные по преднамеренным убийствам обычно собираются и распространяются Управлением Организации Объединенных Наций по наркотикам и преступности (УНП ООН) посредством организации ежегодного сбора данных в рамках Обследования тенденций в области преступности ООН (CTS). УНП ООН сотрудничает с региональными организациями в процессе сбора и распространения данных по убийствам, соответственно с Евростатом в Европе и с Организацией американских государств в Северной и Южной Америке. ВОЗ собирает данные по преднамеренным убийствам в рамках регулярного сбора данных по причинам смерти. В этом контексте данные по смертям в результате нанесения телесных повреждений рассматриваются как преднамеренные убийства.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель широко используется на национальном и международном уровнях для оценки наиболее серьезных форм насильственных преступлений, а также является прямым указанием на отсутствие защищенности. Защита от насилия является предпосылкой для того, чтобы люди могли вести безопасную и активную жизнь, а общество и экономика - свободно развиваться. Преднамеренные убийства происходят во всех странах мира и этот показатель применим во всем мире.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мониторинг преднамеренных убийств необходим для более точной оценки их причин, движущих сил и последствий и, в более долгосрочной перспективе, для разработки эффективных превентивных мер. Если данные должным образом дезагрегированы (как это предлагается в МКПС), то с помощью показателя можно выявить различные типы насилия, связанные с убийством: межличностное (включая насилие со стороны партнера и насилие в семье), преступное (включая организованную преступность и другие формы преступной деятельности) и социально-политическое (включая терроризм, преступления на почве ненависти).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Международная классификация преступлений для статистических целей (МКПС) дает важные разъяснения по определению умышленного убийства. В частности, в ней говорится, что следующие случаи лишения жизни включаются в число убийств: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Тяжкое убийство &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Убийство в защиту чести&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Нападение с тяжкими последствиями в виде смерти &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Смерть в результате террористической деятельности &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Убийства, связанные с приданым &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Убийство женщины (фемицид) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Убийство младенца (инфантицид) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Осознанное убийство  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Внесудебные казни &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Лишение жизни в результате чрезмерного применения силы сотрудниками правоохранительных органов/должностными лицами государства &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, в МКПС определены признаки, которые позволяют различать преднамеренные убийства, убийства, непосредственно связанные с войной / конфликтом, и другие убийства, которые приравниваются к военным преступлениям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Тот факт, что при разработке данных по убийствам обычно используется информация из двух отдельных и независимых источников на национальном уровне (уголовное правосудие и общественное здравоохранение), представляет собой особый актив этого показателя, поскольку сравнение двух источников является инструментом для оценки точности национальных данных. Обычно для стран, где существуют данные из обоих источников, отмечается хороший уровень соответствия между источниками (см. Глобальное исследование УНП ООН по убийствам, 2013 г.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по убийствам, подготавливаемые органами общественного здравоохранения, составляются в соответствии с Международной классификацией болезней (МКБ-10), которая дает определение «Смерть в результате нападения», которое очень близко к определению преднамеренного убийства в МКПС. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель рассчитывается как общее число жертв преднамеренных убийств, зарегистрированных в данном году, деленное на общую численность постоянного населения в том же году, умноженное на 100 000. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В некоторых странах разрабатываются два отдельных набора данных об умышленных убийствах, которые подготавливаются соответственно системами уголовного правосудия и общественного здравоохранения / регистрации актов гражданского состояния. При их наличии представляется информация из обоих источников данных. Данные по населению получаются из годовых оценок, подготавливаемых Отделом народонаселения ООН. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ производит оценки для стран, у которых национальных данных по убийствам нет в наличии ни в системе уголовного правосудия, ни в системе общественного здравоохранения / регистрации актов гражданского состояния. Эти оценки используются при составлении глобального набора данных и формировании оценок отсутствующих значений (информацию о методологии см. в документе ВОЗ-ПРООН-УНП ООН, Глобальный отчет об усилиях по предотвращению насилия, 2014 г.)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ производит оценки для стран, у которых национальных данных по убийствам нет в наличии ни в системе уголовного правосудия, ни в системе общественного здравоохранения / регистрации актов гражданского состояния. Эти оценки используются при составлении глобального набора данных и формировании оценок отсутствующих значений (информацию о методологии см. в документе ВОЗ-ПРООН-УНП ООН, Глобальный отчет об усилиях по предотвращению насилия, 2014 г.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; УНП ООН и ВОЗ совместно работают над выработкой общего подхода к производству совместных рядов данных УНП ООН и ВОЗ по убийствам на страновом, региональном и глобальном уровнях.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные и региональные оценки рассчитываются как средневзвешенные национальные данные, где вес определяется количеством постоянного населения страны. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Доступность данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С учетом данных, собираемых как УНП ООН, так и ВОЗ, национальные данные по убийствам доступны по 174 странам (по крайней мере, один элемент данных за период 2009-2013 годов). Данные временных рядов по убийствам, пригодные для мониторинга, доступны по 141 стране (имеются, по крайней мере, 3 элемента данных, самые последние - за период с 2011 по 2013 год).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Временные ряды&lt;/strong&gt;:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2010-2014 годы &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Рекомендуемое дезагрегирование для этого показателя::&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;пол и возраст потерпевшего и преступника (подозреваемого)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;отношения между жертвой и преступником (интимный партнер, другой член семьи, знакомый и т. д.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;средство совершения преступления (огнестрельное оружие, тупой предмет и т. д.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ситуационный контекст / мотивация (организованная преступность, насилие со стороны интимного партнера и т. д.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Могут существовать расхождения между подсчетами преднамеренных убийств, произведенными в стране и данными, имеющимися на международном уровне, поскольку национальные данные могут относиться к национальному определению преднамеренного убийства, в то время как данные, представленные УНП ООН, нацелены на соответствие определению, содержащемуся в Международной классификации преступлений для статистических целей (МКПС) (утвержденной в 2015 году государствами-членами Статистической Комиссии ООН и Комиссией ООН по предупреждению преступности и уголовному правосудию). УНП ООН прилагает особые усилия для подсчета всех убийств, подпадающих под определение умышленного убийства МКПС, в то время как национальные данные могут по-прежнему составляться в соответствии с определениями, принятыми в  национальных правовых системах, а не в статистической классификации. Постепенное внедрение странами МКПС должно улучшить качество и согласованность национальных и международных данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уровень умышленных убийств также может отличаться из-за использования разных данных о численности населения.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Ссылки&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.unodc.org&quot;&gt;www.unodc.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ссылки:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;База данных УНП ООН по убийствам (&lt;a href=&quot;https://data.unodc.org/&quot;&gt;https://data.unodc.org/&lt;/a&gt;), УНП ООН, Глобальное исследование убийств, 2013 год; ВОЗ-ПРООН-УНП ООН, Глобальный отчет о состоянии предотвращения насилия, 2014 год); УНП ООН, Международная классификация преступлений для статистических целей - МКПС, 2015 год&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
