<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 16-5-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="fr"/>
			<language lang="ru">Цель 16: Содействие построению миролюбивого и открытого общества в интересах устойчивого развития, обеспечение доступа к правосудию для всех и создание эффективных, подотчетных и основанных на широком участии учреждений на всех уровняхЗадача 16.5: Значительно сократить масштабы коррупции и взяточничества во всех их формах&lt;p&gt; Показатель 16.5.2: Доля коммерческих компаний, которые в предыдущие 12 месяцев хотя бы один раз имели контакт с государственным должностным лицом и которые заплатили взятку государственному должностному лицу или от которых это государственное должностное лицо требовало взятку&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 11 июля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Организация(и): &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирный банк (ВБ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Определение: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля фирм, от которых требовали подарок или неофициальный платеж при встрече с налоговыми чиновниками. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В каждом обследовании предприятий есть стандартный вопрос, на который респондента обследования просят ответить, организовывали ли налоговые служащие его проверку или настаивали ли они на встрече с ним. Если респондент отвечает &quot;да&quot;, то задается дополнительный вопрос, на которой его просят ответить, ожидали ли они получить подарок или неофициальный платеж от респондента во время этих проверок / встреч. Варианты ответа включают &quot;да&quot;, &quot;нет&quot;, &quot;я не знаю&quot; и &quot;я отказываюсь отвечать&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Обследования предприятий - это обследования на уровне фирм, проводимые в странах-клиентах Всемирного банка. Обследование фокусируется на различных аспектах бизнес-среды, а также на показателях результатов работы фирмы, таких как годовой объем продаж, производительность и т.д. Обследования проводятся посредством личных бесед с руководителями высшего звена или владельцами предприятий. По каждой стране обследование проводится примерно раз в 4-5 лет&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Понятия: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Респондентами обследования предприятий являются фирмы - либо производственные предприятия, либо предприятия сферы услуг. Это зарегистрированные (официальные) фирмы со штатом, насчитывающим 5 и более сотрудников. Фирмы являются либо полностью либо частично частными (фирмы, на 100% принадлежащие государству, не имеют права участвовать в обследовании предприятий). Более подробную информацию о методологии проведения обследования можно найти на странице &quot;Методология&quot; веб-сайта: &lt;a href=&quot;www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org/methodology
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подарок или неформальный платеж считается взяткой. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Описание:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; На веб-сайте обследования предприятий (www.enterprisesurveys.org) представлены все метаданные, включая вопросники и материалы по проведению обследований предприятий. В материалах по проведению указывается размер выборки, используемая структура выборки, даты / продолжительность работы в поле, уровень участия респондентов и т. д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Регистрация на веб-сайте обследования предприятий является бесплатной, а портал данных веб-сайта позволяет пользователям получать доступ к исходной информации и документации по каждому обследованию.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Процесс сбора:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирный банк проводит обследования предприятий в странах-клиентах. Обследования сопоставимы, поскольку методология обследования применяется согласованным образом в различных странах: определение надлежащей структуры выборки, критерии отбора фирм-респондентов, план выборки обследования, основные элементы вопросника для каждой страны, стандартизированные процедуры проверки качества полученных данных, стандартизированный расчет весов выборки и т. д.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Сбор данных: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обследования продолжаются. Информацию о текущих проектах можно найти по адресу: &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/Methodology/Current-projects&quot;&gt;http://www.enterprisesurveys.org/Methodology/Current-projects &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Выпуск данных:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатели на веб-сайте обследования предприятий обновляются после завершения каждого нового обследования и загрузки данных на веб-сайт. Для каждой страны при расчете показателя используются данные только недавно проведенного обследования.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Этот показатель основан на обследованиях предприятий, которые проводятся Всемирным банком. Всемирный банк обычно нанимает частного подрядчика (как правило, компанию по исследованию рынка) для проведения полевых работ.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Название:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всемирный банк&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Обоснование:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обоснование этого показателя заключается в том, чтобы выяснить, вымогают ли при встречах налоговые чиновники у фирм подарки или неофициальные платежи (т.е. взятки). В большинстве стран уплата налогов является формальной процедурой, и, следовательно, обоснованием для данного показателя является оценка распространенности коррупции в ходе такого рутинного взаимодействия. Основным преимуществом обследования предприятий является то, что большинство вопросов в нем относится к фактическому, каждодневному опыту фирмы; этот вопрос, касающийся коррупции во время налоговых проверок/встреч, не является вопросом, основанным на мнении, а скорее вопросом, основанным на реальном положении дел&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Основным преимуществом обследования предприятий является то, что большинство вопросов в нем относится к фактическому, каждодневному опыту фирмы; этот вопрос, касающийся коррупции в ходе налоговых проверок/встреч, является не вопросом, основанным на мнении, а скорее вопросом, основанным на реальном положении дел. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ограничения включают в себя то, что данные некоторых стран не обновлялись уже почти 10 лет (например, ЮАР и Бразилии). Это связано с тем, что в некоторых странах эти проекты очных обследований могут быть дорогостоящими, и, следовательно, из-за бюджетных ограничений Всемирный банк не смог обновить некоторые данные обследований предприятий в части стран. Еще одним ограничением является то, что обследования проводятся в основном в странах-клиентах Всемирного банка, и, следовательно, большинство стран с высоким уровнем дохода не охватываются этими обследованиями (США, Канада, страны Западной Европы, Япония, страны Сотрудничества Персидского залива и т. д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другим ограничением может быть деликатный характер коррупции. В некоторых странах / культурах компаниям может быть неудобно отвечать на вопросы о коррупции. Несмотря на то, что данные собираются в условиях конфиденциальности, компании могут отказаться отвечать на вопрос, обращались ли к ним с предложением дать взятку. Следовательно, в некоторых странах фактическая распространенность этого конкретного вида коррупции может быть выше, чем рассчитанное значение показателя.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Метод расчета: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель рассчитывается для каждой страны с учетом доли фирм, ответивших «да» на вопрос обследования. Для всех проектов обследования предприятий, проводимых с 2006 года, в итоговом наборе данных имеются веса выборки. Следовательно, значение индикатора, которое рассчитывается с использованием программы Stata, включает в себя эти веса выборки, а также страты плана выборки &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Обработка отсутствующих значений:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h5&gt; &lt;strong&gt; На уровне страны: &lt;/strong&gt; &lt;/h5&gt;
&lt;p&gt; Значение показателя не вменяется для стран, которые не проводят обследование предприятий.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt; &lt;strong&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/strong&gt; &lt;/h5&gt;
&lt;p&gt; Региональные и глобальные агрегаты этого показателя получены на основе данных завершенных обследований. Для каждой страны производится отдельная точечная оценка, а глобальный / региональный агрегат является средним арифметическим значением точечных оценок для каждой страны (если имеются данные для этой страны). Например, среднее значение данного показателя для Восточной Азии и Тихоокеанского региона (точечная оценка) не включает Японию, поскольку в Японии не проводится обследование предприятий.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Региональные агрегаты: &lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональные и глобальные агрегаты являются средним арифметическим значением показателей по всем соответствующим странам. При вычислении региональных и глобальных агрегатов, представленных на веб-сайте обследования предприятий, обратите внимание, что используются только результаты обследований, опубликованных начиная с 2010 года и в последующие годы.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Методы и руководства, доступные странам для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;.
&lt;p&gt; Мы рекомендуем пользователям посетить веб-сайт обследования предприятий, чтобы ознакомиться с общей методологией проведения обследований и узнать, данные каких стран можно использовать для целей сравнительного анализа. &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt;http://www.enterprisesurveys.org/methodology &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Гарантия качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; При реализации наших исследовательских проектов группа, проводящая полевые работы, должна периодически направлять во Всемирный банк партии завершенных интервью для того, чтобы мы могли осуществлять собственные программы контроля качества данных. После запуска этих программ мы организуем с командой, проводящей полевые работы, обратную связь по вопросам контроля качества с тем, чтобы данные обследования, отмеченные флажками, можно бы было постоянно проверять и улучшать. Таким образом, мы в непрерывном режиме отслеживаем данные обследований, пока проекты еще находятся на стадии полевых работ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Всемирный банк собирает эти данные обследования с тем, чтобы информация стала общественным благом. Для единичных исследовательских проектов, после того, как данные собраны и их можно считать окончательными (после наших собственных внутренних процессов контроля качества), данные обследований публикуются на веб-сайте обследования предприятий Всемирного банка.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Наличие данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Описание:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Наличие данных, начиная с 2010 года и по настоящее время (учитывая страны, имеющие, по крайней мере, 1 элемент данных в период после 2010 г. для этого показателя):&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Азиатско-Тихоокеанский регион: 28; Африка: 25; Латинская Америка и Карибский бассейн: 30; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония: 22&lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Дезагрегация: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обследование предприятия отражает несколько описательных характеристик фирм-респондентов, в том числе: пол руководителя высшего звена, основной вид деятельности фирмы, местонахождение фирмы на субнациональном уровне, экспортный статус, количество работников, доля иностранной собственности и ряд других характеристик. Следовательно, показатель может быть дезагрегирован по уровням этих индивидуальных характеристик.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Источники расхождений: &lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Нам неизвестны какие-либо данные, произведенные в странах по этому показателю. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; URL: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org&quot;&gt; www.worldbank.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Ссылки: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org&quot;&gt; www.enterprisesurveys.org &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt; www.enterprisesurveys.org/methodology &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/data/exploretopics/corruption&quot;&gt; http://www.enterprisesurveys.org/data/exploretopics/corruption &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 16.5: Substantially reduce corruption and bribery in all their forms&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 16.5.2: Proportion of businesses that had at least one contact with a public official and that paid a bribe to a public official, or were asked for a bribe by those public officials during the previous 12 months&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: 11 July 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Organization(s):&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;World Bank (WB)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Proportion of firms asked for a gift or informal payment when meeting with tax officials. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In every Enterprise Survey (&lt;a href=&quot;www.enterprisesurveys.org&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org&lt;/a&gt;), there is a standard question which asks the survey respondent if they were inspected by or required to meet with tax officials. If the respondent indicates &amp;#x2018;yes&amp;#x2019;, then there is a follow-up question which asks if the respondent was expected to provide a gift or an informal payment during these inspections/meetings. The response options include &amp;#x201C;yes&amp;#x201D;, &amp;#x201C;no&amp;#x201D;, &amp;#x201C;don&amp;#x2019;t know&amp;#x201D;, and &amp;#x201C;refuse&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enterprise Surveys are firm-level surveys conducted in World Bank client countries. The survey focuses on various aspects of the business environment as well as firm&amp;#x2019;s outcome measures such as annual sales, productivity, etc. The surveys are conducted via face-to-face interviews with the top manager or business owner. For each country, the survey is conducted approximately every 4-5 years.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The respondents to the Enterprise Survey are firms- either manufacturing or services establishments. These are registered (formal) firms with 5+ employees. The firms are either fully or partially private (100% state-owned firms are ineligible for the Enterprise Survey). More information on the survey methodology can be found on the Methodology page of the website: &lt;a href=&quot;www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org/methodology&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gift or an informal payment is considered a &amp;#x2018;bribe&amp;#x2019;.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The website for Enterprise Surveys (www.enterprisesurveys.org) provides all metadata, including survey questionnaires and implementation reports for all Enterprise Surveys. The implementation reports indicate the sample size, sample frame used, dates/duration of fieldwork, the response rates, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Registration to the Enterprise Survey&amp;#x2019;s website is free and the website&amp;#x2019;s data portal allows users to access the raw data and survey documentation for each survey.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Collection process:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The World Bank conducts the Enterprise Surveys in client countries. The surveys are comparable as the survey methodology is applied in a consistent manner across countries: obtaining suitable sample frames, eligibility criteria for respondent firms, survey sample design, core questionnaire elements across every country, standardized QC checks on the received data, standardized computation of sampling weights, etc.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Data collection:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The Surveys are ongoing. Information on current projects can be found at: &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/Methodology/Current-projects&quot;&gt;http://www.enterprisesurveys.org/Methodology/Current-projects&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Data release:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicators on the Enterprise Surveys website are updated whenever a new survey has been completed and uploaded to the website. For each country, only the most recently completed survey is used when calculating the indicator.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The indicator is derived from Enterprise Surveys which are conducted by the World Bank. The World Bank usually hires a private contractor (typically a market research company) to conduct the survey fieldwork.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Name:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;World Bank&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Rationale:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The rationale for this indicator is to ascertain whether firms are solicited for gifts or informal payments (i.e. bribes) when meeting with tax officials. Paying taxes are required of formal forms in most countries and hence the rational for this indicator is to measure the incidence of corruption during this routine interaction. The key strength of the Enterprise Survey is that most of the questions in the survey pertain to the actual, day-to-day experiences of the firm; this question regarding corruption during tax inspections/meetings is not an opinion-based question but rather a question grounded in the firm&amp;#x2019;s reality.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Comments and limitations:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The key strength of the Enterprise Survey is that most of the questions in the survey pertain to the actual, day-to-day experiences of the firm; this question regarding corruption during tax inspections/meetings is not an opinion-based question but rather a question grounded in the firm&amp;#x2019;s reality.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The limitations include that some countries&amp;#x2019; data is almost 10 years old (e.g. South Africa and Brazil). This is due to the fact that these face-to-face survey projects can be expensive in some countries and hence due to budget limitations, the World Bank hasn&amp;#x2019;t been able to update some of the Enterprise Surveys data in a subset of countries. Another limitation is that the surveys are done mostly in World Bank client countries and hence most high-income countries are not covered by the surveys (US, Canada, Western European countries, Japan, GCC countries, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another limitation may be the sensitive nature of corruption. In some countries/cultures, firms may not be comfortable answering questions on corruption. Although the data is collected under the context of confidentiality, firms may refuse to answer the question if they have been subject to bribery solicitations. Hence, in some countries, the actual incidence of this particular type of corruption may be higher than the calculated indicator value.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Computation method:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator is calculated for each country, by looking at the proportion of firms which answered &amp;#x2018;yes&amp;#x2019; to the survey question. For all Enterprise Survey projects conducted since 2006, the resulting dataset has sampling weights. Hence the indicator value, which is computed using Stata, incorporates these sampling weights as well as the design strata.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Treatment of missing values:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h5&gt;&lt;strong&gt;At country level:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;The indicator value is not imputed for countries which do not have an Enterprise Survey.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;&lt;strong&gt;At regional and global levels:&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Regional and global aggregates of the indicator are derived from completed surveys. A single point estimate is created for each country and a global/regional aggregate takes a simple average of every country&amp;#x2019;s point estimate (when there is available data for that country). For example the East Asia Pacific average (point estimate) for the indicator does not include Japan since there is no Enterprise Survey for Japan.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Regional aggregates:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Regional and global aggregates are computed by taking the simple average of the indicator value for all relevant countries. When producing regional and global aggregates as presented on the Enterprise Surveys website, note that only surveys posted during years 2010 onwards are used.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We recommend users consult the Enterprise Surveys website to learn about the overall survey methodology and learn which countries are available for benchmarking purposes. &lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt;http://www.enterprisesurveys.org/methodology&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quality assurance:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;When conducting our survey projects, the implementing fieldwork team must send periodic batches of completed interviews to the World Bank so that we can run our own quality control programs on the data. After running these programs, we provide the QC feedback to the implementing fieldwork team so that survey data, which has been flagged, can be verified and continuously improved. This is how we continuously monitor the survey data while the projects are in the field.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The World Bank collects this survey data for the public good of information. For an individual survey project, once the data is collected and considered finalized (after our own internal QC processes), the survey data is published on the World Bank&amp;#x2019;s Enterprise Surveys website.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Data Availability 2010 to present (in terms of countries having at least 1 data point after 2010 for this indicator):&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asia and Pacific: 28; Africa: 25; Latin America and Caribbean: 30; Europe, North America, Australia, New Zealand and Japan: 22.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The Enterprise Survey captures several descriptive characteristics of the respondent firms including: gender of top manager, primary business activity of the firm, subnational location of the firm, exporting status, number of employees, degree of foreign ownership, and several other characteristics. Hence the indicator can be disaggregated by the levels of these individual characteristics.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Sources of discrepancies:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We are unaware of any country-produced data on this indicator.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;URL:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.worldbank.org&quot;&gt;www.worldbank.org&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;References:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/methodology&quot;&gt;www.enterprisesurveys.org/methodology&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.enterprisesurveys.org/data/exploretopics/corruption&quot;&gt;http://www.enterprisesurveys.org/data/exploretopics/corruption&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
