<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 17-12-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Meta 17: Fortalecer los medios de implementación y revitalizar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objetivo 17.12: Lograr la consecución oportuna del acceso a los mercados libre de derechos y contingentes de manera duradera para todos los países menos adelantados, conforme a las decisiones de la Organización Mundial del Comercio, incluso velando por que las normas de origen preferenciales aplicables a las importaciones de los países menos adelantados sean transparentes y sencillas y contribuyan a facilitar el acceso a los mercados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 17.12.1: Promedio ponderado de los aranceles que enfrentan los países en desarrollo, los países menos adelantados y los pequeños Estados insulares en desarrolloPromedio de los aranceles que enfrentan los países en desarrollo, los países menos adelantados y los pequeños Estados insulares en desarrollo&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Última actualización: 19 de julio de 2016 &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en œuvre le Partenariat mondial pour le développement durable et le revitaliser&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 17.12: Permettre l’accès rapide de tous les pays les moins avancés aux marchés en franchise de droits et sans contingent, conformément aux décisions de l’Organisation mondiale du commerce, notamment en veillant à ce que les règles préférentielles applicables aux importations provenant des pays les moins avancés soient transparentes et simples et facilitent l’accès aux marchés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 17.12.1: Moyenne pondérée des droits de douane appliqués aux pays en développement, aux pays les moins avancés et aux petits États insulaires en développement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 19 juillet 2016&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 17: Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 17.12: Обеспечить своевременное предоставление всем наименее развитым странам на долгосрочной основе беспошлинного и неквотируемого доступа на рынки в соответствии с решениями Всемирной торговой организации, в том числе путем обеспечения того, чтобы преференциальные правила происхождения, применяемые в отношении товаров, импортируемых из наименее развитых стран, были прозрачными и простыми и содействовали облегчению доступа на рынки&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 17.12.1: Средний уровень тарифов, применяемых в отношении развивающихся стран, наименее развитых стран и малых островных развивающихся государств&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Связь со снижением искажений на рынках сельскохозяйственной продукции(задача 2.b), улучшением передачи экологически безопасных товаров и услуг (задача 17.7) и улучшением доступа к основным лекарственным препаратам (задача 3.b).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Международный торговый центр (МТЦ) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Конференция Организации Объединенных Наций по торговле и развитию (ЮНКТАД) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Всемирная торговая организация (ВТО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Средний уровень тарифов (в процентах), применяемых в отношении развивающихся стран и наименее развитых стран .&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Понятия:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тарифы: Тарифы - это таможенные пошлины на импорт товаров, взимаемые либо на адвалорной основе (процент от стоимости), либо на специфической основе (например, 7 долларов за 100 кг). Тарифы могут использоваться для создания ценового преимущества на аналогичные товары местного производства и для увеличения государственных доходов. Контрмеры в области торговли и налоги не считаются тарифами. Тариф учитывается в главах 01-97 ГС.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тарифная линия или национальная тарифная линия (НТЛ): Коды национальной тарифной линии относятся к классификационным кодам, применяемым к реализуемым товарам отдельными странами, длина которых превышает шестизначный уровень ГС. Страны могут свободно вводить национальные отличия для тарифов и многих других целей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Коды национальных тарифных линий основаны на Гармонизированной системе (ГС), но содержат более шести знаков. Например, шестизначный код HS 010120 относится к ослам, мулам и лошакам, живым, тогда как код национального тарифной линии США 010120.10 относится к живым породистым племенным ослам, 010120.20 относится к живым ослам, отличным от породистых племенных ослов, а 010120.30 относится к мулам и лошакам, ввозимым для немедленного убоя.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Основная информация, используемая для расчета показателя 17.12.1, - это данные по импортным тарифам. Информацию об импортных тарифах можно получить, связавшись напрямую с национальными статистическими управлениями, постоянными представительствами стран при ООН, региональными организациями или координаторами на таможне, министерствами, отвечающими за таможенные сборы (министерство экономики / финансов и соответствующие налоговые органы) или, в качестве альтернативы, министерством торговли. Данные о тарифах для расчета этого показателя взяты из баз данных МТЦ (MAcMap) - http://www.macmap.org/ - ВТО (IDB) - http://tao.wto.org - и ЮНКТАД (TRAINS). Данные по импортным тарифам, включенные в базу данных МТЦ (MAcMap), собираются путем прямого контакта с координаторами в отраслевых национальных агентствах или региональных организациях (в случае таможенных союзов или региональных экономических сообществ). При наличии данные загружаются с национальных или региональных официальных веб-сайтов. В некоторых случаях данные приобретаются у частных компаний. Данные по импортным тарифам, включенные в базу данных ВТО (IDB), получены из официальных уведомлений членов ВТО. Импортные пошлины, включенные в базу данных ЮНКТАД (TRAINS), собираются из официальных источников, включая официальные веб-сайты страновых или региональных организаций&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Постоянно обновляются на протяжении всего года &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Выпуск данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;По предварительным оценкам расчеты показателей могут быть готовы ежегодно к марту. Однако дата выпуска будет зависеть от периода, предусмотренного для запуска процедуры представления отчетности по мониторингу ЦУР. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Уже приведены по источникам.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Название:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;МТЦ, ВТО и ЮНКТАД &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Международный торговый центр (МТЦ), ВТО и ЮНКТАД будут совместно представлять отчет по этому показателю.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Средний уровень ставок таможенных тарифов, применяемых в отношении развивающиеся страны и наименее развитые страны, позволяет наблюдать, какими темпами многосторонняя система продвигается к внедрению беспошлинного и неквотируемого доступа на рынки.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Снижение средних тарифов в ключевом секторе, таком как сельское хозяйство, может косвенно отражать уровень серьезности намерений развитой страны улучшать условия доступа на рынок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается ограничений:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тарифы являются лишь частью факторов ограничения торговли при реализации беспошлинного и неквотируемого доступа к рынкам, особенно при рассмотрении экспорта из развивающихся или наименее развитых стран в рамках невзаимного преференциального режима, устанавливающего критерии отбора. Точных оценок нетарифных мер не существует, поэтому расчеты по доступу на рынок ограничиваются только тарифами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для расчета был использован полный охват преференциальных схем развитых стран, но преференциальный режим может не использоваться в полной мере экспортерами из развивающихся стран по разным причинам, таким как неспособность определенных экспортеров отвечать критериям соответствия требованиям (т. е. соблюдение правила происхождения).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Методология&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Метод расчета:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Некоторые тарифные ставки, которые не выражены в адвалорной форме (например, специфические пошлины), необходимо конвертировать в адвалорные эквиваленты (т.е. в проценты от стоимости импорта). Преобразование производится на уровне тарифной позиции для каждого импортера с использованием метода удельной стоимости. Стоимость единицы импорта рассчитывается на основе данных по стоимости и количестве импорта. Только ограниченное количество неадвалорных тарифных ставок (т.е. технических пошлин) не может быть конвертировано в адвалорный эквивалент (AVE) и они исключаются из расчета. Эта методология также позволяет проводить сравнения между странами.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На страновом уровне:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Недостающие значения рассчитываются с использованием данных самого последнего имеющегося года.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ответ на вопрос 11.1&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта фиксированная схема взвешивания, называемая стандартной структурой импорта, одинакова для всего рынка импорта развитых стран, происходящего из развивающихся и наименее развитых стран. Эта структура рассчитывается на 6-значном уровне ГС путем усреднения общего объема импорта развитых стран из развивающихся стран и наименее развитых стран.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Азиатско-Тихоокеанский регион: 42 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Африка: 49 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн: 34 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония: 48 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Годовые данные с 2005 года по последний год &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доступно дезагрегирование по продуктовым секторам (например, сельское хозяйство, текстиль, экологические товары), географическим регионам и уровню доходов страны (например, развитые, развивающиеся, наименее развитые страны) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо. Те же национальные данные используются на глобальном уровне. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Ссылки&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.intracen.org/&quot;&gt;http://www.intracen.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wto.org/&quot;&gt;http:// www.wto.org &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unctad.org/en/Pages/Home.aspx&quot;&gt;http://unctad.org/en/Pages/Home.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ссылки:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Этот показатель уже рассчитывался в рамках Задачи 8.A ЦРТ (показатель 8.7). Для справки см. Отчет о целях в области развития, сформулированных в Декларации тысячелетия, 2015 г., доступный по адресу &lt;a href=&quot;http://www.un.org/millenniumgoals/2015_MDG_Report/pdf/MDG%202015%20rev%20(July%201).pdf%20&quot;&gt;http://www.un.org/millenniumgoals/2015_MDG_Report/pdf/MDG%202015%20rev%20(July%201).pdf&lt;/a&gt; (стр. 64)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 17.12: Realize timely implementation of duty-free and quota-free market access on a lasting basis for all least developed countries, consistent with World Trade Organization decisions, including by ensuring that preferential rules of origin applicable to imports from least developed countries are transparent and simple, and contribute to facilitating market access&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 17.12.1: Weighted average tariffs faced by developing countries, least developed countries and small island developing States&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: 19 July 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Related indicators as of February 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Linkages with the decrease of agricultural market distortions (target 2.b), improvements in the transfer of environmental goods and services (target 17.7) and better access to essential medicines (3.b).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;International Trade Centre (ITC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The World Trade Organization (WTO)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Average import tariffs (in per cent) faced by products exported from developing countries and least developed countries.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tariffs: Tariffs are customs duties on merchandise imports, levied either on an ad valorem basis (percentage of value) or on a specific basis (e.g. $7 per 100 kg). Tariffs can be used to create a price advantage for similar locally-produced goods and for raising government revenues. Trade remedy measures and taxes are not considered to be tariffs. Tariff in HS chapters 01-97 is taken into consideration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tariff line or National Tariff lines (NTL): National Tariff Line codes refer to the classification codes, applied to merchandise goods by individual countries that are longer than the HS six digit level. Countries are free to introduce national distinctions for tariffs and many other purposes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The national tariff line codes are based on the HS system but are longer than six digits. For example, the six digit HS code 010120 refers to Asses, mules and hinnies, live, whereas the US National Tariff line code 010120.10 refers to live purebred breeding asses, 010120.20 refers to live asses other than purebred breeding asses and 010120.30 refers to mules and hinnies imported for immediate slaughter.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The main information used to calculate indicators 17.12.1 is import tariff data. Information on import tariffs might be retrieved by contacting directly National statistical offices, permanent country missions to the UN, regional organizations or focal points within the customs, ministries in charge of customs revenues (Ministry of economy/finance and related revenue authorities) or, alternatively, the Ministry of trade. Tariff data for the calculation of this indicator are retrieved from ITC (MAcMap) - http://www.macmap.org/ - WTO (IDB) - http://tao.wto.org - and UNCTAD (TRAINS) databases. Import tariff data included in the ITC (MAcMap) database are collected by contacting directly focal points in line national agencies or regional organizations (in the case of custom unions or regional economic communities). When available, data are downloaded from national or regional official websites. In some cases, data are purchased from private companies. Import tariff data included in the WTO (IDB) database are sourced from official notifications of WTO members. Import tariff included in the UNCTAD (TRAINS) database are collected from official sources, including official country or regional organizations websites.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Continuously updated all year round&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data release:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Indicatively the indicator&amp;#x2019;s calculations can be ready by March every year. However, the date of release will depend on the period envisaged for the launching of the SDG monitoring report. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Already under sources.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Name:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ITC, WTO and UNCTAD&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ITC, WTO and UNCTAD will jointly report on this indicator&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The average level of customs tariff rates faced by developing countries and LDCs allows observing at which pace the multilateral system is advancing toward the implementation of duty-free and quota-free market access.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;The reduction of average tariffs on key sector as agriculture can represent a proxy of the level of commitment of developed country to improve market access conditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In terms of limitations:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tariffs are only part of the trade limitation factors to the implementation of duty-free and quota-free market access, especially when looking at exports of developing or least developed countries under non-reciprocal preferential treatment that set criteria for eligibility. Accurate estimates on non-tariff measures do not exist, thus the calculations on market access are limited to tariffs only.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A full coverage of preferential schemes of developed countries has been used for the computation, but preferential treatment may not be fully used by developing countries&amp;apos; exporters for different reasons such as the inability of certain exporters to meet eligibility criteria (i.e., complying with rules of origin).&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Some tariff rates which are not expressed in ad valorem form (e.g., specific duties) need to be converted in ad valorem equivalents (i.e. in per cent of the import value). The conversion is made at the tariff line level for each importer by using the unit value method. Import unit values are calculated from import values and quantities. Only a limited number of non-ad valorem tariff rates (i.e. technical duties) cannot be provided with ad valorem equivalents (AVE) and are excluded from the calculation. This methodology also allows for cross-country comparisons.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Missing values are calculated using the most recent year available.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Answered under question 11.1&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This fixed weighting scheme, referred to as &amp;quot;Standard Import Structure&amp;quot; is the same for all developed market imports originating from developing countries and least developed countries. This structure is calculated at the HS6-digit level by averaging total imports of Developed countries from Developing countries and least developed countries.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Asia and Pacific: 42&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Africa: 49&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Latin America and the Caribbean: 34&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europe, North America, Australia, New Zealand and Japan: 48&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Time series:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yearly data from 2005 to latest year &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Disaggregation is available by product sector (e.g. Agriculture, Textile, Environmental goods), geographical regions and country income level (e.g. Developed, Developing, LDCs)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Not applicable. The same national data are used at the global level.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.intracen.org/&quot;&gt;http://www.intracen.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wto.org/&quot;&gt;http:// www.wto.org &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unctad.org/en/Pages/Home.aspx&quot;&gt;http://unctad.org/en/Pages/Home.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This indicator was already calculated under MDG Target 8.A (Indicator 8.7). For reference purposes see The Millennium Development Goals Report 2015 available at &lt;a href=&quot;http://www.un.org/millenniumgoals/2015_MDG_Report/pdf/MDG%202015%20rev%20(July%201).pdf%20&quot;&gt;http://www.un.org/millenniumgoals/2015_MDG_Report/pdf/MDG%202015%20rev%20(July%201).pdf&lt;/a&gt; (p. 64)&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
