<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 17-19-2a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar">&lt;h1&gt; معلومات مؤسسية &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; المنظمة (المنظمات): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; شعبة الإحصاءات في الأمم المتحدة. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt; Última actualización: 19 de julio de 2016 &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 19 juillet 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Information institutionnelle&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organisation(s) :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Division des statistiques des Nations Unies (UNSD)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 17: Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Задача 17.19: К 2030 году, опираясь на нынешние инициативы, разработать, в дополнение к показателю валового внутреннего продукта, и другие показатели измерения прогресса в деле обеспечения устойчивого развития и содействовать наращиванию потенциала развивающихся стран в области статистики &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Показатель 17.19.2: Доля стран, которые a) провели хотя бы одну перепись населения и жилищного фонда в течение последних 10 лет; и b) достигли цели регистрации рождений в 100 процентах случаев и регистрации смерти в 80 процентах случаев &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический отдел Организации Объединенных Наций (СОООН) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эта информация относится только к показателю 17.19.2 (a) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель отслеживает долю стран, которые провели хотя бы одну перепись населения и жилищного фонда за последние 10 лет. Сюда также входят страны, которые составляют подробную статистику населения и жилищного фонда на основе регистров населения, административных записей, выборочных обследований или других источников или комбинации этих источников. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Резолюция ЭКОСОС E / RES / 2015/10, устанавливающая Всемирную программу переписей населения и жилищного фонда 2020 года, просит Генерального секретаря &amp;quot; отслеживать ход осуществления Программы и регулярно докладывать об этом Статистической комиссии&amp;quot;. В ответ на этот запрос СОООН регулярно отслеживает ход проведения переписей населения и жилищного фонда в государствах-членах. СОООН рассылает материалы обследования во все страны, запрашивая представить подробные метаданные о методах переписи в трех моментах времени (начало, середина, конец) в период, охватывающий десятилетний переписной цикл (в настоящее время раунд переписи 2020 года охватывает 2015-2024 годы). Кроме того, информация также собирается с помощью ежегодных вопросников, рассылаемых странам в рамках процесса сбора данных для Демографического ежегодника ООН. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Национальное статистическое управление или агентство переписи населения &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Переписи населения и жилищного фонда являются одним из основных источников данных, необходимых для разработки, осуществления и мониторинга политики и программ, направленных на инклюзивное социально-экономическое развитие и экологическую устойчивость. Переписи населения и жилищного фонда являются важным источником дезагрегированных данных, необходимых для оценки прогресса в реализации Повестки дня в области устойчивого развития на период до 2030 года, особенно в контексте оценки состояния людей, имея в виду их доходы, пол, возраст, расу, этническую принадлежность, миграционный статус, нетрудоспособность и географическое местоположение или другие характеристики. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В знак признания вышесказанного резолюция ЭКОСОС E / RES / 2015/10, одобряющая Всемирную программу переписей населения и жилищного фонда 2020 г., настоятельно призывает государства-члены провести по меньшей мере одну перепись населения и жилищного фонда в рамках Всемирной программы переписей населения и жилищного фонда 2020 года, учитывая международные и региональные рекомендации, относящиеся к переписи населения и жилищного фонда, и уделяя особое внимание предварительному планированию, эффективности затрат, охвату, своевременному распространению результатов переписи и удобному доступу к ним для национальных заинтересованных сторон, Организации Объединенных Наций и других соответствующих межправительственных организаций для содействия эффективному использованию и разработке планов и программ в области развития и проведения исследований по вопросам народонаселения и устойчивого развития. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель отслеживает долю стран, которые провели хотя бы одну перепись населения и жилищного фонда за последние 10 лет, и, следовательно, предоставляет информацию о наличии дезагрегированных данных о населении и жилищном фонде, необходимых для оценки прогресса в реализации Повестки дня в области устойчивого развития на период до 2030 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель может быть дезагрегирован по географическим регионам. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/demographic/sources/census/wphc/default.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/demographic/sources/census/wphc/default.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Резолюция, принятая ЭКОСОС 10 июня 2015 года, одобряющая Всемирную программу переписей населения и жилищного фонда 2020 года&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Принципы и рекомендации в отношении переписей населения и жилищного фонда: цикл 2020 года, редакция 3 &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 17.19: By 2030, build on existing initiatives to develop measurements of progress on sustainable development that complement gross domestic product, and support statistical capacity-building in developing countries&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 17.19.2: Proportion of countries that (a) have conducted at least one population and housing census in the last 10 years; and (b) have achieved 100 per cent birth registration and 80 per cent death registration&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: 19 July 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;United Nations Statistics Division (UNSD)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This information only refers to 17.19.2 (a) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator tracks the proportion of countries that have conducted at least one population and housing census in the last 10 years. This also includes countries which compile their detailed population and housing statistics from population registers, administrative records, sample surveys or other sources or a combination of those sources.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ECOSOC resolution E/RES/2015/10 establishing the 2020 World Population and Housing Census Programme requests the Secretary-General to &amp;quot;monitor and regularly report to the Statistical Commission on the implementation of the Programme&amp;quot;. In response to this request UNSD regularly monitors the progress of implementation of population and housing censuses across Member States. UNSD sends a survey to all countries soliciting detailed metadata on census methods at three points (beginning, mid, end) over the 10-year spanning a census decade (currently the 2020 census round covering the years 2015-2024). In addition, information is also collected through the annual questionnaires sent to countries as part of the UN Demographic Yearbook collection.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;NA &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;National Statistical Office or Census Agency&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;NA&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Population and housing censuses are one of the primary sources of data needed for formulating, implementing and monitoring policies and programmes aimed at inclusive socioeconomic development and environmental sustainability. Population and housing censuses are an important source for supplying disaggregated data needed for the measurement of progress of the 2030 Agenda for Sustainable Development, especially in the context of assessing the situation of people by income, sex, age, race, ethnicity, migratory status, disability and geographic location, or other characteristics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In recognition of the above, the ECOSOC resolution E/RES/2015/10 establishing the 2020 World Population and Housing Census Programme urges Member States to conduct at least one population and housing census during the period from 2015 to 2024, taking into account international and regional recommendations relating to population and housing censuses and giving particular attention to advance planning, cost efficiency, coverage and the timely dissemination of, and easy access to, census results for national stakeholders, the United Nations and other appropriate intergovernmental organizations in order to inform decisions and facilitate the effective implementation of development plans and programmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator tracks the proportion of countries that have conducted at least one population and housing census in the last 10 years and hence provides information on the availability of disaggregated population and housing data needed for the measurement of progress of the 2030 Agenda for Sustainable Development.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator could be disaggregated by geographic region.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;NA &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/demographic/sources/census/wphc/default.htm&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/demographic/sources/census/wphc/default.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Resolution adopted by the ECOSOC on 10 June 2015 establishing the 2020 World Population and Housing Census Programme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;United Nations Principles and Recommendations for Population and Housing Censuses, Rev.3&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
