<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 17-19-2b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 17.19: By 2030, build on existing initiatives to develop measurements of progress on sustainable development that complement gross domestic product, and support statistical capacity-building in developing countries&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 17.19.2: Proportion of countries that (a) have conducted at least one population and housing census in the last 10 years; and (b) have achieved 100 per cent birth registration and 80 per cent death registration&lt;/p&gt;&lt;p&gt;March 2021&lt;/p&gt;&lt;p&gt;United Nations Statistics Division (UNSD), Department of Economic and Social Affairs, United Nations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;United Nations Statistics Division (UNSD), Department of Economic and Social Affairs, United Nations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Definition:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This information refers only to 17.19.02b: Proportion of countries that have achieved 100 per cent birth registration and 80 per cent death registration&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to the Principles and Recommendations for a Vital Statistics System, Revision 3 (https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf), a complete civil registration is defined as: &amp;#x201C;The registration in the civil registration system of every vital event that has occurred to the members of the population of a particular country (or area), within a specified period as a result of which every such event has a vital registration record and the system has attained 100 per cent coverage.&amp;#x201D;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a given country or area, the level of completeness of birth registration can be different from the level of completeness of death registration. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There exist several methods for the evaluation of completeness of birth or death registration systems. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An elaboration of these methods is available at Principles and Recommendations for a Vital Statistics System, Revision 3. The evaluation and monitoring of quality and completeness of birth and death registration systems are addressed in Part three, sub-Chapters: D. Quality assessment methods; E. Direct versus indirect assessment, and F. Choosing appropriate methods for assessing completeness and qualitative accuracy of registration and register-based vital statistics (para 579 to 622).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicator 17.19.02b has two parts; the first concerning the birth registration and the second concerning the death registration of each individual country or area. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;The national level of completeness of birth and death registration is provided by the National Statistical Offices of all countries and areas to the United Nations Statistics Division as part of the annual data collection for the United Nations Demographic Yearbook. This information is usually reported as part of the metadata worksheets of the Vital Statistics questionnaire. The template of this questionnaire is available at: https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/products/dyb/index.cshtml#questionnaires &lt;/p&gt;&lt;p&gt;The first quarter of each year&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Annually&lt;/p&gt;&lt;p&gt;National Statistical Offices of all countries and areas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;United Nations Statistics Division, Department of Economic and Social Affairs, United Nations&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The introduction of indicator 17.19.02b as part of the SDG global framework reflects the recognition of the fundamental role of the civil registration system to the functioning of societies, and the legal and protective advantages that it offers to individuals. The essential purpose of civil registration system is to furnish legal documents of direct interest to individuals. Aside from the direct and overarching importance of civil registration to the public authorities, in that the information compiled using the registration method provides essential data for national and regional preparation and planning for medical and health-care programmes, the role played by civil registration in proving, establishing, implementing and realizing many of the human rights embodied in international declarations and conventions reflects one of its most important contributions to the normal functioning of societies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The two sub-indicators of the indicator 17.19.02b are expressed as proportions: at the global level, the proportion of countries that have achieved 100 per cent birth registration is measured as the number of countries that have achieved 100 per cent birth registration divided by the total number of countries. The computation is done in an analogous manner for the death registration part as well as for the regional measurements of both birth and death registration sub-indicators. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The latest compiled data for this indicator are part of the Statistical Annex to the annual SG&amp;#x2019;s progress report, available at https://unstats.un.org/sdgs. These data are compiled using the country-reported information on availability and completeness of birth and death registration data at the country level, to the United Nations Demographic Yearbook, via the Demographic Yearbook Vital Statistics questionnaire and accompanying metadata. United Nations Demographic Yearbook collection and associated online compilations are published by the United Nations Statistics Division of the Department of Economic and Social Affairs. Please refer to: https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/products/dyb/index.cshtml#overview&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At the present time, the thresholds used for compiling the data for the indicator 17.19.02b are 90 per cent for birth registration and 75 per cent for death registration, due to the classification that has been used in the Demographic Yearbook metadata questionnaire on vital statistics. This classification is modified to enable reporting according to the exact formulation of the indicator 17.19.02b.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#x2022; At country level&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No attempts are made to provide estimates of completeness of birth and death registration, when such information is not reported via the United Nations Demographic Yearbook data collection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; At regional and global levels&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not applicable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The regional values of this indicator are compiled as follows:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.19.2 (b.1) Number and proportion of countries with birth registration data that are at least 90 per cent complete: The number of countries or areas on each of the listed regions with birth registration data that are at least 90 per cent complete, and the proportion of such countries or areas to the total number of countries or areas in the respective region.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.19.2 (b.2) Number and proportion of countries with death registration data that are at least 75 per cent complete: The number of countries or areas on each of the listed regions with death registration data that are at least 75 per cent complete, and the proportion of such countries or areas to the total number of countries or areas in the respective region.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Principles and Recommendations for a Vital Statistics System, Revision 3 , &lt;/em&gt;United Nations, New York, 2014 &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Principles and Recommendations for a Vital Statistics System, Revision 3, Part three, I, &amp;#x201C;Quality assurance and assessment of civil registration and register based vital statistics&amp;#x201D; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Follow up with National Statistical Offices as part of the annual United Nations Demographic Yearbook data collection, validation and processing.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data availability:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the current availability please refer to the Statistical Annex SG&amp;#x2019;s progress reports, available at https://unstats.un.org/sdgs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Time series:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disaggregation:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By their definition, the sub-indicators of the indicator 17.19.02b refer to the national levels of completeness of birth and death registration. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, knowledge of the birth and death registration completeness at sub-national administrative areas, as well as by income, sex, age group, disability status, etc. is very important for monitoring and improving the functioning of birth and death registration systems.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sources of discrepancies:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not applicable since the information is derived from country reporting.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Principles and Recommendations for a Vital Statistics System, Revision 3, United Nations, New York, 2014 https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;United Nation Demographic Yearbook, United Nations, New York, annual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic-social/products/dyb/index.cshtml &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Objetivo 17: Fortalecer los medios de implementación y revitalizar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 17.19: De aquí a 2030, aprovechar las iniciativas existentes para desarrollar mediciones de los progresos en materia de desarrollo sostenible que complementen el producto interno bruto, y apoyar la construcción de capacidad estadística en los países en desarrollo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 17.19.2: Proporción de países que (a) han realizado al menos un censo de población y vivienda en los últimos 10 años; y b) han logrado el 100% del registro de nacimientos y el 80% del registro de defunciones&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 11 de julio de 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organización(es):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; División de Estadística de las Naciones Unidas (UNSD), Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, Naciones Unidas&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Conceptos y definiciones &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Definición: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Esta información solo se refiere a 17.19.2 (b): Proporción de países que han logrado registrar el 100 por ciento de los nacimientos y el 80 por ciento de las defunciones &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Según los Principios y Recomendaciones para un Sistema de Estadísticas Vitales, revisión 3 (&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/a&gt;), un registro civil completo se define como: &amp;#x201C;El registro en el sistema de registro civil de cada evento vital que haya ocurrido a los miembros de la población de un país (o área) en particular, dentro de un período determinado, como resultado del cual cada uno de estos acontecimientos tiene un registro vital y el sistema ha alcanzado una cobertura del 100% &amp;#x201D; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En un país o zona determinados, el nivel de exhaustividad del registro de nacimientos puede ser diferente del nivel de exhaustividad del registro de defunciones. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Existen varios métodos para evaluar la exhaustividad de los sistemas de registro de nacimientos o defunciones. Una descripción detallada de estos métodos está disponible en Principios y recomendaciones para un Sistema de Estadísticas Vitales, revisión 3. La evaluación y el seguimiento de la calidad y la integridad de los sistemas de registro de nacimientos y defunciones se tratan en la tercera parte, subcapítulos: D. Métodos de evaluación de la calidad; E. Evaluación directa versus indirecta, y F. Elección de métodos apropiados para evaluar la exhaustividad y precisión cualitativa de los registros y las estadísticas vitales basadas en registros (párrafos 579 a 622). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; El indicador 17.19.2 (b) tiene dos partes; el primero sobre el registro de nacimientos y el segundo sobre el registro de defunciones de cada país o zona. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las Oficinas Nacionales de Estadística de todos los países y zonas proporcionan el nivel nacional de exhaustividad del registro de nacimientos y defunciones a la División de Estadística de las Naciones Unidas como parte de la recopilación anual de datos para el &lt;em&gt;Anuario Demográfico de las Naciones Unidas&lt;/em&gt;. Esta información se suele comunicar como parte de las hojas de trabajo de metadatos del cuestionario de Estadísticas Vitales. La plantilla de este cuestionario está disponible en &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dybquest.htm&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dybquest.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Recopilación de datos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer trimestre de cada año&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Anualmente&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Proveedores de datos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Oficinas Nacionales de Estadística de todos los países y áreas. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; División de Estadística de las Naciones Unidas, Departamento de Asuntos Económicos y Sociales, Naciones Unidas&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La introducción del indicador 17.19.2 b) como parte del marco mundial de los ODS refleja el reconocimiento del papel fundamental del sistema de registro civil para el funcionamiento de las sociedades, y las ventajas jurídicas y de protección que ofrece a las personas. El propósito esencial del sistema de registro civil es proporcionar documentos legales de interés directo para las personas. Aparte de la importancia directa y general del registro civil para las autoridades públicas, en la medida en que la información recopilada utilizando el método de registro proporciona datos esenciales para la preparación y planificación nacionales y regionales de los programas médicos y de atención de la salud, el papel desempeñado por el registro civil en la prueba, establecimiento, aplicación y realización de muchos de los derechos humanos incorporados en las declaraciones y convenciones internacionales refleja una de sus contribuciones más importantes al funcionamiento normal de las sociedades. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los dos subindicadores del indicador 17.19.2(b) se expresan como proporciones: a nivel mundial, la proporción de países que han logrado el 100 por ciento de registro de nacimientos se mide como el número de países que han logrado el 100 por ciento de registro de nacimientos con respecto al número total de países. El cálculo se realiza de forma análoga para la parte del registro de defunciones, así como para las mediciones regionales de los subindicadores de registro de nacimientos y defunciones. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los últimos datos compilados para este indicador forman parte del anexo estadístico del informe de progreso de la SG&amp;#x2019;s de 2017, disponible en &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf%20&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&lt;/a&gt; (consulte las dos últimas páginas). Estos datos se recopilan utilizando la información comunicada por los países sobre la disponibilidad y la exhaustividad de los datos de registro de nacimientos y defunciones a nivel nacional, al &lt;em&gt;Anuario Demográfico&lt;/em&gt; de las Naciones Unidas, a través del &lt;em&gt;Anuario Demográfico&lt;/em&gt;Cuestionario de estadísticas vitales y los metadatos que lo acompañan. La colección &lt;em&gt;Demographic Yearbook &lt;/em&gt;de las Naciones Unidas y las compilaciones en línea asociadas son publicadas por la División de Estadísticas de las Naciones Unidas del Departamento de Asuntos Económicos y Sociales. Consulte: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/default.htm&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/default.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la actualidad, los umbrales utilizados para recopilar los datos del indicador 17.19.2(b) son del 90% para el registro de nacimientos y del 75% para el registro de defunciones, debido a la clasificación que se ha utilizado en el &lt;em&gt;Anuario Demográfico&lt;/em&gt; cuestionario de metadatos sobre estadísticas vitales. Esta clasificación se ha modificado actualmente para permitir la presentación de informes de acuerdo con la formulación exacta del indicador 17.19.2(b).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de los valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No se intenta proporcionar estimaciones sobre la exhaustividad del registro de nacimientos y defunciones, cuando dicha información no se comunica a través de la recopilación de datos del &lt;em&gt;Anuario Demográfico de las Naciones Unidas &lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No aplicable&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los valores regionales de este indicador, presentados en el anexo estadístico del informe de progreso de la SG&amp;#x2019;s de 2017, disponible en &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&lt;/a&gt; (consulte las dos últimas páginas), se recopilan de la siguiente manera:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.19.2 (b.1) Número y proporción de países con registros de datos de nacimientos completos en al menos un 90%: El número de países o zonas en cada una de las regiones enumeradas con registros de datos de nacimientos que están completos en al menos un 90%, y la proporción de esos países o zonas con respecto al número total de países o zonas en la región respectiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.19.2 (b.2) Número y proporción de países con registros de datos de defunciones completos al menos en un 75%: El número de países o zonas de cada una de las regiones enumeradas con registros de datos de defunciones que estén completos al menos en un 75%, y la proporción de esos países o zonas con respecto al número total de países o zonas de la región respectiva.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Métodos y lineamientos disponibles para los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Principios y Recomendaciones para un Sistema de Estadísticas Vitales, Revisión 3 , &lt;/em&gt;Naciones Unidas, Nueva York, 2014 &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Principios y recomendaciones para un Sistema de Estadísticas Vitales, revisión 3, tercera parte, I, &amp;#x201C;Garantía de calidad y evaluación de las estadísticas vitales basadas en registros civiles&amp;#x201D; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguimiento con las Oficinas Nacionales de Estadística como parte del &lt;em&gt;Anuario Demográfico&lt;/em&gt; anual de las Naciones Unidas recogida, validación y procesamiento de datos.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para conocer la disponibilidad actual, consulte el anexo estadístico del informe de situación de la SG&amp;#x2019; de 2017, disponible en &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&lt;/a&gt; (consulte las dos últimas páginas).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Por su definición, los subindicadores del indicador 17.19.2(b) se refieren a los niveles nacionales de exhaustividad de la registración de nacimientos y defunciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el conocimiento de la exhaustividad del registro de nacimientos y defunciones en las áreas administrativas subnacionales, así como por ingresos, sexo, grupo de edad, condición de discapacidad, etc., es muy importante para supervisar y mejorar el funcionamiento de los sistemas de registro de nacimientos y defunciones.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Fuentes de discrepancias: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; No se aplica ya que la información se deriva de los informes de los países. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Principios y recomendaciones para un Sistema de Estadísticas Vitales, Revisión 3, &lt;/em&gt;Naciones Unidas, Nueva York, 2014&lt;em&gt;&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naciones Unidas &lt;em&gt;Anuario Demográfico,&lt;/em&gt; Naciones Unidas, Nueva York, (anual)
&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dyb2.htm&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dyb2.htm &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anexo estadístico del informe de progreso del SG de 2017,
&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 11 Juillet 2017&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 17: Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Задача 17.19: К 2030 году, опираясь на нынешние инициативы, разработать, в дополнение к показателю валового внутреннего продукта, и другие показатели измерения прогресса в деле обеспечения устойчивого развития и содействовать наращиванию потенциала развивающихся стран в области статистики &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Показатель 17.19.2: Доля стран, которые a) провели хотя бы одну перепись населения и жилищного фонда в течение последних 10 лет; и b) достигли цели регистрации рождений в 100 процентах случаев и регистрации смерти в 80 процентах случаев &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 11 июля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический отдел Организации Объединенных Наций (СОООН), Департамент по экономическим и социальным вопросам, Организация Объединенных Наций &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эта информация относится только к 17.19.2 (b): Доля стран, которые достигли цели регистрации рождений в 100 процентах случаев и регистрации смертей в 80 процентах случаев &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Согласно Принципам и рекомендациям для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3 (&lt;a ref=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/a&gt;), полная регистрация актов гражданского состояния определяется как: &amp;#x201C; Pегистрация по линии системы гражданской регистрации каждого события естественного движения населения, которое происходит в отношении жителей той или иной конкретной страны (или территории) в течение определенного периода, в результате чего для каждого из них имеется запись регистрации события естественного движения населения. В таком случае в системе достигается стопроцентный охват.&amp;#x201D;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В данной стране или территории уровень полноты регистрации рождений может отличаться от уровня полноты регистрации смертей. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует несколько методов оценки полноты систем регистрации рождений или смертей. Подробная информация об этих методах содержится в Принципах и рекомендациях для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3. Оценка и мониторинг качества и полноты систем регистрации рождений и смертей рассматриваются в третьей части, подразделах: D. Методы обеспечения качества; E. Сравнительная характеристика прямых и косвенных методов оценки и F. Выбор соответствующего метода оценки полноты и качественной точности регистрации и статистических данных о естественном движении населения, основанных на регистрации (параграфы 579–622). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Показатель 17.19.2 (b) состоит из двух частей; первая касается регистрации рождений, а вторая - регистрации смертей в каждой отдельной стране или территории. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Информация о национальном уровне полноты регистрации рождений и смертей предоставляются национальными статистическими управлениями всех стран и территорий Статистическому отделу Организации Объединенных Наций в рамках ежегодного сбора данных для &lt;em&gt; Демографического ежегодника Организации Объединенных Наций&lt;/em&gt;. Эта информация обычно включается в таблицы метаданных вопросника по статистике естественного движения населения. Шаблон этого вопросника доступен по адресу: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dybquest.htm&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dybquest.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Первый квартал каждого года &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодно &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Поставщики данных &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Национальные статистические управления всех стран и территорий. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Статистический отдел Организации Объединенных Наций, Департамент по экономическим и социальным вопросам, Организация Объединенных Наций &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Включение показателя 17.19.2 (b) в глобальную структуру ЦУР отражает признание фундаментальной роли системы регистрации актов гражданского состояния для функционирования общества, а также юридических и защитных преимуществ, которые она предлагает отдельным лицам. Основной целью системы регистрации актов гражданского состояния является предоставление юридических документов, в которых непосредственно заинтересованы физические лица. Помимо прямой и всеобъемлющей важности регистрации актов гражданского состояния для государственных органов, поскольку информация, собранная с использованием метода регистрации, предоставляет важные данные для национальной и региональной подготовки и планирования медицинских программ и программ охраны здоровья, роль регистрации актов гражданского состояния в доказательстве, установлении, осуществлении и реализации многих прав человека, закрепленных в международных декларациях и конвенциях, отражает один из наиболее важных вкладов в нормальное функционирование общества. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Два субпоказателя, которые относятся к показателю 17.19.2 (b), выражены в долях: на глобальном уровне доля стран, достигших 100-процентной регистрации рождений, представляет собой отношение количества стран, достигших 100-процентной регистрации рождений к общему количеству стран. Расчет производится аналогичным образом для части показателя, связанной с регистрацией смертей, а также для региональных оценок субпоказателей регистрации рождений и смертей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Последние составленные данные по этому показателю являются частью Статистического приложения к Докладу Генерального секретаря ООН за 2017 год о работе Организации, доступному по адресу &lt;a href = &quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general -sdg-report-2017 - Statistical-Annex.pdf% 20 &quot;&gt; https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex. pdf &lt;/a&gt; (см. последние две страницы). Эти данные составляются с использованием предоставленной странами информации о наличии и полноте данных регистрации рождений и смертей на страновом уровне для &lt;em&gt; Демографического ежегодника &lt;/em&gt; Организации Объединенных Наций с использованием вопросника к &lt;em&gt; Демографическому ежегоднику &lt;/em&gt; по статистике естественного движения населения и сопутствующих метаданных. Сборник &lt;em&gt; Демографический ежегодник &lt;/em&gt; Организации Объединенных Наций и связанные с ним онлайн-сборники публикуются Статистическим отделом Организации Объединенных Наций Департамента по экономическим и социальным вопросам. См.: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/default.htm&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/ default.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В настоящее время пороговые значения, используемые для сбора данных по показателю 17.19.2 (b), составляют 90 процентов для регистрации рождений и 75 процентов для регистрации смертей, что связано с классификацией, которая использовалась в вопроснике метаданных для Демографического ежегодника по статистике естественного движения населения. В настоящее время эта классификация изменена, чтобы можно было составлять отчеты в соответствии с точной формулировкой показателя 17.19.2 (b).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не предпринимается никаких попыток выполнить оценки полноты регистрации рождений и смертей, если такая информация не направлялась в рамках процедуры сбора данных для  &lt;em&gt;Демографического ежегодника &lt;/em&gt;Организации Объединенных Наций. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональные значения этого показателя, представленные в Статистическом приложении к Докладу Генерального секретаря ООН за 2017 год о работе Организации, доступные по адресу &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&lt;/a&gt; (см. последние две страницы), составлены следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 17.19.2 (b.1) Число и доля стран, в которых данные регистрации рождений отражают не менее 90 процентов событий: количество стран или территорий в каждом из перечисленных регионов, в которых данные регистрации рождений отражают не менее 90 процентов событий, а также доля таких стран или территорий в общем количестве стран или территорий в соответствующем регионе. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 17.19.2 (b.2) Число и доля стран, в которых данные регистрации смертей отражают не менее 75 процентов событий: количество стран или территорий в каждом из перечисленных регионов, в которых данные регистрации смертей отражают не менее 75 процентов событий, а также доля таких стран или территорий в общем количестве стран или территорий в соответствующем регионе.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt;Принципы и рекомендации для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3, &lt;/em&gt; Организация Объединенных Наций, Нью-Йорк, 2014 г. &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Принципы и рекомендации для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3, часть третья, I, &amp;#x201C;Обеспечение и оценка качества данных гражданской регистрации и статистических данных о естественном движении населения, полученных на основе реестров&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Дальнейшая работа с национальными статистическими управлениями в рамках ежегодного процесса по сбору, валидации и обработке данных для &lt;em&gt;Демографического ежегодника&lt;/em&gt; Организации Объединенных Наций. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Информацию о доступности данных на текущий момент можно найти в Статистическом приложении к отчету за 2017 год Генерального секретаря ООН о работе Организации, находящемся по адресу &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&lt;/a&gt; (см. последние две страницы). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; По своему определению субпоказатели, составляющие показатель 17.19.2 (b) относятся к национальным уровням полноты регистрации рождений и смертей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако знание полноты регистрации рождений и смертей в субнациональных административных территориях, а также в разбивке по уровню дохода, полу, возрастной группе, состоянию нетрудоспособности и т. д. очень важно для мониторинга и улучшения функционирования систем регистрации рождений и смертей.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо, поскольку информация получена из страновых отчетов. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Принципы и рекомендации для системы статистического учета естественного движения населения, редакция 3, &lt;/em&gt; Организация Объединенных Наций, Нью-Йорк, 2014 г.  &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/standmeth/principles/M19Rev3en.pdf[305 visible&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; Демографический ежегодник Организации Объединенных Наций&lt;/em&gt;, Организация Объединенных Наций, Нью-Йорк, (ежегодно) &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dyb2.htm&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/demographic/products/dyb/dyb2.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Статистическое приложение к отчету за 2017 год Генерального секретаря ООН о работе Организации &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical-Annex.pdf&quot;&gt; https://unstats.un.org/sdgs/files/report/2017/secretary-general-sdg-report-2017--Statistical- Annex.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
