<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 17-3-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 17.3: Mobilize additional financial resources for developing countries from multiple sources&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 17.3.2: Volume of remittances (in United States dollars) as a proportion of total GDP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016-07-19&lt;/p&gt;&lt;p&gt;World Bank (WB)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;World Bank (WB)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personal remittances received as proportion of GDP is the inflow of personal remittances expressed as a percentage of Gross Domestic Product (GDP). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personal remittances comprise of personal transfers and compensation of employees. Personal transfers consist of all current transfers in cash or in kind made or received by resident households to or from non-resident households. Personal transfers thus include all current transfers between resident and non-resident individuals. Compensation of employees refers to the income of border, seasonal, and other short-term workers who are employed in an economy where they are not resident and of residents employed by non-resident entities. Data are the sum of two items defined in the sixth edition of the IMF&amp;apos;s Balance of Payments Manual: personal transfers and compensation of employees.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The concepts used are in line with the Sixth Edition of the IMF&amp;apos;s Balance of Payments and International Investment Position Manual (BPM6).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Volume of personal remittances data are sourced from IMF&amp;#x2019;s Balance of Payments Statistics database and then gap-filled with World Bank staff estimates. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GDP data, sourced from the World Bank&amp;#x2019;s World Development Indicators (WDI) database is used as the denominator. GDP data collection is conducted from national and international sources through an annual survey of economists in the Bank&amp;#x2019;s country office network &amp;#x2013; the World Bank&amp;#x2019;s principal mechanism for gathering quantitative macroeconomic information on its member countries.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is done on an annual basis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The national data provider of personal remittances is the institution in charge of the collection and compilation of the Balance of Payments statistics. This responsibility varies and is country specific (i.e. Central Bank). World Bank staff estimates for personal remittances data are used for gap-filling purposes. Personal remittances data are not reported directly to the World Bank from the national data provider. They are reported to the International Monetary Fund (IMF), which is the institution in charge of overseeing balance of payment stability as part of its institutional mandate. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GDP data are sourced from the World Bank&amp;#x2019;s World Development Indicators (WDI) database and are compiled in accordance to the System of National Accounts, 2008 (2008 SNA) methodology. GDP data collection is conducted through the Unified Survey process, the World Bank&amp;#x2019;s principal mechanism for gathering quantitative macroeconomic information on its member countries.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government agency in charge of the collection and compilation of the Balance of Payments statistics is the responsible organization for compilation and reporting of the personal remittances data. This information gets reported by the countries&amp;#x2019; government agencies to the International Monetary Fund. The World Bank is the responsible agency for compilation and reporting of the GDP data.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Personal remittances are the sum of two items defined in the sixth edition of the IMF&amp;apos;s Balance of Payments Manual: personal transfers and compensation of employees. World Bank staff estimates on the volume of personal remittances data are used for gap-filling purposes. GDP data, sourced from the World Bank&amp;#x2019;s World Development Indicators (WDI) database, are then used to express the indicator as a percentage of GDP.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At country level&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;World Bank staff estimates for personal remittances data are based on data from IMF Balance of Payments Statistics database and data releases from central banks, national statistical agencies, and World Bank country desks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regional and global estimates are calculated as the GDP weighted average. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data for 207 countries are already currently available on a regular basis for this indicator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;None&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources of discrepancies:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;www.worldbank.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;References:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data are compiled in accordance with the sixth edition of the Balance of Payments and International Investment Position Manual (BPM6). The manual is available at: https://www.imf.org/external/pubs/ft/bop/2007/bopman6.htm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GDP data are compiled in accordance to the System of National Accounts, 2008 (2008 SNA) methodology. The manual is available at: http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008.pdf. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metadata also available at:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://databank.worldbank.org/data/reports.aspx?source=2&amp;amp;type=metadata&amp;amp;series=BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Objetivo 17: Fortalecer los medios de implementación y revitalizar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 17.3: Movilizar recursos financieros adicionales de múltiples fuentes para los países en desarrollo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 17.3.2: Volumen de remesas (en dólares de los Estados Unidos) en proporción al PIB total&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 19 de julio de 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Organización (es): &lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Banco Mundial (BM) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Definición:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Las remesas personales recibidas como proporción del PIB son el ingreso de remesas personales expresadas como porcentaje del Producto Interno Bruto (PIB). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Conceptos:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Las remesas personales comprenden transferencias personales y compensaciones de empleados. Las transferencias personales consisten en todas las transferencias corrientes en efectivo o en especie realizadas o recibidas por hogares residentes hacia o desde hogares no residentes. Por lo tanto, las transferencias personales incluyen todas las transferencias corrientes entre personas residentes y no residentes. La compensación de empleados se refiere a los ingresos de los trabajadores fronterizos, estacionales y otros trabajadores de corta duración que trabajan en una economía donde no son residentes y de residentes empleados por entidades no residentes. Los datos son la suma de dos puntos definidos en la sexta edición del &lt;em&gt;Manual de la Balanza de Pagos del FMI&lt;/em&gt;: transferencias personales y compensación de empleados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los conceptos utilizados están en consonancia con la Sexta Edición del &lt;em&gt;Manual de la Balanza de Pagos y posición de inversión internacional&lt;/em&gt; del FMI (&lt;em&gt;BPM6&lt;/em&gt;). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los datos sobre el volumen de remesas personales proceden de la base de datos de las Estadísticas de la Balanza de Pagos del FMI y luego se completan con las estimaciones del staff del Banco Mundial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos del PIB, procedentes de la base de datos de los Indicadores del Desarrollo Mundial (IDM) del Banco Mundial, se utilizan como denominador. La recopilación de datos sobre el PIB se realiza a partir de fuentes nacionales e internacionales mediante una encuesta anual a los economistas de la red de oficinas nacionales del Banco, el principal mecanismo del Banco Mundial para recopilar información macroeconómica cuantitativa sobre sus países miembros.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Se realiza anualmente.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;El proveedor nacional de datos de remesas personales es la institución encargada de la recogida y compilación de las estadísticas de la Balanza de Pagos. Esta responsabilidad varía y es específica de cada país (en general, el Banco Central). Las estimaciones del staff del Banco Mundial sobre los datos de remesas personales se utilizan para rellenar las lagunas. Los datos de las remesas personales no son comunicados directamente al Banco Mundial por el proveedor nacional de datos. Se comunican al Fondo Monetario Internacional (FMI), que es la institución encargada de supervisar la estabilidad de la balanza de pagos como parte de su mandato institucional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos del PIB proceden de la base de datos de los Indicadores del Desarrollo Mundial (IDM) del Banco Mundial y se elaboran de acuerdo con la metodología del &lt;em&gt;Sistema de Cuentas Nacionales, 2008&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;SCN 2008&lt;/em&gt;). La recopilación de datos sobre el PIB se realiza a través del proceso de la Encuesta Unificada, el principal mecanismo del Banco Mundial para recopilar información macroeconómica cuantitativa sobre sus países miembros.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La agencia gubernamental encargada de la recolección y compilación de las estadísticas de la Balanza de Pagos es la organización responsable de la compilación y notificación de los datos sobre remesas personales. Los organismos gubernamentales de los países comunican esta información al Fondo Monetario Internacional. El Banco Mundial es el organismo responsable de la recopilación y notificación de los datos del PIB.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Método de cálculo:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las remesas personales son la suma de dos partidas definidas en la sexta edición del &lt;em&gt;Manual de Balanza de Pagos&lt;/em&gt; del FMI: las transferencias personales y la remuneración de empleados. La estimación del volumen de las remesas personales del staff del Banco Mundial se utiliza para rellenar las lagunas. Los datos del PIB, procedentes de la base de datos de los Indicadores del Desarrollo Mundial (IDM) del Banco Mundial, se utilizan para expresar el indicador como porcentaje del PIB.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Tratamiento de los valores faltantes:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Las estimaciones del staff del Banco Mundial sobre los datos de remesas personales se basan en datos de la base de datos de estadísticas de balanza de pagos del FMI y en datos publicados por los bancos centrales, los organismos nacionales de estadística y las oficinas del Banco Mundial en los países.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;NA&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Agregados regionales:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Las estimaciones regionales y mundiales se calculan como un promedio ponderado por el PIB. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Actualmente ya se dispone de datos de 207 países de forma regular para este indicador.&lt;/p&gt; 
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Desagregación:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ninguno&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;&lt;u&gt; &lt;/u&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;URL:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://d.docs.live.net/c8f087e0e47b6917/Desktop/Employment/WB/WB%20Metadata%20Project/Authoring%20Tool/www.worldbank.org&quot;&gt;www.worldbank.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Referencias:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se elaboran de acuerdo con la sexta edición del &lt;em&gt;Manual de Balanza de Pagos y Posición de Inversión Internacional&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;MBP6&lt;/em&gt;). El manual está disponible en: &lt;a href=&quot;https://www.imf.org/external/pubs/ft/bop/2007/bopman6.htm&quot;&gt;https://www.imf.org/external/pubs/ft/bop/2007/bopman6.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos del PIB se compilan de acuerdo con la metodología del &lt;em&gt;Sistema de Cuentas Nacionales, 2008&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;SCN 2008&lt;/em&gt;). El manual está disponible en: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008.pdf&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008.pdf&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los metadatos también están disponibles en:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://databank.worldbank.org/data/reports.aspx?source=2&amp;amp;type=metadata&amp;amp;series=BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS&quot;&gt;http://databank.worldbank.org/data/reports.aspx?source=2&amp;amp;type=metadata&amp;amp;series=BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en œuvre le Partenariat mondial pour le développement durable et le revitaliser&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 17.3: Mobiliser des ressources financières supplémentaires de diverses provenances en faveur des pays en développement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 17.3.2: Volume des envois de fonds de travailleurs migrants (en dollars des États‑Unis) en proportion du PIB total&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016-07-19&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banque mondiale (BM)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banque mondiale (BM)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La part des envois de fonds reçus par les particuliers en proportion du PIB correspond aux envois totaux reçus par les particuliers exprimés en pourcentage du produit intérieur brut (PIB).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les envois de fonds comprennent les transferts personnels et la rémunération des salariés. Pour cet indicateur, les transferts personnels comprennent tous les transferts courants en espèces ou en nature reçus par des ménages résidents en provenance de ménages non-résidents. La rémunération des salariés désigne quant à elle le revenu de travailleurs frontaliers, saisonniers et autres travailleurs à court terme qui sont employés dans une économie dont ils ne sont pas résidents, et le revenu de résidents employés par des entités non-résidentes. L&apos;indicateur représente la somme de ces deux éléments, définis dans la sixième édition du &lt;em&gt;Manuel de la balance des paiements du Fonds monétaire international : transferts personnels et rémunération des salariés.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les concepts utilisés sont alignés avec ceux de la sixième édition du &lt;em&gt;Manuel de la balance des paiements du Fonds monétaire international &lt;/em&gt; (&lt;em&gt;MBP6&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les statistiques sur le volume des envois de fonds des particuliers proviennent de la base de données des statistiques de la balance des paiements du FMI et d&apos;estimations de la Banque mondiale pour les cas où les données sont manquantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur le PIB proviennent de la base de données Indicateurs du développement dans le monde (WDI) de la Banque mondiale et sont utilisées comme dénominateur. La collecte des données sur le PIB est effectuée à partir de sources nationales et internationales au moyen d&apos;une enquête annuelle auprès des économistes du réseau des bureaux nationaux de la Banque mondiale, le principal mécanisme utilisé par la Banque mondiale pour la collecte d&apos;informations macroéconomiques quantitatives sur ses pays membres.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les données sont disponibles annuellement.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le fournisseur national de données sur les envois de fonds personnels est l&apos;institution chargée de la collecte et de la compilation des statistiques de la balance des paiements. Cette responsabilité varie selon le pays (par ex. dans certains pays ce rôle est joué par la Banque centrale). Les estimations de la Banque mondiale sont utilisées lorsque les données sont manquantes. Les données sur les envois de fonds des particuliers ne sont pas transmises directement à la Banque mondiale par le fournisseur national de données. Elles sont plutôt envoyées au FMI, l&apos;institution chargée de superviser la stabilité de la balance des paiements en vertu de son mandat institutionnel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur le PIB proviennent de la base de données Indicateurs du développement dans le monde (WDI) de la Banque mondiale et sont compilées conformément à la méthodologie du &lt;em&gt;Système de comptabilité nationale 2008&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;SCN 2008&lt;/em&gt;). La collecte des données est effectuée par le biais d&apos;un questionnaire unifié, principal mécanisme utilisé par la Banque mondiale pour la collecte d&apos;informations macroéconomiques quantitatives sur ses pays membres.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs des données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; L&apos;organisme gouvernemental chargé de la collecte et de la compilation des statistiques de la balance des paiements est l&apos;organisme responsable de la compilation et de l&apos;acheminement des données sur les envois de fonds des particuliers. Ces informations sont envoyées par les organismes responsables au FMI. La Banque mondiale est l&apos;organisme responsable de la compilation et de la diffusion des données sur le PIB.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt; 
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Méthode de calcul :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les envois de fonds correspondent à la somme de deux postes définis dans la sixième édition &lt;em&gt; Manuel de la balance des paiements &lt;/em&gt; du FMI : les transferts personnels et la rémunération des salariés. Les estimations de la Banque mondiale sur le volume des envois de fonds sont utilisées lorsque les données sont manquantes. Les données sur le PIB, tirées de la base de données des Indicateurs du développement dans le monde (WDI) de la Banque mondiale, sont utilisées pour calculer l&apos;indicateur en pourcentage du PIB.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Traitement des valeurs manquantes :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h5&gt;&lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;La Banque mondiale produit des estimations sur les envois de fonds à partir des statistiques publiées par le FMI dans sa base de données sur les statistiques de la balance des paiements et des données publiées par les Banques centrales, les bureaux nationaux de statistique et les bureaux nationaux de la Banque mondiale.&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;&lt;strong&gt;Aux niveaux régional et international :&lt;/strong&gt;&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;s. o.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Agrégats régionaux :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les estimations régionales et mondiales sont calculées à partir de la moyenne pondérée des PIB.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilité des données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les données pour cet indicateur sont disponibles fréquemment pour 207 pays.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aucune&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/a&gt;&lt;h1&gt;Références&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;URL :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.banquemondiale.org&quot;&gt;https://www.banquemondiale.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Références :&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données sont compilées selon la méthodologie proposée dans la sixième édition du &lt;em&gt;Manuel de la balance des paiements et de la position extérieure globale&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;MBP6&lt;/em&gt;). Le manuel est disponible à : &lt;a href= &quot;https://www.imf.org/external/french/pubs/ft/bop/2007/bopman6f.pdf&quot;&gt;https://www.imf.org/external/french/pubs/ft/bop/2007/bopman6f.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur le PIB sont compilées selon la méthodologie proposée dans le &lt;em&gt;Système de la comptabilité nationale 2008&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;SCN 2008&lt;/em&gt;). Le manuel est disponible à : &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008FR.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008FR.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les métadonnées sont également disponibles à :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://databank.banquemondiale.org/reports.aspx?source=2&amp;type=metadata&amp;series=BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS&quot;&gt;https://databank.banquemondiale.org/reports.aspx?source=2&amp;type=metadata&amp;series=BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 17: Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 17.3: Мобилизовать дополнительные финансовые ресурсы из самых разных источников для развивающихся стран&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 17.3.2: Доля  денежных переводов (в долларах США) в совокупном ВВП&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Организация(и):&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всемирный банк (ВБ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Определение:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Полученные частные денежные переводы, выраженные в долях от ВВП, это приток частных денежных переводов, выраженный в процентном отношении к валовому внутреннему продукту (ВВП). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Понятия:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Частные денежные переводы включают частные переводы и оплату труда работников. Частные переводы включают все текущие переводы в денежной или натуральной форме, направленные или полученные домохозяйствами-резидентами в домохозяйства-нерезиденты или из домохозяйств-нерезидентов. Таким образом, частные переводы включают все текущие переводы между физическими лицами-резидентами и нерезидентами. Оплата труда работников относится к доходам приграничных, сезонных и других прибывающих на короткий срок работников, которые заняты в экономике, где они не являются резидентами, и доходам резидентов, нанятых нерезидентными организациями. Данные представляют собой сумму двух элементов, определенных в шестом издании &lt;em&gt;Руководства по платежному балансу&lt;/em&gt; МВФ: частные переводы и оплата труда работников.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Используемые понятия соответствуют шестому изданию &lt;em&gt;Руководства по платежному балансу и международной инвестиционной позиции&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;РПБ6&lt;/em&gt;) МВФ.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Данные по объему частных денежных переводов поступают из базы данных МВФ по статистике платежного баланса, а затем пробелы заполняются оценками сотрудников Всемирного банка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В качестве знаменателя используются данные по ВВП, полученные из базы данных Всемирного банка по показателям мирового развития (WDI). Сбор данных по ВВП проводится из национальных и международных источников посредством ежегодного опроса экономистов, работающих в сети отделений Банка в странах-членах. Опрос является основным механизмом сбора количественной макроэкономической информации о странах-членах Всемирного банка.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Составляется на ежегодной основе.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Поставщиком национальным данных по частным денежным переводам является учреждение, отвечающее за сбор и составление статистики платежного баланса. Эта обязанность в различных странах возлагается на разные учреждения (например, на Центральный банк). Оценки, сделанные сотрудниками Всемирного банка для данных по частным денежным переводам, используются для заполнения пробелов. Данные по частным денежным переводам не направляются напрямую во Всемирный банк поставщиком национальных данных. Они представляются в Международный валютный фонд (МВФ), который является учреждением, отвечающим за контроль стабильности платежного баланса в рамках своего институционального мандата.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по ВВП представляются из базы данных Всемирного банка по показателям мирового развития (WDI) и составляются в соответствии с методологией Системы национальных счетов 2008 года (&lt;em&gt;СНС-2008&lt;/em&gt;). Сбор данных по ВВП проводится в рамках Единого процесса обследования, основного механизма, используемого Всемирным банком для сбора количественной макроэкономической информации о странах-членах.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Правительственное учреждение, отвечающее за сбор и составление статистики платежного баланса, является ответственной организацией за составление и представление данных по частным денежным переводам. Эта информация подлежит направлению правительственными органами стран в Международный валютный фонд. Всемирный банк является ответственным учреждением за составление и представление данных по ВВП.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Методология&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt; Метод расчета&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Частные денежные переводы представляют собой сумму двух элементов, определенных в шестом издании &lt;em&gt;Руководства по платежному балансу&lt;/em&gt;: частные переводы и оплата труда работников. Оценки, сделанные сотрудниками Всемирного банка для данных по объему частных денежных переводов, используются для заполнения пробелов. Данные по ВВП, полученные из базы данных Всемирного банка по показателям мирового развития (WDI), затем используются для отображения этого показателя как доли от ВВП, выраженной в процентах.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На страновом уровне:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;p&gt;Оценки, сделанные сотрудниками Всемирного банка для данных по частным денежным переводам, основываются на данных из базы данным МВФ по статистике платежного баланса и обнародованных данных центральных банков, национальных статистических управлений и отделений Всемирного банка в различных странах.&lt;/p&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;p&gt;Не применимо&lt;/p&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Региональные агрегаты: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональные и глобальные оценки рассчитываются как средневзвешенное значение ВВП.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Доступность данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные по 207 странам уже доступны на постоянной основе для этого показателя. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Дезагрегирование: &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; URL:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; 
&lt;a href=&quot;https://d.docs.live.net/c8f087e0e47b6917/Desktop/Employment/WB/WB%20Metadata%20Project/Authoring%20Tool/www.worldbank.org&quot;&gt;www.worldbank.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; Ссылки: &lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные составляются в соответствии с шестым изданием Руководства по платежному балансу и международной инвестиционной позиции (&lt;em&gt;РПБ6&lt;/em&gt;). Руководство доступно по адресу: &lt;a href=&quot;https://www.imf.org/external/pubs/ft/bop/2007/bopman6.htm&quot;&gt;https:///www.imf.org/external/pubs/ft/bop/2007/bopman6.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по ВВП составляются в соответствии с методологией Системы национальных счетов 2008 года (СНС–2008). Руководство доступно по адресу: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008.pdf&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/nationalaccount/docs/SNA2008.pdf. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Метаданные также доступны по адресу: &lt;a href=&quot;http://databank.worldbank.org/data/reports.aspx?source=2&amp;amp;type=metadata&amp;amp;series=BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS&quot;&gt;http://databank.worldbank.org/data/reports.aspx?source=2&amp;amp;type=metadata&amp;amp;series=BX.TRF.PWKR.DT.GD.ZS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
