<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 17-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 17.6: Enhance North-South, South-South and triangular regional and international cooperation on and access to science, technology and innovation and enhance knowledge-sharing on mutually agreed terms, including through improved coordination among existing mechanisms, in particular at the United Nations level, and through a global technology facilitation mechanism&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 17.6.1: Fixed Internet broadband subscriptions per 100 inhabitants, by speed&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: 19 July 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Related indicators as of February 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;8.2, 9.1, 9.c, 17.8&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;International Telecommunication Union (ITU)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator fixed Internet broadband subscriptions, by speed, refers to the number of fixed-broadband subscriptions to the public Internet, split by advertised download speed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator is currently broken down by the following subscription speeds:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 256 kbit/s to less than 2 Mbit/s subscriptions: Refers to all fixed broadband Internet subscriptions with advertised downstream speeds equal to, or greater than, 256 kbit/s and less than 2 Mbit/s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 2 Mbit/s to less than 10 Mbit/s subscriptions: Refers to all fixed -broadband Internet subscriptions with advertised downstream speeds equal to, or greater than, 2 Mbit/s and less than 10 Mbit/s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Equal to or above 10 Mbit/s subscriptions (4213_G10). Refers to all fixed -broadband Internet subscriptions with advertised downstream speeds equal to, or greater than, 10 Mbit/s.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fixed Internet broadband subscriptions refer to subscriptions to high-speed access to the public Internet (a TCP/IP connection), at downstream speeds equal to, or greater than, 256 kbit/s. This includes cable modem, DSL, fibre-to-the-home/building, other fixed (wired)-broadband subscriptions, satellite broadband and terrestrial fixed wireless broadband. This total is measured irrespective of the method of payment. It excludes subscriptions that have access to data communications (including the Internet) via mobile-cellular networks. It should include fixed WiMAX and any other fixed wireless technologies. It includes both residential subscriptions and subscriptions for organizations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Internet is a worldwide public computer network. It provides access to a number of communication services including the World Wide Web and carries e-mail, news, entertainment and data files.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Since data for this indicator are based on administrative data from operators, no information on individual subscribers is available and therefore the data cannot be broken down by any individual characteristics. Data could in theory be broken down by geographic location and urban/rural, but ITU does not collect this information.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ITU collects data for this indicator through an annual questionnaire from national regulatory authorities or Information and Communication Technology Ministries, who collect the data from Internet service providers.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Year-end data are released in June of the following year through the ITU World Telecommunication/ICT Indicators Database. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data release:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;June 2016 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The telecommunication/ICT regulatory authority or the Ministry in charge of ICTs within each country, who collect the data from Internet Service Providers (ISPs).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ITU&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The Internet has become an increasingly important tool to provide access to information, and can help foster and enhance regional and international cooperation on, and access to, science, technology and innovations, and enhance knowledge sharing. High-speed Internet access is important to ensure that Internet users have quality access to the Internet and can take advantage of the growing amount of Internet content &amp;#x2013; including user-generated content &amp;#x2013; services and information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While the number of fixed-broadband subscriptions has increased substantially over the last years and while service providers offer increasingly higher speeds, fixed Internet broadband can vary tremendously by speed, thus affecting the quality and functionality of Internet access. Many countries, especially in the developing world, have not only a very limited amount of fixed-broadband subscriptions, but also at very low speeds. This limitation is a barrier to the Target 17.6 and the indicator highlights the potential of the Internet (especially through high-speed access) to enhance cooperation, improve access to science, technology and innovation, and share knowledge. The indicator also highlights the importance of Internet use as a development enabler and helps to measure the digital divide, which, if not properly addressed, will aggravate inequalities in all development domains. Information on fixed broadband subscriptions by speed will contribute to the design of targeted policies to overcome those divides.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Since most Internet service providers offer plans linked to download speed, the indicator is relatively straightforward to collect. Countries may use packages that do not align with the speeds used for this group of indicators. Countries are encouraged to collect the data in more speed categories so as to allow aggregation of the data according to the split shown above. In the future, ITU might start to include higher-speed categories, reflecting the increasing demand and availability of higher-speed broadband subscriptions.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ITU collects data for this indicator through an annual questionnaire from national regulatory authorities or Information and Communication Technology (ICT) Ministries, who collect the data from national Internet service providers. The data can be collected by asking each Internet service provider in the country to provide the number of their fixed-broadband subscriptions by the speeds indicated. The data are then added up to obtain the country totals.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Missing values are not estimated (Not applicable).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Missing values are not estimated (Not applicable).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Not calculated.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator exist for about 90 economies (in 2015). However, more countries are expected to provide information on this indicator over the next few years, which will allow ITU to produce regional and global estimates. Data on fixed-broadband subscriptions not broken down by speed are widely available, and regional and global are being produced.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Since data for this indicator are based on administrative data from ISPs, no information on individual subscribers is available and therefore the data cannot be broken down by any individual characteristics. Data could in theory be broken down by geographic location and urban/rural, but ITU does not collect this information.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Differences between global and national figures may arise when countries do not use the same definition for fixed-broadband subscriptions, or when speed tiers differ. Differences for each data point will be explained in a note.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.itu.int/en/ITU-D/Statistics/Pages/default.aspx&quot;&gt;http://www.itu.int/en/ITU-D/Statistics/Pages/default.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ITU Handbook for the Collection of Administrative Data on Telecommunications/ICT, 2011, (and revisions and new indicators), see: [missing]&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Meta 17: Fortalecer los medios de implementación y revitalizar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objetivo 17.6: Mejorar la cooperación regional e internacional Norte-Sur, Sur-Sur y triangular en materia de ciencia, tecnología e innovación y el acceso a estas, y aumentar el intercambio de conocimientos en condiciones mutuamente convenidas, incluso mejorando la coordinación entre los mecanismos existentes, en particular a nivel de las Naciones Unidas, y mediante un mecanismo mundial de facilitación de la tecnología&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 17.6.1: Número de abonados a Internet de banda ancha fija por cada 100 habitantes, desglosado por velocidad&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 19 de julio de 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Indicadores relacionados a febrero de 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;8.2, 9.1, 9.c, 17.8&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización (es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Unión Internacional de Telecomunicaciones (UIT) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador de abonos a Internet de banda ancha fija, por velocidad, se refiere al número de abonos de banda ancha fija a la Internet pública, divididos por la velocidad de descarga anunciada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador se desglosa actualmente por las siguientes velocidades de suscripción:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Abonos de 256 kbit/s a menos de 2 Mbit/s: Se refiere a todos los abonos a Internet de banda ancha fija con velocidades de bajada anunciadas iguales o superiores a 256 kbit/s e inferiores a 2 Mbit/s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Abonos de 2 Mbit/s a menos de 10 Mbit/s: Se refiere a todos los abonos a Internet de banda ancha fija con velocidades de bajada anunciadas iguales o superiores a 2 Mbit/s e inferiores a 10 Mbit/s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Abonos iguales o superiores a 10 Mbit/s (4213_G10). Se refiere a todos los abonos a Internet de banda ancha fija con velocidades de bajada anunciadas iguales o superiores a 10 Mbit/s.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las suscripciones a Internet de banda ancha fija se refieren a las suscripciones de acceso de alta velocidad a la Internet pública (una conexión TCP/IP), a velocidades de bajada iguales o superiores a 256 kbit/s. Esto incluye el módem por cable, el DSL, la fibra hasta el hogar/edificio, otras suscripciones a la banda ancha fija (por cable), la banda ancha por satélite y la banda ancha inalámbrica fija terrestre. Este total se mide con independencia del método de pago. Excluye las suscripciones que tienen acceso a las comunicaciones de datos (incluido Internet) a través de redes móviles-celulares. Debe incluir el WiMAX fijo y cualquier otra tecnología inalámbrica fija. Incluye tanto las suscripciones residenciales como las suscripciones para organizaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internet es una red informática pública mundial. Proporciona acceso a una serie de servicios de comunicación, incluida la World Wide Web, y transporta correo electrónico, noticias, entretenimiento y archivos de datos.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que los datos de este indicador se basan en los datos administrativos de los operadores, no se dispone de información sobre los abonados individuales y, por tanto, los datos no pueden desglosarse por ninguna característica individual. En teoría, los datos podrían desglosarse por ubicación geográfica y urbana/rural, pero la UIT no recoge esta información.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La UIT recopila datos para este indicador a través de un cuestionario anual de las autoridades nacionales de reglamentación o de los Ministerios de Tecnologías de la Información y la Comunicación, que recopilan los datos de los proveedores de servicios de Internet. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recolección de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos a final de cada año se publican en junio del año siguiente a través de la base de datos de indicadores de las telecomunicaciones/TIC mundiales de la UIT. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Junio de 2016 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La autoridad reguladora de las telecomunicaciones/TIC o el Ministerio encargado de las TIC de cada país, que recogen los datos de los proveedores de servicios de Internet (PSI).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; OIT&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Internet se ha convertido en una herramienta cada vez más importante para facilitar el acceso a la información, y puede ayudar a fomentar y mejorar la cooperación regional e internacional en materia de ciencia, tecnología e innovación, así como el acceso a las mismas, y mejorar el intercambio de conocimientos. El acceso a Internet de alta velocidad es importante para garantizar que los usuarios de Internet tengan un acceso de calidad a Internet y puedan aprovechar la creciente cantidad de contenidos de Internet &amp;#x2013;, incluidos los servicios e información de contenidos generados por los usuarios &amp;#x2013;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Aunque el número de abonos a la banda ancha fija ha aumentado considerablemente en los últimos años y los proveedores de servicios ofrecen velocidades cada vez más altas, la banda ancha fija de Internet puede variar enormemente en cuanto a la velocidad, lo que afecta a la calidad y funcionalidad del acceso a Internet. Muchos países, especialmente en el mundo en desarrollo, no sólo tienen una cantidad muy limitada de suscripciones a la banda ancha fija, sino también a velocidades muy bajas. Esta limitación es un obstáculo para la meta 17.6 y el indicador destaca el potencial de Internet (especialmente a través del acceso de alta velocidad) para aumentar la cooperación, mejorar el acceso a la ciencia, la tecnología y la innovación, y compartir conocimientos. El indicador también subraya la importancia del uso de Internet como potenciador del desarrollo y ayuda a medir la brecha digital, que, si no se aborda adecuadamente, agravará las desigualdades en todos los ámbitos del desarrollo. La información sobre las suscripciones a la banda ancha fija por velocidad contribuirá al diseño de políticas específicas para superar esas brechas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que la mayoría de los proveedores de servicios de Internet ofrecen planes vinculados a la velocidad de descarga, el indicador es relativamente sencillo de recopilar. Los países pueden utilizar paquetes que no coincidan con las velocidades utilizadas para este grupo de indicadores. Se alienta a los países a recopilar los datos en más categorías de velocidad para permitir la agregación de los datos según la división mostrada anteriormente. En el futuro, la UIT podría empezar a incluir categorías de mayor velocidad, reflejando la creciente demanda y disponibilidad de suscripciones de banda ancha de mayor velocidad.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La UIT recoge los datos para este indicador a través de un cuestionario anual de las autoridades reguladoras nacionales o de los Ministerios de Tecnologías de la Información y la Comunicación (TIC), que recogen los datos de los proveedores nacionales de servicios de Internet. Los datos pueden recogerse pidiendo a cada proveedor de servicios de Internet del país que facilite el número de sus suscripciones de banda ancha fija por las velocidades indicadas. A continuación, los datos se suman para obtener los totales del país.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los valores que faltan no se estiman (No aplicable).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los valores que faltan no se estiman (No aplicable).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; No calculado. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Existen datos para este indicador para unas 90 economías (en 2015). Sin embargo, se espera que más países proporcionen información sobre este indicador en los próximos años, lo que permitirá a la UIT producir estimaciones regionales y mundiales. Los datos sobre abonos a la banda ancha fija no desglosados por velocidad están ampliamente disponibles, y se están produciendo a nivel regional y mundial.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que los datos de este indicador se basan en datos administrativos de los PSI, no se dispone de información sobre los abonados individuales y, por tanto, los datos no pueden desglosarse por ninguna característica individual. En teoría, los datos podrían desglosarse por ubicación geográfica y urbana/rural, pero la UIT no recoge esta información.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las diferencias entre las cifras globales y las nacionales pueden surgir cuando los países no utilizan la misma definición para las suscripciones de banda ancha fija, o cuando los niveles de velocidad difieren. Las diferencias de cada dato se explican en una nota.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.itu.int/en/ITU-D/Statistics/Pages/default.aspx&quot;&gt;http://www.itu.int/en/ITU-D/Statistics/Pages/default.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Manual de la UIT para la recopilación de datos administrativos sobre telecomunicaciones/TIC, 2011, (y revisiones y nuevos indicadores), ver: [falta]&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en œuvre le Partenariat mondial pour le développement durable et le revitaliser&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 17.6: Renforcer l’accès à la science, à la technologie et à l’innovation et la coopération Nord-Sud et Sud-Sud et la coopération triangulaire régionale et internationale dans ces domaines et améliorer le partage des savoirs selon des modalités arrêtées d’un commun accord, notamment en coordonnant mieux les mécanismes existants, en particulier au niveau des organismes des Nations Unies, et dans le cadre d’un mécanisme mondial de facilitation des technologies&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 17.6.1: Abonnements à une connexion à Internet à haut débit fixe pour 100 habitants, par vitesse de connexion&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 19 juillet 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Informations institutionnelles&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organisation(s) :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Union internationale des télécommunications (UIT)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;UIT collecte des données pour cet indicateur par le biais d&apos;un questionnaire annuel auprès des autorités réglementaires nationales ou des ministères des technologies de l&apos;information et de la communication, qui recueillent les données auprès des fournisseurs de services Internet.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs de données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;UIT&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 17: Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 17.6: Расширять сотрудничество по линии Север — Юг и Юг — Юг, а также трехстороннее региональное и международное сотрудничество в областях науки, техники и инноваций и доступ к соответствующим достижениям; активизировать обмен знаниями на взаимно согласованных условиях, в том числе благодаря улучшению координации между существующими механизмами, в частности на уровне Организации Объединенных Наций, а также с помощью глобального механизма содействия передаче технологий&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 17.6.1: Число стационарных абонентов широкополосного Интернета в разбивке по скорости&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; 8.2, 9.1, 9.c, 17.8 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Международный союз электросвязи (МСЭ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель числа абонентов фиксированного широкополосного доступа в Интернет, в разбивке по скорости, относится к количеству подключений фиксированного широкополосного доступа к общедоступному Интернету, в разбивке по заявленным скоростям загрузки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время показатель разбит по следующим скоростям подписки: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Подписки от 256 кбит / с до менее 2 Мбит / с: относятся ко всем подпискам на фиксированный широкополосный доступ в Интернет с объявленной нисходящей скоростью, равной или превышающей 256 кбит / с и менее 2 Мбит / с. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Подписки от 2 Мбит / с до менее 10 Мбит / с: относятся ко всем подпискам на фиксированный широкополосный доступ в Интернет с объявленной нисходящей скоростью, равной или превышающей 2 Мбит / с и менее 10 Мбит / с. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Подписки равные или выше 10 Мбит / с (4213_G10). Относится ко всем подпискам на фиксированный широкополосный доступ в Интернет с объявленной нисходящей скоростью, равной или превышающей 10 Мбит / с. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Подписки на фиксированный широкополосный доступ в Интернет относятся к подписке на высокоскоростной доступ к общедоступному Интернету (соединение TCP / IP) с нисходящей скоростью, равной или превышающей 256 кбит / с. Это включает в себя кабельный модем, DSL, оптоволокно до дома / здания, другие фиксированные (проводные) широкополосные подписки, спутниковую широкополосную связь и наземную фиксированную беспроводную широкополосную связь. Эта сумма отражается независимо от способа оплаты. Это исключает подписки, у которых есть доступ к передаче данных (включая Интернет) через мобильные сотовые сети. Это должно включать фиксированный WiMAX и любые другие фиксированные беспроводные технологии. Показатель включает в себя как подписку для бытовых потребителей, так и подписку для организаций. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Интернет - это всемирная общественная компьютерная сеть. Он обеспечивает доступ к ряду коммуникационных услуг, включая World Wide Web, и обеспечивает передачу электронной почты, новостей, развлекательных файлов и файлов данных. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Поскольку данные для этого показателя основаны на административных данных от операторов, информация об отдельных абонентах недоступна, и поэтому данные не могут быть разбиты по каким-либо индивидуальным характеристикам. Теоретически данные могут быть разбиты по географическому расположению и на городскую / сельскую местность, но МСЭ не собирает эту информацию. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; МСЭ собирает данные для этого показателя с помощью ежегодного вопросника, получаемого от национальных регулирующих органов или министерств информационных и коммуникационных технологий, которые собирают данные от Интернет-провайдеров. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные на конец года публикуются в июне следующего года с помощью Всемирной базы данных МСЭ по телекоммуникационным и ИКТ-показателям. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Июнь 2016 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Регулирующий орган телекоммуникаций / ИКТ или министерство, отвечающее за ИКТ в каждой стране, которое собирает данные от Интернет-провайдеров (ИП). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; МСЭ &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Интернет становится все более важным инструментом для обеспечения доступа к информации и может способствовать развитию и укреплению регионального и международного сотрудничества и доступа к науке, технологиям и инновациям, а также расширению обмена знаниями. Высокоскоростной доступ в Интернет важен для обеспечения того, чтобы пользователи Интернета имели качественный доступ к Интернету и могли воспользоваться преимуществами растущего объема Интернет-контента, включая услуги и информацию, создаваемую пользователями. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В то время как количество абонентов фиксированной широкополосной связи существенно увеличилось за последние годы, и хотя поставщики услуг предлагают все более высокие скорости, фиксированная широкополосная связь в Интернете может сильно различаться по скорости, что влияет на качество и функциональность доступа в Интернет. Многие страны, особенно в развивающихся странах, имеют не только очень ограниченное количество подписок на фиксированную широкополосную связь, но и очень низкие скорости. Это ограничение является препятствием для достижения Задачи 17.6, и показатель заостряет внимание на потенциале Интернета (особенно посредством высокоскоростного доступа), способного расширять сотрудничество, улучшать доступ к науке, технологиям и инновациям и содействовать обмену знаниями. Показатель также подчеркивает важность использования Интернета как фактора развития и помогает оценить «цифровой разрыв», который, если его не устранить должным образом, усугубит неравенство во всех сферах развития. Информация о подписках на фиксированную широкополосную связь в разбивке по скорости будет способствовать разработке целевых программ по преодолению этого разрыва. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Поскольку большинство Интернет-провайдеров предлагают тарифы, привязанные к скорости загрузки, этот показатель относительно несложно собрать. Страны могут использовать пакеты, которые не согласуются со скоростями, используемыми для этой группы показателей. Странам рекомендуется собирать данные по большему количеству категорий скоростей, чтобы можно было агрегировать данные в соответствии с указанной выше разбивкой. В будущем МСЭ может начать включать категории более высоких скоростей, отражая растущий спрос и доступность подписок на высокоскоростную широкополосную связь. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; МСЭ собирает данные для этого показателя с помощью ежегодного вопросника от национальных регулирующих органов или министерств информационных и коммуникационных технологий (ИКТ), которые собирают данные от национальных Интернет-провайдеров. Данные можно собрать, попросив каждого Интернет-провайдера в стране предоставить данные по количеству подписок на их услуги по фиксированной широкополосной связи с указанными скоростями. Затем данные суммируются для получения итоговых значений по стране. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Недостающие значения не оцениваются (Не применимо). &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Недостающие значения не оцениваются (Не применимо). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Не рассчитываются. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные по этому показателю существуют примерно по 90 странам (на 2015 год). Однако ожидается, что в ближайшие несколько лет больше стран предоставят информацию по этому показателю, что позволит МСЭ подготовить региональные и глобальные оценки. Данные по подпискам на фиксированную широкополосную связь без разбивки по скорости широко доступны, и они выпускаются на региональном и глобальном уровнях. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Поскольку данные для этого показателя основаны на административных данных от Интернет-провайдеров, информация об отдельных абонентах недоступна, и поэтому данные не могут быть разбиты по каким-либо индивидуальным характеристикам. Теоретически данные могут быть разбиты по географическому расположению и городской / сельской местности, но МСЭ не собирает эту информацию. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Различия между глобальными и национальными значениями могут возникнуть, если страны не используют одно и то же определение для подписки на фиксированную широкополосную связь или когда уровни скорости различаются. Различия для каждого элемента данных будут объяснены в примечании. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.itu.int/en/ITU-D/Statistics/Pages/default.aspx&quot;&gt; http://www.itu.int/en/ITU-D/Statistics/Pages/default.aspx &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Справочник МСЭ по сбору административных данных по телекоммуникациям / информационно-коммуникационным технологиям, 2011 г. (с изменениями и новыми показателями), см .: [отсутствует] &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
