<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 2-5-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 2: End hunger, achieve food security and improved nutrition and promote sustainable agriculture&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 2.5: By 2020, maintain the genetic diversity of seeds, cultivated plants and farmed and domesticated animals and their related wild species, including through soundly managed and diversified seed and plant banks at the national, regional and international levels, and promote access to and fair and equitable sharing of benefits arising from the utilization of genetic resources and associated traditional knowledge, as internationally agreed&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 2.5.1: Number of (a) plant and (b) animal genetic resources for food and agriculture secured in either medium- or long-term conservation facilities&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Number of local breeds for which sufficient genetic resources are stored for reconstitution&lt;/p&gt;2022-03-31&lt;p&gt;Indicator 2.5.1a on plant genetic resources and 2.5.2 on animal genetic resources &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The conservation of plant and animal genetic resources for food and agriculture (GRFA) in medium- or long-term conservation facilities (&lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;, in genebanks) represents the most trusted means of conserving genetic resources worldwide. Plant and animal GRFA conserved in these facilities can be easily used in breeding programmes as well, even directly on-farm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The measure of trends in &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt; conserved materials provides an overall assessment of the extent to which we are managing to maintain and/or increase the total genetic diversity available for future use and thus protected from any permanent loss of genetic diversity which may occur in the natural habitat, i.e. &lt;em&gt;in situ&lt;/em&gt;, or on-farm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The two components of the indicator 2.5.1, plant (a) and animal (b) GRFA, are separately counted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Animal genetic resources&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The animal component is calculated as the number of local breeds (i.e. being reported to exist only in one country) stored within a genebank collection with an amount of genetic material stored which is required to reconstitute the breed in case of extinction (further information on &amp;#x201C;sufficient material stored to reconstitute a breed&amp;#x201D; can be found in the Guidelines on Cryoconservation of Animal Genetic Resources, FAO, 2012, accessible at &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&lt;/a&gt;). The guidelines have been endorsed by the FAO Commission on Genetic Resources for Food and Agriculture at its Thirteenth Regular Session (http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Animal genetic resources&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Breed: A breed is either a sub-specific group of domestic livestock with definable and identifiable external characteristics that enable it to be separated by visual appraisal from other similarly defined groups within the same species, or a group for which geographical and/or cultural separation from phenotypically similar groups has led to acceptance of its separate identity. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Medium- or long-term conservation facilities: Biological diversity is often conserved &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;, outside its natural habitat, in facilities called genebanks. In the case of domestic animal diversity, &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt; conservation includes both the maintenance of live animals (&lt;em&gt;in vivo&lt;/em&gt;) and cryoconservation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cryoconservation is the collection and deep-freezing of semen, ova, embryos or tissues for potential future use in breeding or regenerating animals.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Number of local breeds&lt;/p&gt;&lt;p&gt;International standards and classifications used have been endorsed by the FAO Commission on Genetic Resources for Food and Agriculture at its Thirteenth Regular Session (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;National Coordinators for Management of Animal Genetic Resources, nominated by their respective government, provide data to the Domestic Animal Diversity Information System (DAD-IS) (&lt;a href=&quot;http://dad.fao.org/&quot;&gt;http://dad.fao.org/&lt;/a&gt;). DAD-IS allows countries the storage of data on animal genetic resources being secured in either medium- or long-term conservation facilities as needed for the indicator.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The indicator is related to a monitoring framework endorsed by the FAO Commission on Genetic Resources for Food and Agriculture in which the status and trends of plant and animal genetic resources are described through globally agreed indicators and regular country-driven assessments. Officially appointed National Focal Points (NFPs)/National Coordinators report directly to FAO, using a format agreed by the FAO Commission on Genetic Resources for Food and Agriculture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sessions of the intergovernmental technical working groups on plant and on animal genetic resources for food and agriculture allow for formal consultation processes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data in DAD-IS can be updated throughout the whole year. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;First quarter of the year.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The officially nominated National Focal Points / National Coordinators. For information by country see for animal genetic resources &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/dad-is/national-coordinators/en/&quot;&gt;http://www.fao.org/dad-is/national-coordinators/en/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The National Coordinators for Management of Animal Genetic Resources are responsible for the provision of national data the indicator is based on. Their Terms of Reference have been endorsed by the Commission on Genetics Resources for Food and Agriculture and are described in more detail in: &lt;em&gt;Developing the institutional framework for the management of animal genetic resources&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAO Animal Production and Health Guidelines. No. 6. Rome. (Accessible at &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/ba0054e/ba0054e00.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/ba0054e/ba0054e00.pdf&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Genetic resources for food and agriculture provide the building blocks of food security and, directly or indirectly, support the livelihoods of every person on earth. As the conservation and accessibility to these resources are of vital importance, medium- or long- term conservation facilities (genebanks) to preserve and make these resources and their associated information accessible for breeding and research have been established at country, regional and global levels. Inventories of genebank holdings provide a dynamic measure of the existing plant and animal diversity and its level of preservation. Data relevant to this indicator facilitate the monitoring of diversity secured and accessible through genebanks and support the development and updating of strategies for the conservation and sustainable use of genetic resources.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator is related to a monitoring framework endorsed by the FAO Commission on Genetic Resources for Food and Agriculture in which the status and trends of plant and animal genetic resources are described through globally agreed indicators and regular country-driven assessments. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The number of materials conserved under medium- or long-term storage conditions provides an indirect measurement of the total genetic diversity, which are managed to secure for future use. Overall, positive variations are therefore approximated to an increase in the agro-biodiversity secured, while negative variations to a loss of it. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Information on cryo-conserved material in the Domestic Animal Diversity Information System DAD-IS needs to be updated on a regular base.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For the animal component the indicator is calculated as the number of local breeds with enough genetic material stored within genebank collections allowing to reconstitute the breed in case of extinction (based on the Guidelines on Cryoconservation of animal genetic resources, FAO, 2012, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is no validation process in place.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Not applicable&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;At country level&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;For animals, for a given breed, if no data are provided for a respective year, it is assumed that the storage status remains the same as for the last year for which data have been reported. In this case the nature of data is considered to be estimated. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Missing values are treated as such and not replaced by estimates.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aggregates are the sum of country values.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For the animal component the National Coordinators for the Management of Animal Genetic Resources provide the type of material (e.g. semen samples, embryos, somatic cells) cryo-conserved within the framework of a cryoconservation programme, as well as the number of the respective male and female donors to the Domestic Animal Diversity Information System DAD-IS. FAO provides internationally endorsed guidelines on the definition of &amp;#x201C;sufficient&amp;#x201D; material (see FAO. 2012. Cryo-conservation of animal genetic resources. FAO Animal Production and Health Guidelines No. 12. Rome. (available at &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FAO provides regular training to National Coordinators related to data collection and entering data into the official system, DAD-IS. The indicators itself is automatically calculated in DAD-IS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;FAO is responsible for the quality of the internal statistical processes used to compile the published datasets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAO. 2012. Cryo-conservation of animal genetic resources. FAO Animal Production and Health Guidelines No. 12. Rome. (available at &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Each second year FAO is organizing a global National Coordinators&amp;#x2019; Workshops to assess and discuss the collection of data the indicator is based on. The indicators itself is automatically calculated in DAD-IS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The analysis of country reports to FAO provided by 128 countries in 2014 for the preparation of &amp;#x2018;The Second Report on the State of the World&amp;#x2019;s Animal Genetic Resources for Food and Agriculture&amp;#x2019; provided a first baseline with regard to the number of national breed populations where sufficient material is stored. However, currently genetic material is cryo-conserved for only a very low proportion (less than 10 percent), whereas the quantity of stored material is sufficient for population reconstitution for an even smaller percentage of local breeds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DAD-IS data are available since 2000 up to 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For both plant and animal components geographic disaggregation (national, regional, global) is made. Grouping by sex, age etc. is not applicable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources of discrepancies:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are no internationally estimated data. Data on this indicator are all produced by countries and regional or international centres. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Preparation of the First Report on the State of the World&amp;apos;s Animal Genetic Resources&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guidelines for the Development of Country Reports. Annex 2. Working definitions for use in developing country reports and providing supporting data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/004/y1100m/y1100m03.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/004/y1100m/y1100m03.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guidelines on Cryoconservation of Animal Genetic Resources, FAO, 2012, accessible at &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;National Coordinator for Management of Animal Genetic Resources. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://dad.fao.org/cgi-bin/EfabisWeb.cgi?sid=-1,contacts&quot;&gt;http://dad.fao.org/cgi-bin/EfabisWeb.cgi?sid=-1,contacts&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Status of Animal Genetic Resources &amp;#x2013; 2016, CGRFA/WG-AnGR-9/16/Inf.3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-mq950e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/a-mq950e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guidelines on In vivo Conservation of Animal Genetic Resources, FAO, 2013. &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/018/i3327e/i3327e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/018/i3327e/i3327e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Second Report on the State of the World&amp;#x2019;s Animal Genetic Resources for Food and Agriculture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-i4787e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/a-i4787e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 2 : Éliminer la faim, assurer la sécurité alimentaire, améliorer la nutrition et promouvoir l&apos;agriculture durable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 2.5 : D’ici 2020, maintenir la diversité génétique des semences, des plantes cultivées et des animaux d’élevage et domestiqués et des espèces sauvages qui leur sont apparentées, notamment grâce à des banques de semences et de plantes bien gérées et diversifiées aux niveaux national, régional et international, et promouvoir l’accès et le partage juste et équitable des avantages découlant de l’utilisation des ressources génétiques et des connaissances traditionnelles associées, tel que convenu internationalement&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 2.5.1 : Nombre de ressources génétiques (a) végétales et (b) animales destinées à l’alimentation et à l’agriculture sécurisées dans des installations de conservation à moyen ou à long terme&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022-03-31&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La composante sur les ressources zoogénétiques a des liens avec les indicateurs 2.5.1a sur les plantes et 2.5.2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organisation des Nations Unies pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture (FAO)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organisation des Nations Unies pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture (FAO)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La conservation des ressources génétiques végétales et animales pour l’alimentation et l’agriculture (RGAA) dans des installations de conservation à moyen ou long terme (&lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;, dans les banques de gènes) représente le moyen le plus fiable de conserver les ressources génétiques dans le monde. Les RGAA végétales et animales conservées dans ces installations peuvent également être facilement utilisées dans les programmes de sélection, même directement à la ferme. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mesure des tendances des matériaux conservés &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt; fournit une évaluation globale de la mesure dans laquelle nous parvenons à maintenir et/ou à accroître la diversité génétique totale disponible pour une utilisation future et donc à la protéger de toute perte permanente de diversité génétique qui pourrait survenir dans l’habitat naturel, c’est-à-dire &lt;em&gt;in situ&lt;/em&gt;, ou à la ferme. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les deux composantes de l&apos;indicateur 2.5.1, les RGAA végétales (a) et animales (b), sont comptées séparément.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La composante animale est calculée comme le nombre de races locales (c’est-à-dire dont l’existence n’aurait été signalée que dans un seul pays) stockées dans une collection d&apos;une banque de gènes avec une quantité de matériel génétique stockée qui est nécessaire pour reconstituer la race en cas d’extinction (de plus amples informations sur le « matériel stocké en quantité suffisante pour reconstituer une race » peuvent être trouvées dans « Cryoconservation of animal genetic resources », FAO, 2012, accessible (en anglais) à l&apos;adresse http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm). Ces lignes directrices ont été approuvées par la Commission des ressources génétiques pour l’alimentation et l’agriculture de la FAO à sa treizième session ordinaire ((en anglais) http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Race : Une race est soit un groupe sous-spécifique d&apos;animaux domestiques présentant des caractéristiques externes définissables et identifiables qui lui permettent d’être séparée par évaluation visuelle d&apos;autres groupes de la même espèce définis de manière similaire, soit un groupe pour lequel la séparation géographique et/ou culturelle de groupes phénotypiquement similaires a conduit à l’acceptation de son identité distincte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Installations de conservation à moyen ou à long terme : La diversité biologique est souvent conservée &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt;, en dehors de son habitat naturel, dans des installations appelées banques de gènes. Dans le cas de la diversité des animaux domestiques, la conservation &lt;em&gt;ex situ&lt;/em&gt; comprend à la fois le maintien d’animaux vivants (&lt;em&gt;in vivo&lt;/em&gt;) et la cryoconservation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cryoconservation est la collecte et la congélation de sperme, d&apos;ovules, d&apos;embryons ou de tissus en vue d&apos;une utilisation potentielle future pour la reproduction ou la régénération des animaux.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nombre de races locales&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les normes et classifications internationales utilisées ont été approuvées par la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO à sa treizième session ordinaire (http://www.fao.org/docrep/meeting/024/mc192e.pdf (en anglais)).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les coordonnateurs nationaux pour la gestion des ressources zoogénétiques, nommés par leur gouvernement respectif, fournissent des données au Système d&apos;information sur la diversité des animaux domestiques (DAD-IS) (https://www.fao.org/dad-is/fr/). Le DAD-IS permet aux pays de stocker les données sur les ressources zoogénétiques sécurisées dans des installations de conservation à moyen ou à long terme, selon les besoins de l&apos;indicateur .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L&apos;indicateur est lié à un cadre de suivi approuvé par la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO, dans lequel l&apos;état et les tendances des ressources génétiques végétales et animales sont décrits au moyen d&apos;indicateurs convenus à l&apos;échelle mondiale et d&apos;évaluations régulières menées par les pays. Les correspondants nationaux / coordonnateurs nationaux officiellement nommés rendent compte directement à la FAO, en utilisant un format approuvé par la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les sessions des groupes de travail techniques intergouvernementaux sur les ressources génétiques végétales et animales pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture permettent des processus de consultation formels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données du DAD-IS peuvent être mises à jour tout au long de l’année. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premier trimestre de l’année. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les points focaux nationaux / coordonnateurs nationaux officiellement nommés. Pour des informations par pays, consulter le lien suivant pour les ressources zoogénétiques &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/dad-is/national-coordinators/fr/&quot;&gt;http://www.fao.org/dad-is/national-coordinators/fr/&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organisation des Nations Unies pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture (FAO)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les coordonnateurs nationaux pour la gestion des ressources zoogénétiques sont responsables de fournir les données nationales sur lesquelles est fondé l’indicateur. Leur mandat a été approuvé par la Commission des ressources génétiques pour l’alimentation et l’agriculture et est décrit plus en détail dans : &lt;em&gt;Mise en place des cadres institutionnels pour la gestion des ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;. Directives FAO : Production et santé animales. Numéro 6. Rome. (Accessible à l&apos;adresse http://www.fao.org/3/ba0054f/ba0054f00.pdf). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture constituent les éléments de base de la sécurité alimentaire et, directement ou indirectement, soutiennent les moyens de subsistance de chaque personne sur terre. Comme la conservation et l&apos;accessibilité de ces ressources sont d&apos;une importance vitale, des installations de conservation à moyen ou à long terme (banques de gènes) ont été mises en place aux niveaux national, régional et mondial pour préserver et rendre ces ressources et les informations qui leur sont associées accessibles à la sélection et à la recherche. Les inventaires des banques de gènes fournissent une mesure dynamique de la diversité végétale et animale existante et de son niveau de préservation. Les données pertinentes pour cet indicateur facilitent le suivi de la diversité sécurisée et accessible par le biais des banques de gènes et soutiennent l&apos;élaboration et la mise à jour des stratégies de conservation et d&apos;utilisation durable des ressources génétiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est lié à un cadre de suivi approuvé par la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la FAO, dans lequel l&apos;état et les tendances des ressources génétiques végétales et animales sont décrits au moyen d&apos;indicateurs convenus au niveau mondial, et d&apos;évaluations régulières menées par les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le nombre de matériaux conservés dans des conditions de stockage à moyen ou à long terme fournit une mesure indirecte de la diversité génétique totale, qui sont gérés de manière à garantir une utilisation future. Dans l&apos;ensemble, les variations positives correspondent donc à une augmentation de l&apos;agrobiodiversité préservée, tandis que les variations négatives correspondent à une perte de celle-ci. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les informations sur le matériel cryoconservé dans le Système d’information sur la diversité des animaux domestiques DAD-IS doivent être mises à jour régulièrement. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour la composante animale, l&apos;indicateur est calculé comme le nombre de races locales disposant d&apos;un matériel génétique suffisant stocké dans les collections des banques de gènes permettant de reconstituer la race en cas d&apos;extinction (sur la base des Directives sur la cryoconservation des ressources zoogénétiques, FAO, 2012, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt; http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm (en anglais)&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aucun processus de validation n’est en place.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sans objet&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour les animaux, pour une race donnée, si aucune donnée n&apos;est fournie pour une année spécifique, on suppose que le statut de stockage reste le même que pour la dernière année pour laquelle des données ont été déclarées. Dans ce cas, on considère que la nature des données est estimée. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les valeurs manquantes sont traitées comme telles et ne sont pas remplacées par des estimations. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les agrégats sont la somme des valeurs des pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour la composante animale, les coordonnateurs nationaux pour la gestion des ressources zoogénétiques fournissent le type de matériel (par exemple, échantillons de sperme, embryons, cellules somatiques) cryoconservé dans le cadre d&apos;un programme de cryoconservation, ainsi que le nombre respectif de donneurs mâles et femelles dans le système d&apos;information sur la diversité des animaux domestiques DAD-IS. La FAO fournit des directives approuvées au niveau international sur la définition du matériel « suffisant » (voir FAO. 2012. « Cryoconservation of animal genetic resources. FAO Animal Production and Health Guidelines No. 12 ». Rome. (disponible à l&apos;adresse &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf (en anglais)&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La FAO dispense régulièrement des formations aux coordonnateurs nationaux sur la collecte de données et la saisie de données dans le système officiel, DAD-IS. Les indicateurs eux-mêmes sont automatiquement calculés dans le DAD-IS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La FAO est responsable de la qualité des processus statistiques internes utilisés pour compiler les ensembles de données publiés. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAO. 2012. « Cryoconservation of animal genetic resources. FAO Animal Production and Health Guidelines No. 12 ». Rome. (disponible à l&apos;adresse &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.pdf (en anglais)&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tous les deux ans, la FAO organise un atelier mondial de coordonnateurs nationaux pour évaluer et discuter de la collecte de données sur lesquelles est basé l&apos;indicateur. L&apos;indicateur lui-même est automatiquement calculé dans le DAD-IS. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;analyse des rapports nationaux fournis à la FAO par 128 pays en 2014 pour la préparation du « Deuxième rapport sur l&apos;état des ressources zoogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture dans le monde » a fourni une première base de référence en ce qui concerne le nombre de populations de races nationales où suffisamment de matériel est stocké.. En février 2021, selon le DAD-IS, le matériel génétique n’est cryoconservé que pour une très faible proportion (9%) des races locales et pour seulement environ 2,6% des races, la quantité de matériel stocké est estimée suffisante pour la reconstitution de la population.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données du DAD-IS sont disponibles depuis 2010 jusqu&apos;en 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les composantes végétales et animales, une désagrégation géographique (nationale, régionale, mondiale) est effectuée. Le regroupement par sexe, âge, etc. n&apos;est pas applicable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n’existe pas de données estimées à l’échelle internationale. Les données pour cet indicateur sont toutes produites par des pays et des centres régionaux ou internationaux. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ressources phytogénétiques &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Correspondants nationaux pour le suivi du deuxième plan d&apos;action mondial pour les ressources phytogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture et la préparation des rapports nationaux pour le troisième rapport sur l&apos;état des ressources phytogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture dans le monde : &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/fr/&quot;&gt;http://www.fao.org/agriculture/crops/thematic-sitemap/theme/seeds-pgr/gpa/national-focal-points/fr/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liste des descripteurs pour le rapport sur l&apos;indicateur 2.5.1a de l&apos;ODD, FAO 2021 &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/fileadmin/user_upload/wiews/docs/SDG_251a_data_requirement_sheet_table_FR.docx&quot;&gt;http://www.fao.org/fileadmin/user_upload/wiews/docs/SDG_251a_data_requirement_sheet_table_FR.docx&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deuxième plan d&apos;action mondial pour les ressources phytogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture : &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/015/i2624f/i2624f00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/015/i2624f/i2624f00.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le deuxième rapport sur l&apos;état des ressources phytogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture dans le monde &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/013/i1500f/i1500f00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/013/i1500f/i1500f00.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normes applicables aux banques de gènes pour les ressources phytogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture, FAO, 2014 &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/publications/card/fr/c/db9bb2f1-da1a-5aa8-b9d7-507ddc2b570f&quot;&gt;http://www.fao.org/publications/card/fr/c/db9bb2f1-da1a-5aa8-b9d7-507ddc2b570f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cibles et indicateurs applicables aux ressources phytogénétiques pour l’alimentation et
l’agriculture, dans le Rapport de la Commission des ressources génétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture de la Quatorzième session ordinaire, CGRFA-14/13/Report, Annexe C &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/mg538f/mg538f.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/mg538f/mg538f.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rapport type pour le suivi de la mise en œuvre du deuxième plan d&apos;action mondial pour les ressources phytogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture, CGRFA-15/15/Inf.9, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/mm294f/mm294f.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/mm294f/mm294f.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(en anglais) « FAO/Bioversity Multi-Crop Passport Descriptor (MCPD) v. 2 » &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.bioversityinternational.org/fileadmin/user_upload/online_library/publications/pdfs/FAO-Bioversity_multi_crop_passport_descriptors_V_2_Final_rev_1526.pdf&quot;&gt;http://www.bioversityinternational.org/fileadmin/user_upload/online_library/publications/pdfs/FAO-Bioversity_multi_crop_passport_descriptors_V_2_Final_rev_1526.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ressources zoogénétiques&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Préparation du premier rapport sur l&apos;état des ressources zoogénétiques dans le monde &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Directives pour l&apos;établissement des rapports nationaux. Annexe 2. Définitions conçues pour les rapports des pays en développement et pour la soumission des données connexes. &lt;a href=&quot;https://www.fao.org/3/y1100m/y1100m06.htm#P0_0&quot;&gt;https://www.fao.org/3/y1100m/y1100m06.htm#P0_0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(en anglais) « Cryoconservation of animal genetic resources », FAO, 2012, accessible à l&apos;adresse &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/016/i3017e/i3017e00.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordinateur national pour la gestion des ressources génétiques animales : &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/dad-is/national-coordinators/fr/&quot;&gt;http://www.fao.org/dad-is/national-coordinators/fr/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(en anglais) « Status of Animal Genetic Resources – 2016 », CGRFA/WG-AnGR-9/16/Inf.3, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-mq950e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/a-mq950e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(en anglais) « Guidelines on In vivo Conservation of Animal Genetic Resources », FAO, 2013, &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/docrep/018/i3327e/i3327e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/docrep/018/i3327e/i3327e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(en anglais) « The Second Report on the State of the World’s Animal Genetic Resources for Food and Agriculture » &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/a-i4787e.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/a-i4787e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
