<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 2-a-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 2: End hunger, achieve food security and improved nutrition and promote sustainable agriculture&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 2.a: Increase investment, including through enhanced international cooperation, in rural infrastructure, agricultural research and extension services, technology development and plant and livestock gene banks in order to enhance agricultural productive capacity in developing countries, in particular least developed countries&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 2.a.2: Total official flows (official development assistance plus other official flows) to the agriculture sector&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017-07-09&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Other ODA indicators&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gross disbursements of total ODA and other official flows from all donors to the agriculture sector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ODA: The DAC defines ODA as &amp;#x201C;those flows to countries and territories on the DAC List of ODA Recipients and to multilateral institutions which are &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;provided by official agencies, including state and local governments, or by their executive agencies; and &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;each transaction is administered with the promotion of the economic development and welfare of developing countries as its main objective; and&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;is concessional in character and conveys a grant element of at least 25 per cent (calculated at a rate of discount of 10 per cent). (See &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other official flows (OOF): Other official flows (excluding officially supported export credits) are defined as transactions by the official sector which do not meet the conditions for eligibility as ODA, either because they are not primarily aimed at development, or because they are not sufficiently concessional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(See &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&lt;/a&gt;, Para 24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The agriculture sector is as defined by the DAC and comprises all CRS sector codes in the 311 series (see here: http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The OECD/DAC has been collecting data on official and private resource flows from 1960 at an aggregate level and 1973 at an activity level through the Creditor Reporting System (CRS data are considered complete from 1995 for commitments at an activity level and 2002 for disbursements). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The data are reported by donors according to the same standards and methodologies (see here: http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data are reported on an annual calendar year basis by statistical reporters in national administrations (aid agencies, Ministries of Foreign Affairs or Finance, etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A statistical reporter is responsible for the collection of DAC statistics in each providing country/agency. This reporter is usually located in the national aid agency, Ministry of Foreign Affairs or Finance etc. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data are published on an annual basis in December for flows in the previous year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detailed 2015 flows will be published in December 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;December 2016. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data are reported on an annual calendar year basis by statistical reporters in national administrations (aid agencies, Ministries of Foreign Affairs or Finance, etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OECD&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Total ODA and OOF flows to developing countries quantify the public effort (excluding export credits) that donors provide to developing countries for agriculture.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data in the Creditor Reporting System are available from 1973. However, the data coverage is considered complete since 1995 for commitments at an activity level and 2002 for disbursements.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The sum of ODA and OOF flows from all donors to developing countries in the agriculture sector.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;At country level&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Due to high quality of reporting, no estimates are produced for missing data.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Not applicable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Global and regional figures are based on the sum of ODA and OOF flows to the agriculture sector.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a recipient basis for all developing countries eligible for ODA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data available since 1973 on an annual (calendar) basis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator can be disaggregated by type of flow (ODA or OOF), by donor, recipient country, type of finance, type of aid (project agriculture sub-sector) etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources of discrepancies:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DAC statistics are standardized on a calendar year basis for all donors and may differ from fiscal year data available in budget documents for some countries.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;www.oecd.org/dac/stats&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;References:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;See all links here: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Objetivo 2: Poner fin al hambre, lograr la seguridad alimentaria y la mejora de la nutrición y promover la agricultura sostenible&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 2.a: Aumentar, incluso mediante una mayor cooperación internacional, las inversiones en infraestructura rural, investigación y servicios de extensión agrícola, desarrollo tecnológico y bancos de genes de plantas y ganado a fin de mejorar la capacidad de producción agropecuaria en los países en desarrollo, particularmente en los países menos adelantados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 2.a.2: Total de corrientes oficiales de recursos (asistencia oficial para el desarrollo más otras corrientes oficiales) destinado al sector agrícola&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 09 de julio de 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Indicadores relacionados a febrero de 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Otros indicadores de la AOD&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización(es):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desembolsos brutos del total de la AOD y otros flujos oficiales de todos los donantes al sector agrícola.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;AOD&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: El CAD define la AOD como &amp;#x201C;los flujos destinados a los países y territorios que figuran en la lista de receptores de AOD del CAD y a las instituciones multilaterales que son &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; proporcionados por organismos oficiales, incluidos los gobiernos subnacionales y locales, o por sus agencias ejecutoras; y &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; cada transacción es administrada con el objetivo principal de promover el desarrollo económico y el bienestar de los países en desarrollo; y &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;es de carácter concesional y conlleva un componente de donación de al menos el 25 por ciento (calculado a una tasa de descuento del 10 por ciento). (Véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Otros flujos oficiales (OFO):&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Los otros flujos oficiales (excluyendo los créditos a la exportación con apoyo oficial) se definen como transacciones del sector oficial que no cumplen las condiciones para ser consideradas como AOD, ya sea porque no tienen como objetivo principal el desarrollo, o porque no son suficientemente concesionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Véase &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&lt;/a&gt;, Parr. 24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sector agrícola es el definido por el CAD y comprende todos los códigos sectoriales del SNPA de la serie 311 (véase aquí: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La OCDE/CAD ha estado recopilando datos sobre los flujos de recursos oficiales y privados desde 1960 a nivel agregado y desde 1973 a nivel de actividad a través del Sistema de Notificación de los Países Acreedores (los datos se consideran completos a partir de 1995 para los compromisos a nivel de actividad y 2002 para los desembolsos). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los donantes informan de los datos de acuerdo con las mismas normas y metodologías (véase aquí: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Los informantes estadísticos de las administraciones nacionales informan anualmente sobre los datos anuales del año calendario (organismos de ayuda, ministerios de Asuntos Exteriores o finanzas, etc.).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un informante estadístico es responsable de la recolección de las estadísticas del CAD en cada país/agencia proveedora. Este informante suele estar ubicado en la agencia nacional de ayuda, el Ministerio de Asuntos Exteriores o de Finanzas, etc.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recolección de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se publican anualmente en diciembre para los flujos del año anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los flujos detallados de 2015 se publicarán en diciembre de 2016.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Diciembre de 2016 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los datos son comunicados por año calendario por parte de los informantes estadísticos de las administraciones nacionales (organismos de ayuda, Ministerios de Asuntos Exteriores o de Hacienda, etc.).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; OCDE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Justificación: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los flujos totales de AOD y OFO a los países en desarrollo cuantifican el esfuerzo público (excluyendo los créditos a la exportación) que los donantes proporcionan a los países en desarrollo para la agricultura.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Comentarios y limitaciones: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Los datos del Sistema de Notificación de los Países Acreedores están disponibles desde 1973. Sin embargo, la cobertura de datos se considera completa desde 1995 para los compromisos a nivel de actividad y desde 2002 para los desembolsos. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La suma de los flujos de AOD y OFO de todos los donantes a los países en desarrollo para el sector de la agricultura.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de los valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Debido a la alta calidad de los informes, no se elaboran estimaciones para los datos que faltan.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No aplicable&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las cifras globales y regionales se basan en la suma de los flujos de AOD y OFO destinados al sector agrícola.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sobre la base de receptores para todos los países en desarrollo que pueden recibir AOD.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datos disponibles desde 1973 sobre una base anual (calendario)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador se puede desagregar por tipo de flujo (AOD u OFO), por donante, por país receptor, por tipo de financiación, por tipo de ayuda (subsector agrícola del proyecto), etc.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las estadísticas del CAD están estandarizadas en base al año calendario para todos los donantes y pueden diferir de los datos del año fiscal disponibles en los documentos presupuestarios de algunos países.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.oecd.org/dac/stats&quot;&gt;www.oecd.org/dac/stats&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ver todos los enlaces aquí: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 2 : Éliminer la faim, assurer la sécurité alimentaire, améliorer la nutrition et promouvoir l&apos;agriculture durable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 2.a : Accroître, notamment grâce au renforcement de la coopération internationale, l’investissement dans l’infrastructure rurale, les services de recherche et de vulgarisation agricoles et la mise au point de technologies et de banques de plantes et de gènes d’animaux d’élevage, afin de renforcer les capacités productives agricoles des pays en développement, en particulier des pays les moins avancés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 2.a.2  : Total des apports publics (aide publique au développement plus autre apports publics) alloués au secteur agricole&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017-07-09&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Autres indicateurs d&apos;aide publique au développement (APD)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Décaissements bruts du total de l&apos;Aide publique au développement (APD) et des autres apports du secteur public de tous les donateurs en faveur du secteur agricole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;APD : Le Comité d&apos;aide au développement (CAD) définit l&apos;APD comme « les flux vers les pays et territoires figurant sur la liste du CAD des bénéficiaires de l&apos;APD et vers les institutions multilatérales, qui sont &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;fournis par des agences officielles, y compris les gouvernements des États
et des collectivités locales, ou par leurs agences exécutives; et &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;chaque transaction est administrée avec pour principal objectif la promotion
du développement économique et du bien-être des pays en développement; et&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;est de nature concessionnelle et comporte un élément de subvention d&apos;au moins
25 % (calculé à un taux d&apos;actualisation de 10 %) ». (Consulter &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/aidepubliqueaudeveloppementdefinitionetchampcouvert.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/aidepubliqueaudeveloppementdefinitionetchampcouvert.htm&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Autres apports du secteur public : Les autres apports du secteur public (à l&apos;exclusion des crédits à l&apos;exportation bénéficiant d&apos;un soutien public) sont définis comme des transactions du secteur public qui ne remplissent pas les conditions d&apos;éligibilité à l&apos;APD, soit parce qu&apos;elles ne visent pas principalement le développement, soit parce qu&apos;elles ne sont pas suffisamment concessionnelles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Consulter &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf (en anglais)&lt;/a&gt;, paragraphe 24)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le secteur de l&apos;agriculture est tel que défini par le CAD et comprend tous les codes sectoriels des système de notification des pays créanciers de la série 311 (consulter le lien : &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/codes-objetclassificationsectorielle.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/fr/developpement/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/codes-objetclassificationsectorielle.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le CAD de l&apos;OCDE recueille des données sur les flux de ressources officielles et privées depuis 1960 au niveau agrégé et depuis 1973 au niveau des activités par le biais du Système de notification des pays créanciers (les données du SNPC sont considérées comme complètes depuis 1995 pour les engagements au niveau des activités et depuis 2002 pour les décaissements). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sont déclarées par les donateurs selon les mêmes normes et méthodologies (consulter le lien : http://www.oecd.org/fr/cad/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sont déclarées sur la base d&apos;une année civile par les déclarants statistiques des administrations nationales (agences d&apos;aide, ministères des Affaires Étrangères ou des Finances, etc.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un déclarant statistique est responsable de la collecte des statistiques du CAD dans chaque pays/organisme fournisseur. Ce déclarant se trouve généralement dans l&apos;organisme d&apos;aide national, le ministère des Affaires Étrangères ou des Finances, etc.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données sont publiées sur une base annuelle en décembre pour les flux de l&apos;année précédente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les flux détaillés pour 2015 seront publiés en décembre 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Décembre 2016. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données sont déclarées sur la base d&apos;une année civile par les déclarants statistiques des administrations nationales (agences d&apos;aide, ministères des Affaires Étrangères ou des Finances, etc.).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OCDE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les flux totaux d&apos;APD et d&apos;autres apports du secteur public vers les pays en développement quantifient l&apos;effort public (excluant les crédits à l&apos;exportation) que les donateurs fournissent aux pays en développement pour l&apos;agriculture.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données du Système de notification des pays créanciers sont disponibles à partir de 1973. Toutefois, la couverture des données n&apos;est considérée complète que depuis 1995 pour les engagements au niveau des activités et depuis 2002 pour les décaissements.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La somme des flux d&apos;APD et d&apos;autres apports du secteur public de tous les donateurs vers les pays en développement dans le secteur agricole.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En raison de la qualité élevée des rapports, aucune estimation n&apos;est produite pour les données manquantes.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sans objet &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les chiffres mondiaux et régionaux sont basés sur la somme des flux d&apos;APD et d&apos;autres apports du secteur public vers le secteur agricole.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur la base du bénéficiaire pour tous les pays en développement éligibles à l&apos;APD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Données disponibles depuis 1973 sur une base annuelle (année civile) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur peut être ventilé par type de flux (APD ou autres apports du secteur public), par donateur, pays bénéficiaire, type de financement, type d&apos;aide (projet du sous-secteur agricole), etc. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les statistiques du CAD sont normalisées sur la base d’une année civile pour tous les donateurs et peuvent différer des données de l’exercice disponible dans les documents budgétaires de certains pays.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.oecd.org/fr/cad/financementpourledeveloppementdurable/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Références :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consulter tous les liens ici : &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/fr/cad/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/&quot;&gt;http://www.oecd.org/fr/cad/financementpourledeveloppementdurable/normes-financement-developpement/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 2: Ликвидация голода, обеспечение продовольственной безопасности и улучшение питания и содействие устойчивому развитию сельского хозяйства&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 2.a: Увеличить инвестирование, в том числе посредством активизации международного сотрудничества, в сельскую инфраструктуру, сельскохозяйственные исследования и агропропаганду, развитие технологий и создание генетических банков растений и животных в целях укрепления потенциала развивающихся стран, особенно наименее развитых стран, в области сельскохозяйственного производства&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 2.a.2: Совокупный приток официальных средств (официальная помощь в целях развития плюс прочие потоки официальных средств) в сельское хозяйство&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: 9 июля 2017 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Другие показатели официальной помощи в целях развития (ОПР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Валовые выплаты в общем объеме ОПР и других официальных потоков от всех доноров в сельскохозяйственный сектор. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Официальная помощь в целях развития (ОПР) &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;: Комитет содействия развитию (КСР) определяет официальную помощь в целях развития как потоки в страны и территории, указанные в Списке получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию, и в многосторонние учреждения, которая &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; предоставляется официальными учреждениями, включая правительства штатов и
местного самоуправления, или их исполнительными органами; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; каждая транзакция проводится с целью содействия экономическому развитию и
благосостоянию развивающихся стран; и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; носит льготный характер и подразумевает элемент гранта в размере не менее
25 процентов (рассчитывается по ставке дисконтирования 10 процентов). (cм. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm &lt;/a&gt;) &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Другие официальные потоки (ДОП): &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; Другие официальные потоки (за исключением официально предоставляемых экспортных кредитов) определяются как операции официального сектора, которые не соответствуют условиям для получения права на ОПР, либо потому, что они в первую очередь не нацелены на развитие, либо потому, что они носят недостаточно льготный характер. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; (См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC(2016)3FINAL.pdf&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/documentupload/DCDDAC (2016) 3FINAL.pdf &lt;/a&gt;, пункт 24). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Сельскохозяйственный сектор определен Комитетом содействия развитию (КСР) и включает все секторальные коды Системы отчетности кредиторов ОЭСР (СОК), указанные в серии 311 (см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/purposecodessectorclassification.htm &lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Комитет содействия развитию (КСР) ОЭСР собирает данные по официальным и частным потокам с 1960 года на агрегированном уровне и с 1973 года на уровне видов деятельности с помощью Системы отчетности кредиторов (СОК) (данные СОК считаются полными с 1995 года по обязательствам на уровне видов деятельности и с 2002 года по выплатам). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные представляются донорами в соответствии с теми же стандартами и методологиями (см. здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные представляются ежегодно за календарный год лицами, направляющими отчеты, которые находятся в национальных администрациях (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т. д.). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Лицо, направляющее отчеты, отвечает за сбор статистики КСР в каждой предоставляющей помощь стране / агентстве. Лицо, направляющее отчеты, обычно находится в национальном агентстве помощи, министерстве иностранных дел или финансов и т.д.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные по потокам за предыдущий год публикуются ежегодно в декабре. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Подробные данные по потокам за 2015 год будут опубликованы в декабре 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Декабрь 2016 года. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Данные представляются ежегодно за календарный год лицами, ответственными за направление статистических отчетов в национальных органах государственного управления (агентствах по оказанию помощи, министерствах иностранных дел или финансов и т.д.).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ОЭСР&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Обоснование: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общие потоки официальной помощи в целях развития (ОПР) и другие официальные потоки (ДОП) в развивающиеся страны позволяют количественно оценить коллективные усилия (за исключением экспортных кредитов), которые доноры вкладывают в развивающиеся страны для ведения сельского хозяйства. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные в Системе отчетности кредиторов доступны с 1973 года. Однако охват данных считается полным с 1995 года по обязательствам на уровне видов деятельности и с 2002 года по выплатам. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сумма потоков ОПР и ДОП от всех доноров в сельскохозяйственный сектор развивающихся стран. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Благодаря высокому качеству отчетности оценка недостающих данных не производится. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Глобальные и региональные данные основаны на сумме потоков ОПР и ДОП в сельскохозяйственный сектор. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; На основе данных получателей помощи для всех развивающихся стран, имеющих право на ОПР. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны с 1973 года на годовой (календарной) основе &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель может быть дезагрегирован по типам потоков (ОПР или ДОП), по донорам, странам-получателям помощи, типам финансирования, типам помощи (программа по подсекторам сельского хозяйства) и т. д. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Статистика Комитета содействия развитию (КСР) унифицирована на основе календарного года для всех доноров и может отличаться от данных, составленных на основе финансового года, применяющегося в бюджетных документах некоторых стран.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;www.oecd.org/dac/stats&quot;&gt; www.oecd.org/dac/stats &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; См. все ссылки здесь: &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm&quot;&gt; http://www.oecd.org/dac/stats/methodology.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
