<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 3-9-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 3: Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 3.9: By 2030, substantially reduce the number of deaths and illnesses from hazardous chemicals and air, water and soil pollution and contamination&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 3.9.1: Mortality rate attributed to household and ambient air pollution&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: 19 July 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Related indicators as of February 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;11.6.2: Annual mean levels of fine particulate matter (e.g. PM2.5 and PM10) in cities (population weighted)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.1.2: Proportion of population with primary reliance on clean fuels and technology&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;World Health Organization (WHO)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The mortality attributable to the joint effects of household and ambient air pollution can be expressed as: Number of deaths, Death rate. Death rates are calculated by dividing the number of deaths by the total population (or indicated if a different population group is used, e.g. children under 5 years).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evidence from epidemiological studies have shown that exposure to air pollution is linked, among others, to the important diseases taken into account in this estimate:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Acute respiratory infections in young children (estimated under 5 years of age);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cerebrovascular diseases (stroke) in adults (estimated above 25 years);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ischaemic heart diseases (IHD) in adults (estimated above 25 years);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chronic obstructive pulmonary disease (COPD) in adults (estimated above 25 years); and&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lung cancer in adults (estimated above 25 years).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The mortality resulting from exposure to ambient (outdoor) air pollution and household (indoor) air pollution from polluting fuels use for cooking was assessed. Ambient air pollution results from emissions from industrial activity, households, cars and trucks which are complex mixtures of air pollutants, many of which are harmful to health. Of all of these pollutants, fine particulate matter has the greatest effect on human health. By polluting fuels is understood kerosene, wood, coal, animal dung, charcoal, and crop wastes.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Exposure: Indicator 7.1.2 was used as exposure indicator for household air pollution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Annual mean concentration of particulate matter of less than 2.5 um was used as exposure indicator for ambient air pollution. The data is modelled according to methods described for Indicator 11.6.2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposure-risk function: The integrated exposure-response functions (IER) developed for the GBD 2010 (Burnett et al, 2014) and further updated for the GBD 2013 study (Forouzanfar et al, 2015) were used.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Health data: The total number of deaths by disease, country, sex and age group have been developed by the World Health Organization (WHO 2014b).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;NA&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ministry of Health, Ministry of Environment.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;WHO&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As part of a broader project to assess major risk factors to health, the mortality resulting from exposure to ambient (outdoor) air pollution and household (indoor) air pollution from polluting fuel use for cooking was assessed. Ambient air pollution results from emissions from industrial activity, households, cars and trucks which are complex mixtures of air pollutants, many of which are harmful to health. Of all of these pollutants, fine particulate matter has the greatest effect on human health. By polluting fuels is understood as wood, coal, animal dung, charcoal, and crop wastes, as well as kerosene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Air pollution is the biggest environmental risk to health. The majority of the burden is borne by the populations in low and middle-income countries.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;An approximation of the combined effects of risk factors is possible if independence and little correlation between risk factors with impacts on the same diseases can be assumed (Ezzati et al, 2003). In the case of air pollution, however, there are some limitations to estimate the joint effects: limited knowledge on the distribution of the population exposed to both household and ambient air pollution, correlation of exposures at individual level as household air pollution is a contributor to ambient air pollution, and non-linear interactions (Lim et al, 2012; Smith et al, 2014). In several regions, however, household air pollution remains mainly a rural issue, while ambient air pollution is predominantly an urban problem. Also, in some continents, many countries are relatively unaffected by household air pollution, while ambient air pollution is a major concern. If assuming independence and little correlation, a rough estimate of the total impact can be calculated, which is less than the sum of the impact of the two risk factors.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Attributable mortality is calculated by first combining information on the increased (or relative) risk of a disease resulting from exposure, with information on how widespread the exposure is in the population (e.g. the annual mean concentration of particulate matter to which the population is exposed, proportion of population relying primarily on polluting fuels for cooking).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This allows calculation of the &amp;apos;population attributable fraction&amp;apos; (PAF), which is the fraction of disease seen in a given population that can be attributed to the exposure (e.g in that case of both the annual mean concentration of particulate matter and exposure to polluting fuels for cooking).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Applying this fraction to the total burden of disease (e.g. cardiopulmonary disease expressed as deaths), gives the total number of deaths that results from exposure to that particular risk factor (in the example given above, to ambient and household air pollution).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To estimate the combined effects of risk factors, a joint population attributable fraction is calculated, as described in Ezzati et al (2003).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The mortality associated with household and ambient air pollution was estimated based on the calculation of the joint population attributable fractions assuming independently distributed exposures and independent hazards as described in (Ezzati et al, 2003).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The joint population attributable fraction (PAF) were calculated using the following formula:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PAF=1-PRODUCT (1-PAFi) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;where PAFi is PAF of individual risk factors.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The PAF for ambient air pollution and the PAF for household air pollution were assessed separately, based on the Comparative Risk Assessment (Ezzati et al, 2002) and expert groups for the Global Burden of Disease (GBD) 2010 study (Lim et al, 2012; Smith et al, 2014).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For exposure to ambient air pollution, annual mean estimates of particulate matter of a diameter of less than 2.5 um (PM25) were modelled as described in (WHO 2016, forthcoming), or for Indicator 11.6.2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For exposure to household air pollution, the proportion of population with primary reliance on polluting fuels use for cooking was modelled (see Indicator 7.1.2 [polluting fuels use=1-clean fuels use]). Details on the model are published in (Bonjour et al, 2013). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The integrated exposure-response functions (IER) developed for the GBD 2010 (Burnett et al, 2014) and further updated for the GBD 2013 study (Forouzanfar et al, 2015) were used.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The percentage of the population exposed to a specific risk factor (here ambient air pollution, i.e. PM2.5) was provided by country and by increment of 1 ug/m3; relative risks were calculated for each PM2.5 increment, based on the IER. The counterfactual concentration was selected to be between 5.6 and 8.8 ug/m3, as described elsewhere (Ezzati et al, 2002; Lim et al, 2012). The country population attributable fraction for ALRI, COPD, IHD, stroke and lung cancer were calculated using the following formula:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PAF=SUM(Pi(RR-1)/(SUM(RR-1)+1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;where i is the level of PM2.5 in ug/m3, and Pi is the percentage of the population exposed to that level of air pollution, and RR is the relative risk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The calculations for household air pollution are similar, and are explained in detailed elsewhere (WHO 2014a).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Countries with no data are reported as blank.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Countries with no data are not reported in the regional and global averages.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Number of deaths by country is summed and divided by the population of countries included in the region (regional aggregates) or by the total population (global aggregates).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Data is available by country, sex, disease and age.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The data is available by country, by sex, by disease, and by age.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Underlying differences between country produced and internationally estimated data may due to:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Different exposure data (annual mean concentration of particulate matter of less than 2.5 um of diameter, proportion of population using clean fuels and technology for cooking)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Different exposure-risk estimates&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Different underlying mortality data&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.who.int/gho/phe&quot;&gt;www.who.int/gho/phe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bonjour et al (2013). Environ Health Perspect, doi:10.1289/ehp.1205987.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burnett et al (2014). Environ Health Perspect,Vol 122, Issue 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezzati et al (2003). The Lancet, 362:271-80.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezzati et al (2002). The Lancet. 360(9343):1347-60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forouzanfar et al (2015). The Lancet, 386:2287-323.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lim et al (2012). The Lancet, 380(9859):2224-60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smith et al (2014). Annu.Rev.Public Health, Vol 35.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO (2014a). Methods description for the burden of disease attributable to household air pollution. Access at : &lt;a href=&quot;http://www.who.int/phe/health_topics/outdoorair/database/HAP_BoD_methods_March2014.pdf?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/phe/health_topics/outdoorair/database/HAP_BoD_methods_March2014.pdf?ua=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO (2014b). Global Health Estimates 2013: Deaths by Cause, Age and Sex, by Country, 2000-2012 (provisional estimates). Geneva, World Health Organization, 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO (2016, forthcoming). Air pollution: a global assessment of exposure and burden of disease, WHO Geneva.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Objetivo 3: Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 3.9: De aquí a 2030, reducir considerablemente el número de muertes y enfermedades causadas por productos químicos peligrosos y por la polución y contaminación del aire, el agua y el suelo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 3.9.1: Tasa de mortalidad atribuida a la contaminación de los hogares y del aire ambiente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 19 de julio de 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicadores relacionados a febrero de 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;11.6.2: Niveles medios anuales de partículas finas (por ejemplo, PM2,5 y PM10) en las ciudades (ponderados por la población)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.1.2: Proporción de la población que depende principalmente de combustibles y tecnologías limpias&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organización (es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Organización Mundial de la Salud (OMS) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mortalidad atribuible a los efectos conjuntos de la contaminación atmosférica doméstica y ambiental puede expresarse como: Número de muertes, Tasa de mortalidad. Las tasas de mortalidad se calculan dividiendo el número de muertes por la población total (o se indica si se utiliza un grupo de población diferente, por ejemplo, niños menores de 5 años).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las pruebas de los estudios epidemiológicos han demostrado que la exposición a la contaminación atmosférica está relacionada, entre otras, con las importantes enfermedades que se tienen en cuenta en esta estimación:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Infecciones respiratorias agudas en niños pequeños (se estima en menores de 5 años);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enfermedades cerebrovasculares (ictus) en adultos (estimadas por encima de los 25 años);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cardiopatías isquémicas (CI) en adultos (estimadas por encima de los 25 años);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) en adultos (estimada por encima de los 25 años); y&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cáncer de pulmón en adultos (estimado por encima de los 25 años).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Se evaluó la mortalidad resultante de la exposición a la contaminación del aire ambiental (exterior) y a la contaminación del aire doméstico (interior) por el uso de combustibles contaminantes para cocinar. La contaminación del aire ambiental es el resultado de las emisiones procedentes de la actividad industrial, los hogares, los automóviles y los camiones, que son complejas mezclas de contaminantes atmosféricos, muchos de los cuales son perjudiciales para la salud. De todos estos contaminantes, las partículas finas son las que más afectan a la salud humana. Por combustibles contaminantes se entiende el queroseno, la madera, el carbón, el estiércol animal, el carbón vegetal y los desechos de los cultivos.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Exposición: Se utilizó el indicador 7.1.2 como indicador de exposición para la contaminación atmosférica doméstica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se utilizó la concentración media anual de partículas inferior a 2,5 um como indicador de exposición a la contaminación atmosférica. Los datos se modelaron según los métodos descritos para el indicador 11.6.2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Función de exposición-riesgo: Se utilizaron las funciones integradas de exposición-respuesta (IER) desarrolladas para el GBD 2010 (Burnett et al, 2014) y actualizadas posteriormente para el estudio GBD 2013 (Forouzanfar et al, 2015).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datos sanitarios: El número total de muertes por enfermedad, país, sexo y grupo de edad ha sido elaborado por la Organización Mundial de la Salud (OMS 2014b).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;NA&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ministerio de Salud, Ministerio de Medio Ambiente.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;OMS&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como parte de un proyecto más amplio para evaluar los principales factores de riesgo para la salud, se evaluó la mortalidad resultante de la exposición a la contaminación del aire ambiente (exterior) y la contaminación del aire doméstico (interior) por el uso de combustibles contaminantes para cocinar. La contaminación del aire ambiente es el resultado de las emisiones de la actividad industrial, los hogares, los coches y los camiones, que son complejas mezclas de contaminantes atmosféricos, muchos de los cuales son perjudiciales para la salud. De todos estos contaminantes, las partículas finas son las que más afectan a la salud humana. Por combustibles contaminantes se entiende la madera, el carbón, el estiércol de los animales, el carbón vegetal y los residuos de las cosechas, así como el queroseno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La contaminación del aire es el mayor riesgo medioambiental para la salud. La mayor parte de la carga la soportan las poblaciones de los países de ingresos bajos y medios.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es posible realizar una aproximación a los efectos combinados de los factores de riesgo si se puede suponer la independencia y la escasa correlación entre los factores de riesgo con impacto en las mismas enfermedades (Ezzati et al, 2003). En el caso de la contaminación atmosférica, sin embargo, existen algunas limitaciones para estimar los efectos conjuntos: el conocimiento limitado de la distribución de la población expuesta a la contaminación atmosférica doméstica y ambiental, la correlación de las exposiciones a nivel individual, ya que la contaminación atmosférica doméstica contribuye a la contaminación atmosférica ambiental, y las interacciones no lineales (Lim et al, 2012; Smith et al, 2014). Sin embargo, en varias regiones, la contaminación atmosférica doméstica sigue siendo principalmente un problema rural, mientras que la contaminación atmosférica ambiental es predominantemente un problema urbano. Asimismo, en algunos continentes, muchos países se ven relativamente poco afectados por la contaminación atmosférica doméstica, mientras que la contaminación atmosférica ambiental es un problema importante. Si se asume que hay independencia y poca correlación, se puede calcular una estimación aproximada del impacto total, que es menor que la suma del impacto de los dos factores de riesgo.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mortalidad atribuible se calcula combinando primero la información sobre el aumento del riesgo (o relativo) de una enfermedad resultante de la exposición, con la información sobre la extensión de la exposición en la población (por ejemplo, la concentración media anual de partículas a la que está expuesta la población, la proporción de población que depende principalmente de combustibles contaminantes para cocinar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto permite calcular la &amp;apos;fracción atribuible a la población&amp;apos; (FAP), que es la fracción de la enfermedad observada en una población determinada que puede atribuirse a la exposición (por ejemplo, en ese caso de la concentración media anual de partículas y la exposición a combustibles contaminantes para cocinar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si se aplica esta fracción a la carga total de la enfermedad (por ejemplo, las enfermedades cardiopulmonares expresadas en forma de muertes), se obtiene el número total de muertes que resulta de la exposición a ese factor de riesgo concreto (en el ejemplo anterior, a la contaminación atmosférica ambiental y doméstica).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para estimar los efectos combinados de los factores de riesgo, se calcula una fracción atribuible conjunta de la población, como se describe en Ezzati et al (2003).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mortalidad asociada a la contaminación atmosférica doméstica y ambiental se estimó basándose en el cálculo de las fracciones atribuibles conjuntas de la población, asumiendo exposiciones distribuidas independientemente y peligros independientes, como se describe en (Ezzati et al, 2003).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fracción atribuible a la poblacional conjunta (FAP) se calculó mediante la siguiente fórmula:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAP=1-PRODUCTO (1-FAPi) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;donde FAPi es la FAP de los factores de riesgo individuales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El FAP de la contaminación del aire ambiente y el FAP de la contaminación del aire doméstico se evaluaron por separado, basándose en la Evaluación de Riesgos Comparativa (Ezzati et al, 2002) y en grupos de expertos para el estudio de la Carga Mundial de la Enfermedad (GBD) 2010 (Lim et al, 2012; Smith et al, 2014).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la exposición a la contaminación del aire ambiente, las estimaciones de la media anual de partículas de un diámetro inferior a 2,5 um (PM25) se modelaron como se describe en OMS (2016, de próxima publicación), o para el indicador 11.6.2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para la exposición a la contaminación del aire en los hogares, se modeló la proporción de la población que depende principalmente del uso de combustibles contaminantes para cocinar (véase el indicador 7.1.2 [uso de combustibles contaminantes=1-uso de combustibles limpios]). Los detalles del modelo se publican en (Bonjour et al, 2013). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se utilizaron las funciones integradas de exposición-respuesta (IER) desarrolladas para el GBD 2010 (Burnett et al, 2014) y actualizadas para el estudio GBD 2013 (Forouzanfar et al, 2015).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El porcentaje de la población expuesta a un factor de riesgo específico (en este caso, la contaminación del aire ambiente, es decir, las PM2,5) se proporcionó por país y por incremento de 1 ug/m3; los riesgos relativos se calcularon para cada incremento de PM2,5, basándose en la IER. La concentración contrafactual se seleccionó entre 5,6 y 8,8 ug/m3, como se describe en otros lugares (Ezzati et al, 2002; Lim et al, 2012). La fracción atribuible a la población del país para la ALRI, la EPOC, la CI, el accidente cerebrovascular y el cáncer de pulmón se calculó mediante la siguiente fórmula:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAP=SUMA(Pi(RR-1)/(SUMA(RR-1)+1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;donde i es el nivel de PM2,5 en ug/m3, y Pi es el porcentaje de la población expuesta a ese nivel de contaminación atmosférica, y RR es el riesgo relativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los cálculos para la contaminación atmosférica doméstica son similares y se explican en detalle en otro lugar (OMS 2014a).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los países sin datos se informan en blanco.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los países sin datos no figuran en los promedios regionales y mundiales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El número de muertes por país se suma y se divide por la población de los países incluidos en la región (agregados regionales) o por la población total (agregados mundiales).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los datos están disponibles por país, sexo, enfermedad y edad.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos están disponibles por país, por sexo, por enfermedad y por edad.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancia:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las diferencias subyacentes entre los datos producidos por el país y los estimados internacionalmente pueden deberse a:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Diferentes datos de exposición (concentración media anual de partículas de menos de 2,5 um de diámetro, proporción de población que utiliza combustibles limpios y tecnología para cocinar)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Diferentes estimaciones de exposición-riesgo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Diferentes datos de mortalidad subyacentes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.who.int/gho/phe&quot;&gt;www.who.int/gho/phe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bonjour et al (2013). Environ Health Perspect, doi:10.1289/ehp.1205987.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burnett et al (2014). Environ Health Perspect,Vol 122, Issue 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezzati et al (2003). The Lancet, 362:271-80.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezzati et al (2002). The Lancet. 360(9343):1347-60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forouzanfar et al (2015). The Lancet, 386:2287-323.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lim et al (2012). The Lancet, 380(9859):2224-60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smith et al (2014). Annu.Rev.Public Health, Vol 35.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMS (2014a). Descripción de métodos para la carga de enfermedad atribuible a la contaminación atmosférica doméstica. Acceso en: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/phe/health_topics/outdoorair/database/HAP_BoD_methods_March2014.pdf?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/phe/health_topics/outdoorair/database/HAP_BoD_methods_March2014.pdf?ua=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMS (2014b). Estimaciones de la salud mundial 2013: Muertes por causa, edad y sexo, por país, 2000-2012 (estimaciones provisionales). Ginebra, Organización Mundial de la Salud, 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMS (2016, de próxima publicación). Contaminación del aire: evaluación mundial de la exposición y la carga de morbilidad, OMS Ginebra.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 3 : Permettre à tous de vivre en bonne santé et promouvoir le bien-être de tous à tout âge&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 3.9 : D’ici à 2030, réduire nettement le nombre de décès et de maladies dus à des substances chimiques dangereuses et à la pollution et à la contamination de l’air, de l’eau et du sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 3.9.1 : Taux de mortalité attribué à la pollution de l&apos;air ambiant et des ménages. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 19 juillet 2016&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicateurs connexes en date de février 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;11.6.2 : Niveaux moyens annuels de particules fines (par exemple PM2,5 et PM10) dans les villes (pondérés en fonction de la population). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.1.2 : Proportion de la population qui dépend principalement des combustibles et des technologies propres. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Informations institutionnelles&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organisation(s) : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Organisation mondiale de la Santé (OMS)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La mortalité attribuable aux effets conjoints de la pollution de l&apos;air ambiant et des ménages peut être exprimée comme suit Nombre de décès, Taux de mortalité. Les taux de mortalité sont calculés en divisant le nombre de décès par la population totale (ou indiqués si un groupe de population différent est utilisé, par exemple les enfants de moins de 5 ans). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des études épidémiologiques ont montré que l&apos;exposition à la pollution atmosphérique est liée, entre autres, aux maladies importantes prises en compte dans cette estimation : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Infections respiratoires aiguës chez les jeunes enfants (estimés à moins de 5 ans) ; &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maladies cérébrovasculaires (accidents vasculaires cérébraux) chez l&apos;adulte (estimé à plus de 25 ans) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maladies cardiaques ischémiques (MCI) chez les adultes (estimées à plus de 25 ans) ; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maladie pulmonaire obstructive chronique (MPOC) chez les adultes (estimée à plus de 25 ans) ; et &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cancer du poumon chez l&apos;adulte (estimé à plus de 25 ans) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mortalité résultant de l&apos;exposition à la pollution de l&apos;air ambiant (extérieur) et à la pollution de l&apos;air des ménages (intérieur) due à l&apos;utilisation de combustibles polluants pour la cuisine a été évaluée. La pollution de l&apos;air ambiant résulte des émissions de l&apos;activité industrielle, des ménages, des voitures et des camions qui sont des mélanges complexes de polluants atmosphériques, dont beaucoup sont nocifs pour la santé. De tous ces polluants, ce sont les particules fines qui ont le plus d&apos;effets sur la santé humaine. Par carburants polluants, on entend le kérosène, le bois, le charbon, les excréments d&apos;animaux, le charbon de bois et les déchets de culture. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Exposition : l&apos;indicateur 7.1.2 a été utilisé comme indicateur d&apos;exposition à la pollution atmosphérique domestique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La concentration moyenne annuelle de particules de moins de 2,5 um a été utilisée comme indicateur d&apos;exposition à la pollution de l&apos;air ambiant. Les données sont modélisées selon les méthodes décrites pour l&apos;indicateur 11.6.2. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fonction d&apos;exposition au risque : Les fonctions intégrées exposition-réponse (IER) développées pour l&apos;étude GBD 2010 (Burnett et al, 2014) et mises à jour pour l&apos;étude GBD 2013 (Forouzanfar et al, 2015) ont été utilisées. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Données sur la santé : Le nombre total de décès par maladie, pays, sexe et groupe d&apos;âge a été élaboré par l&apos;Organisation mondiale de la santé (OMS 2014b). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;NA&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ministère de la santé, Ministère de l&apos;environnement.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs de données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;L&apos;OMS&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justification :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre d&apos;un projet plus large visant à évaluer les principaux facteurs de risque pour la santé, la mortalité résultant de l&apos;exposition à la pollution de l&apos;air ambiant (extérieur) et à la pollution de l&apos;air domestique (intérieur) due à l&apos;utilisation de combustibles polluants pour la cuisine a été évaluée. La pollution de l&apos;air ambiant résulte des émissions provenant de l&apos;activité industrielle, des ménages, des voitures et des camions, qui sont des mélanges complexes de polluants atmosphériques, dont beaucoup sont nocifs pour la santé. De tous ces polluants, ce sont les particules fines qui ont le plus d&apos;effets sur la santé humaine. Par combustibles polluants, on entend le bois, le charbon, les déjections animales, le charbon de bois et les déchets végétaux, ainsi que le kérosène. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pollution atmosphérique est le plus grand risque environnemental pour la santé. La majeure partie du fardeau est supportée par les populations des pays à faible et moyen revenu.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une approximation des effets combinés des facteurs de risque est possible si l&apos;on peut supposer une indépendance et une faible corrélation entre les facteurs de risque ayant un impact sur les mêmes maladies (Ezzati et al, 2003). Dans le cas de la pollution de l&apos;air, cependant, l&apos;estimation des effets conjoints présente certaines limites : connaissances limitées sur la répartition de la population exposée à la fois à la pollution de l&apos;air domestique et à la pollution de l&apos;air ambiant, corrélation des expositions au niveau individuel, la pollution de l&apos;air domestique contribuant à la pollution de l&apos;air ambiant, et interactions non linéaires (Lim et al, 2012 ; Smith et al, 2014). Dans plusieurs régions, cependant, la pollution de l&apos;air domestique reste principalement un problème rural, alors que la pollution de l&apos;air ambiant est principalement un problème urbain. En outre, sur certains continents, de nombreux pays sont relativement peu touchés par la pollution de l&apos;air domestique, alors que la pollution de l&apos;air ambiant est une préoccupation majeure. En supposant une indépendance et une faible corrélation, il est possible de calculer une estimation approximative de l&apos;impact total, qui est inférieur à la somme de l&apos;impact des deux facteurs de risque.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Méthode de calcul : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La mortalité attribuable est calculée en combinant d’abord des informations sur le risque accru (ou relatif) d’une maladie résultant de l’exposition, avec des informations sur l’étendue de l’exposition dans la population (par exemple la concentration annuelle moyenne de particules à laquelle la population est exposée, proportion de la population dépendant principalement de combustibles polluants pour la cuisson). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Cela permet de calcul de la fraction attribuable « population» (PAF), qui est la fraction de la maladie observée dans une population donnée qui peut être attribuée à l’exposition (par exemple dans ce cas à la fois de la concentration moyenne annuelle de particules et de l’exposition aux combustibles polluants pour la cuisson). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’application de cette fraction à la charge totale de morbidité (p. ex. maladie cardiopulmonaire exprimée en décès) donne le nombre total de décès qui résultent de l’exposition à ce facteur de risque particulier (dans l’exemple donné ci-dessus, à la pollution atmosphérique ambiante et domestique). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour estimer les effets combinés des facteurs de risque, une fraction attribuable à la population commune est calculée, telle que décrite dans Ezzati et coll. (2003). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La mortalité associée à la pollution de l’air domestique et ambiant a été estimée en fonction du calcul des fractions attribuables à la population commune en supposant des expositions distribuées indépendamment et des dangers indépendants tels que décrits dans (Ezzati et coll., 2003). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La fraction commune attribuable à la population (PAF) a été calculée à l’aide de la formule suivante :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; PAF=1-PRODUIT (1-PAFi) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, lorsque pafi est PAF des facteurs de risque individuels. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Le PAF pour la pollution de l’air ambiant et le PAF pour la pollution atmosphérique domestique ont été évalués séparément, sur la base de l’évaluation comparative des risques (Ezzati et coll., 2002) et de groupes d’experts pour l’étude 2010 sur la charge mondiale de morbidité (Lim et coll., 2012 ; Smith et coll., 2014). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour l’exposition à la pollution de l’air ambiant, les estimations annuelles moyennes des particules d’un diamètre inférieur à 2,5 um (PM25) ont été modélisées comme décrit dans (OMS 2016, à venir), ou pour l’indicateur 11.6.2. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour l’exposition à la pollution atmosphérique des ménages, la proportion de la population qui dépend le plus des combustibles polluants utilisés pour la cuisson a été modélisée (voir l’indicateur 7.1.2 [utilisation de combustibles polluants=1 utilisation de combustibles propres]). Les détails sur le modèle sont publiés dans (Bonjour et coll., 2013). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les fonctions intégrées d’exposition-réponse (IER) développées pour le GBD 2010 (Burnett et coll., 2014) et mises à jour pour l’étude GBD 2013 (Forouzanfar et coll., 2015) ont été utilisées. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Le pourcentage de la population exposée à un facteur de risque spécifique (ici la pollution de l’air ambiant, c’est-à-dire les PM2,5) a été fourni par pays et par incrément de 1 ug/m3 ; les risques relatifs ont été calculés pour chaque augmentation de PM2,5, sur la base de l’IER. La concentration contrefactuelle a été choisie entre 5,6 et 8,8 ug/m3, comme décrit ailleurs (Ezzati et coll., 2002 ; Lim et coll., 2012). La population du pays attribuable à l’ALRI, à la MPOC, à la DMH, aux accidents vasculaires cérébraux et au cancer du poumon a été calculée à l’aide de la formule suivante :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; PAF=SUM(Pi(RR-1)/(SUM(RR-1)+1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;où je suis le niveau de PM2,5 en ug/m3, et Pi est le pourcentage de la population exposée à ce niveau de pollution atmosphérique, et RR est le risque relatif. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les calculs de la pollution atmosphérique des ménages sont similaires et sont expliqués en détail ailleurs (OMS 2014a). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Traitement des valeurs manquantes : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Au niveau national : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les pays qui ne disposent pas de données sont déclarés vierges.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Aux niveaux régional et mondial : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les pays qui ne disposent pas de données ne sont pas pris en compte dans les moyennes régionales et mondiales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agrégats régionaux : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le nombre de décès par pays est additionné et divisé par la population des pays inclus dans la région (agrégats régionaux) ou par la population totale (agrégats mondiaux).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les données sont disponibles par pays, sexe, maladie et âge.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données sont disponibles par pays, par sexe, par maladie et par âge.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources des divergences : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les différences sous-jacentes entre les données produites par les pays et les données estimées au niveau international peuvent être dues à :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Différentes données sur l&apos;exposition (concentration moyenne annuelle de particules de moins de 2,5 um de diamètre, proportion de la population utilisant des combustibles propres et des technologies de cuisson) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Différentes estimations du risque d&apos;exposition &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Différentes données de mortalité sous-jacente&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Références&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.who.int/gho/phe&quot;&gt;www.who.int/gho/phe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Références : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bonjour et al (2013). Environ Health Perspect, doi:10.1289/ehp.1205987. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burnett et al (2014). Environ Health Perspect, vol. 122, numéro 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezzati et al (2003). The Lancet, 362:271-80. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezzati et al (2002). The Lancet. 360(9343):1347-60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forouzanfar et al (2015). The Lancet, 386:2287-323. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lim et al (2012). The Lancet, 380(9859):2224-60. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smith et al (2014). Annu.Rev.Public Health, Vol 35. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMS (2014a). Description des méthodes pour la charge de morbidité attribuable à la pollution de l&apos;air des ménages. Accès à l&apos;adresse : &lt;a href=&quot;http://www.who.int/phe/health_topics/outdoorair/database/HAP_BoD_methods_March2014.pdf?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/phe/health_topics/outdoorair/database/HAP_BoD_methods_March2014.pdf?ua=1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMS (2014b). Estimations de la santé mondiale 2013 : Décès par cause, âge et sexe, par pays, 2000-2012 (estimations provisoires). Genève, Organisation mondiale de la santé, 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMS (2016, à paraître). Pollution de l&apos;air : évaluation mondiale de l&apos;exposition et de la charge de morbidité, OMS Genève. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt">&lt;p&gt;Objetivo 3: Garantir o acesso á saude de qualidade e promover o bem-estar para todos, em todas as idades&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.9: К 2030 году существенно сократить количество случаев смерти и заболевания в результате воздействия опасных химических веществ и загрязнения и отравления воздуха, воды и почв&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.9.1: Смертность от загрязнения воздуха в жилых помещениях и атмосферного воздуха&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 19 июля 2016 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели по состоянию на февраль 2020 года &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; 11.6.2: Среднегодовой уровень содержания мелких твердых частиц (например, класса PM2.5 и PM10) в атмосфере городов (в пересчете на численность населения)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 7.1.2: Доля населения, использующего в основном чистые виды топлива и технологии&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Смертность, связанная с совместным воздействием загрязненного воздуха внутри жилых помещений и атмосферного воздуха, может быть выражена как: Количество смертей, Уровень смертности. Уровень смертности рассчитывается путем деления количества умерших на общую численность населения (или указывается, если используется другая группа населения, например, дети до 5 лет). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные эпидемиологических исследований показали, что воздействие загрязненного воздуха связано, среди прочего, с важными заболеваниями, которые учитываются в этой оценке:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Острые респираторные инфекции у детей младшего возраста (по оценкам в возрасте до 5 лет); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Цереброваскулярные заболевания (инсульт) у взрослых (по оценкам, старше 25 лет); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Ишемическая болезнь сердца (ИБС) у взрослых (по оценкам, старше 25 лет); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Хроническая обструктивная болезнь легких (ХОБЛ) у взрослых (по оценкам, старше 25 лет); и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Рак легких у взрослых (по оценкам, старше 25 лет). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Была оценена смертность в результате воздействия загрязненного атмосферного (наружного) воздуха и бытового (внутри помещения) воздуха от использования загрязняющих видов топлива для приготовления пищи. Загрязнение окружающего воздуха происходит в результате выбросов от промышленных предприятий, домашних хозяйств, легковых и грузовых автомобилей, и эти выбросы представляют собой сложные смеси загрязнителей воздуха, многие из которых вредны для здоровья. Из всех этих загрязнителей наибольшее влияние на здоровье человека оказывают мелкие твердые частицы. Под загрязняющими видами топлива понимаются керосин, древесина, уголь, навоз животных, древесный уголь и отходы сельскохозяйственных культур.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Воздействие: показатель 7.1.2 используется для отображения воздействия загрязненного воздуха в жилых помещениях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Среднегодовая концентрация твердых частиц менее 2,5 мкм использовалась в качестве показателя воздействия загрязненного окружающего воздуха. Данные моделируются в соответствии с методами, описанными в показателе 11.6.2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Функция &quot;воздействие-риск&quot;: использовались функции интегрированного &quot;воздействия-отклика&quot; (ИВО), разработанные для исследования &quot;Глобального бремени болезней&quot; ГББ 2010 года (Burnett et al, 2014) и в дальнейшем обновленные для проведения исследования ГББ 2013 года (Forouzanfar et al, 2015).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по здоровью: расчет общего количества смертей с разбивкой по видам болезней, странам, полу и возрастным группам был произведен Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ, 2014b).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Не применимо &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Министерство здравоохранения, Министерство окружающей среды. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В рамках более широкого проекта по оценке основных факторов риска для здоровья была проведена оценка смертности в результате воздействия загрязненного атмосферного (наружного) воздуха и загрязненного воздуха в жилых помещениях (внутри помещений) в результате использования загрязняющего топлива для приготовления пищи. Загрязнение окружающего воздуха происходит в результате выбросов от промышленных предприятий, домашних хозяйств, легковых и грузовых автомобилей, и эти выбросы представляют собой сложные смеси загрязнителей воздуха, многие из которых вредны для здоровья. Из всех этих загрязнителей наибольшее влияние на здоровье человека оказывают мелкие твердые частицы. Под загрязняющими видами топлива понимаются древесина, уголь, навоз, древесный уголь и отходы сельскохозяйственных культур, а также керосин. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Загрязнение воздуха - самый большой экологический риск для здоровья. Основная часть бремени ложится на население стран с низким и средним уровнем дохода.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Аппроксимация комбинированных действий факторов риска возможна, если можно допустить независимость и слабую корреляцию между факторами риска и воздействием на проявление одних и тех же заболеваний (Ezzati et al, 2003). Однако, в случае загрязнения воздуха, существуют некоторые ограничения для оценки совместных действий: ограниченные знания о распределении населения, подвергающегося воздействию загрязненного воздуха как в жилых помещениях, так и атмосферного воздуха, корреляция воздействий на индивидуальном уровне, поскольку загрязнение воздуха в жилых помещениях является одним из факторов загрязнения атмосферного воздуха, а также нелинейные взаимодействия (Lim et al, 2012; Smith et al, 2014). Однако в некоторых регионах загрязнение воздуха в жилых помещениях остается в основном проблемой сельских районов, а загрязнение атмосферного воздуха - преимущественно городской проблемой. Кроме того, на некоторых континентах многие страны имеют относительно мало проблем с воздействием загрязненного воздуха в жилых помещениях, в то время как загрязнение атмосферного воздуха является серьезной проблемой. Если предположить наличие независимости и слабой корреляции, то можно рассчитать приблизительную оценку суммарного эффекта, который будет меньше суммы воздействия двух факторов риска.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Атрибутивная смертность рассчитывается путем объединения информации о повышенном (или относительном) риске заболевания в результате какого-либо воздействия с информацией о том, насколько широко распространено это воздействие среди населения (например, среднегодовая концентрация твердых частиц, воздействию которых подвергается население, доля населения, использующего в основном экологически чистые виды топлива для приготовления пищи). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Это позволяет рассчитать &quot;добавочную долю популяционного риска&quot; (ДДПР), которая представляет собой долю заболеваний, наблюдаемых в данной популяции, которая может быть отнесена на счет подверженности данному постороннему воздействию (например, в данном случае им является как среднегодовая концентрация твердых частиц, так и воздействие загрязняющих видов топлива, используемых для приготовления пищи).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для оценки комбинированных действий факторов риска рассчитывается общая добавочная доля популяционного риска, как описано в Ezzati et al (2003). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Смертность, связанная с загрязнением воздуха в жилых помещениях и загрязнением атмосферного воздуха, определяется на основе расчета общей добавочной доли популяционного риска с учетом независимо распределенных воздействий внешних факторов и независимых вредных воздействий, как описано в (Ezzati et al, 2003). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Общая добавочная доля популяционного риска (PAF) рассчитывается по следующей формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; PAF=1-PRODUCT (1-PAFi), &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;где PAFi - это добавочная доля популяционного риска индивидуальных факторов риска. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Добавочная доля популяционного риска (PAF) для загрязненного атмосферного воздуха и добавочная доля популяционного риска (PAF) для загрязненного воздуха в жилых помещениях были определены раздельно на основе сравнительной оценки рисков (Ezzati et al, 2002) и материалов экспертных групп по исследованию Глобального бремени болезней ГББ за 2010 год (GBD) 2010 (Lim et al, 2012; Smith et al, 2014).
&lt;p&gt;Для отражения воздействия внешних факторов на загрязнение атмосферы были смоделированы среднегодовые оценки наличия твердых частиц диаметром менее 2,5 мкм (PM25), как описано в (ВОЗ, 2016, готовится к печати), или для показателя 11.6.2. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для отражения воздействия внешних факторов на загрязнение воздуха в жилых помещениях была смоделирована доля населения, которая в первую очередь использует загрязняющие виды топлива для приготовления пищи (см. показатель 7.1.2 [использование загрязняющих видов топлива = 1-использование чистого топлива]). Подробная информация о модели опубликована в (Bonjour et al, 2013). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Использовались функции интегрированного &quot;воздействия-отклика&quot; (IER), разработанные для исследования ГББ за 2010 год (Burnett et al, 2014) и дополнительно обновленные для исследования ГББ за 2013 год (Forouzanfar et al, 2015). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Доля населения, на которое влияет определенный фактор риска (в данном случае - загрязнение атмосферного воздуха, т. е. твердыми частицами PM2,5), был предоставлен по странам с шагом 1 мкг / м3; относительные риски были рассчитаны для каждого шага приращения PM2,5 на основе интегрированного &quot;воздействия-отклика&quot;. Контрфактическая концентрация была выбрана от 5,6 до 8,8 мкг / м3, как описано в другом месте (Ezzati et al, 2002; Lim et al, 2012). Добавочная доля популяционного риска страны, связанная с острыми респираторными инфекциями нижних дыхательных путей, ХОБЛ, ИБС, инсультом и раком легких, была рассчитана по следующей формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; PAF = SUM (Pi (RR-1) / (SUM (RR-1) +1) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; где i - уровень PM2,5 в мкг / м3, Pi - процент населения, дышащего воздухом, имеющим данный уровень загрязнения, а RR - относительный риск. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Расчеты загрязнения воздуха в жилых помещениях аналогичны и подробно описаны в другом месте (WHO 2014a). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Страны, по которым нет данных, указываются как не представившие отчет. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Страны, по которым нет данных, не включаются в средние региональные и глобальные показатели. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Количество смертей по странам суммируется и делится на численность населения стран, входящих в регион (региональные агрегаты) или на общую численность населения (глобальные агрегаты). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны по странам, полу, видам заболеваний и возрасту. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Разбивка: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны по странам, по полу, по видам заболеваний и по возрасту. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Основные различия между данными, подготовленными странами, и данными, рассчитанными для международного уровня, могут быть вызваны следующими причинами: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Различные данные по воздействию внешних факторов (среднегодовая концентрация твердых частиц диаметром менее 2,5 мкм, доля населения, использующего чистые виды топлива и технологии для приготовления пищи) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Различные оценки риска воздействия внешних факторов&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Различные исходные данные по смертности &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;www.who.int/gho/phe&quot;&gt; www.who.int/gho/phe &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bonjour et al (2013). Environ Health Perspect, doi:10.1289/ehp.1205987.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Burnett et al (2014). Environ Health Perspect, Vol 122, Issue 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezzati et al (2003). The Lancet, 362:271-80.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ezzati et al (2002). The Lancet. 360(9343):1347-60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forouzanfar et al (2015). The Lancet, 386:2287-323.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lim et al (2012). The Lancet, 380(9859):2224-60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smith et al (2014). Annu.Rev.Public Health, Vol 35.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ (2014a). Описание методов сокращения бремени заболеваний, вызываемых загрязненным воздухом в жилых помещениях. Доступно по адресу: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/phe/health_topics/outdoorair/database/HAP_BoD_methods_March2014.pdf?ua=1&quot;&gt; http://www.who.int/phe/health_topics/outdoorair/database/HAP_BoD_methods_March2014.pdf?ua=1 &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ (2014b). Глобальные оценки состояния здоровья, 2013 год: Смертность по причинам смерти, возрасту и полу, по странам, 2000–2012 годы. (Предварительные оценки). Женева, Всемирная организация здравоохранения, 2014 год. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВОЗ (2016 г., готовится к печати). Загрязнение воздуха: глобальная оценка воздействия внешних факторов и бремени заболеваний, ВОЗ, Женева. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
