<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 3-b-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar">اخر تحديث
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Meta 3: Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objetivo 3.b: Apoyar las actividades de investigación y desarrollo de vacunas y medicamentos contra las enfermedades transmisibles y no transmisibles que afectan primordialmente a los países en desarrollo y facilitar el acceso a medicamentos y vacunas esenciales asequibles de conformidad con la Declaración relativa al Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio y la Salud Pública, en la que se afirma el derecho de los países en desarrollo a utilizar al máximo las disposiciones del Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio respecto a la flexibilidad para proteger la salud pública y, en particular, proporcionar acceso a los medicamentos para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 3.b.1: Proporción de la población inmunizada con todas las vacunas incluidas en cada programa nacional&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 3 : Permettre à tous de vivre en bonne santé et promouvoir le bien-être de tous à tout âge.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 3.b: Appuyer la recherche et le développement de vaccins et de médicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en développement, donner accès, à un coût abordable, aux médicaments et vaccins essentiels, conformément à la Déclaration de Doha sur l’Accord sur les aspects des droits de propriété intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la santé publique, qui réaffirme le droit qu’ont les pays en développement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui ménagent une flexibilité lorsqu’il s’agit de protéger la santé publique et, en particulier, d’assurer l’accès universel aux médicaments&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 3.b.1: Proportion de la population cible ayant reçu tous les vaccins prévus par le programme national&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Dernière mise à jour : Mars 2020 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicateurs connexes en février 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Cible 3.8 : Assurer une couverture sanitaire universelle, y compris la protection contre les risques financiers, l&apos;accès à des services de santé essentiels de qualité et l&apos;accès de tous à des médicaments et vaccins essentiels sûrs, efficaces, de qualité et d&apos;un coût abordable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicateur 3.8.1 : Couverture des services de santé essentiels (définie comme la couverture moyenne des services essentiels basée sur les interventions de traçage qui comprennent la santé génésique, maternelle, néonatale et infantile, les maladies infectieuses, les maladies non transmissibles et la capacité et l&apos;accès aux services, parmi la population générale et la population la plus défavorisée) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Informations institutionnelles&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organisation(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Organisation mondiale de la santé (OMS), Fonds des Nations Unies pour l&apos;enfance (UNICEF)&amp;#x2019;&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Couverture du vaccin contenant le DTC (3 &lt;sup&gt; rd &lt;/sup&gt; dose) &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; : &lt;/em&gt; Pourcentage de nourrissons survivants ayant reçu les 3 doses de vaccin contenant l&apos;anatoxine diphtérique et tétanique contre la coqueluche au cours d&apos;une année donnée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Couverture du vaccin contre la rougeole (2&lt;sup&gt;ème &lt;/sup&gt; dose) :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Pourcentage d&apos;enfants ayant reçu deux doses de vaccin contre la rougeole selon le calendrier recommandé au niveau national par les services de vaccination de routine au cours d&apos;une année donnée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Couverture du vaccin conjugué anti-pneumococcique (dernière dose du calendrier) :&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Pourcentage de nourrissons survivants ayant reçu les doses de vaccin conjugué anti-pneumococcique recommandées au niveau national au cours d&apos;une année donnée. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Couverture du vaccin anti-papillomavirus (dernière dose du calendrier) &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Pourcentage de filles de 15 ans ayant reçu les doses recommandées de vaccin anti-papillomavirus. On utilise actuellement les résultats du programme de l&apos;année civile précédente en fonction du groupe d&apos;âge cible. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Conformément à son mandat qui consiste à fournir des orientations aux États membres sur les questions de politique sanitaire, l&apos;OMS formule des recommandations mondiales en matière de vaccins et d&apos;immunisation pour les maladies qui ont un impact sur la santé publique internationale. Les programmes nationaux adaptent les recommandations et élaborent des calendriers de vaccination nationaux, en fonction de l&apos;épidémiologie des maladies locales et des priorités sanitaires nationales. Les calendriers de vaccination nationaux et le nombre de vaccins recommandés varient d&apos;un pays à l&apos;autre, seuls les vaccins DTC contre la polio et la rougeole étant utilisés dans tous les pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La population cible du vaccin est définie en fonction de l&apos;âge recommandé pour l&apos;administration. La plupart des vaccins sont administrés au cours des deux premières années de la vie. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;La couverture du DTC contenant le vaccin &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; mesure la force globale du système pour assurer la vaccination des nourrissons &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Couverture de la rougeole contenant le vaccin &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; capacité de fournir des vaccins au-delà de la première année de vie par le biais des services de vaccination de routine &lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Couverture du vaccin conjugué antipneumococcique &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : adaptation des nouveaux vaccins pour les enfants &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Couverture du vaccin contre le HPV &lt;/em&gt; : &lt;/strong&gt;vaccination du cycle de vie &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Systèmes nationaux d&apos;information sur la santé ou systèmes nationaux d&apos;immunisation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Registres nationaux d&apos;immunisation &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquêtes de haute qualité sur les ménages avec module de vaccination (par exemple, EDS, MICS, enquêtes nationales dans le pays). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Processus de recouvrement : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Collecte annuelle de données par le biais d&apos;un mécanisme établi. Depuis 1998, dans un effort pour renforcer la collaboration et réduire au minimum la charge de travail liée à l&apos;établissement des rapports, l&apos;OMS et l&apos;UNICEF collectent conjointement des informations au moyen d&apos;un questionnaire standard (le formulaire de rapport conjoint) envoyé à tous les États membres &lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/reporting/en/&quot;&gt;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/reporting/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Collecte de données :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Collecte annuelle de données de mars à mai chaque année. Consultation des pays en juin de chaque année. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publication des données :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;15 juillet de chaque année pour les séries chronologiques 1980 &amp;#x2013; année de diffusion -1. (en juillet 2019, estimations pour la période 1980-2018) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ministères de la santé, programmes d&apos;immunisation&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs de données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;L&apos;OMS et UNICEF&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Raison d&apos;être :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur vise à mesurer l&apos;accès aux vaccins, y compris les vaccins nouvellement disponibles ou sous-utilisés, au niveau national. Au cours des dernières décennies, tous les pays ont ajouté de nombreux vaccins nouveaux et sous-utilisés à leur calendrier national de vaccination et plusieurs vaccins en phase finale de développement doivent être introduits d&apos;ici 2030. Pour surveiller la lutte contre les maladies et l&apos;impact des vaccins, il est important de mesurer la couverture de chaque vaccin dans le calendrier national de vaccination et le système est déjà en place pour tous les programmes nationaux. Toutefois, la mesure directe de la proportion de la population couverte par tous les vaccins du programme n&apos;est possible que si le pays dispose d&apos;un registre national de vaccination nominale qui fonctionne bien, généralement un registre électronique qui permettra d&apos;estimer facilement cette couverture. Les pays développeront et renforceront les registres de vaccination, mais il est nécessaire de disposer d&apos;une autre méthode de mesure. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Commentaires et limitations : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le choix d&apos;un ensemble de vaccins reflète la capacité des programmes de vaccination à fournir des vaccins tout au long du cycle de vie et à adapter les nouveaux vaccins. La couverture d&apos;autres vaccins recommandés par l&apos;OMS est également disponible et peut être assurée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Étant donné que le vaccin anti-papillomavirus est relativement nouveau et que le calendrier de vaccination varie d&apos;un pays à l&apos;autre, la couverture sera estimée pour les filles vaccinées avant l&apos;âge de 15 ans et qu&apos;à l&apos;heure actuelle, les données sont limitées à un très petit nombre de pays, ce qui signifie que les rapports commenceront plus tard.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;OMS et l&apos;UNICEF ont élaboré conjointement une méthodologie pour estimer la couverture vaccinale nationale à partir de certains vaccins en 2000. Cette méthodologie a été affinée et revue par des comités d&apos;experts au fil du temps. La méthodologie a été publiée et la référence est disponible dans la section de référence. Estimations des séries chronologiques pour les vaccins recommandés par l&apos;OMS produites et publiées chaque année depuis 2001. La méthodologie utilise les données communiquées par les autorités nationales à partir des systèmes administratifs des pays ainsi que les données provenant des enquêtes sur la vaccination ou des enquêtes sur les ménages à indicateurs multiples. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Traitement des valeurs manquantes : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Au niveau national : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le premier point de données est la première année de déclaration après l&apos;introduction du vaccin. Lorsque les données nationales ne sont pas disponibles, l&apos;interpolation est utilisée entre deux points de données et l&apos;extrapolation à partir du dernier point de données disponible. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Au niveau régional et mondial : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toute imputation nécessaire est effectuée au niveau national. Ces valeurs nationales peuvent ensuite être utilisées pour calculer les valeurs régionales et mondiales. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agrégats régionaux : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Moyenne pondérée des taux de couverture au niveau des pays où les pondérations sont les tailles de population cible des pays sur la base de World Population Prospects : 2019 revision de la Division de la population des Nations Unies. Tous les pays de la région sont inclus. Pour le VPH, les filles de 15 ans ont été utilisées pour le calcul de la moyenne pondérée. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données relatives à la couverture des différents vaccins sont collectées chaque année et examinées par le groupe d&apos;experts interinstitutions de l&apos;OMS et de l&apos;UNICEF, et des estimations sont faites pour chaque pays et chaque année. Les données sont publiées à la fois sur les sites web de l&apos;OMS et de l&apos;UNICEF. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/%20monitoring_surveillance/routine/coverage/en/index4.html&quot;&gt;http://www.who.int/immunization/ monitoring_surveillance/routine/coverage/fr/index4.html &lt;/a&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;&lt;a href=&quot;http://www.data.unicef.org/child-health/immunization&quot;&gt;http://www.data.unicef.org/child-health/immunization&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Couverture pour 2018 &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;DTP3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;MCV2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PCV3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;VPH &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Global &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;86%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;69%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;47%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;12%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Australie et Nouvelle-Zélande &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;95%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;93%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;95%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;76%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
       &lt;/p&gt;Asie centrale et Asie du Sud &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;88%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;79%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;30%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;/p&gt;Asie de l&apos;Est et du Sud-Est &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;91%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;88%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;13%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;3%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
       &lt;/p&gt;Amérique latine &amp;amp; Caraïbes &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;85%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;77%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;79%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;61%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Amérique du Nord et Europe&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;93%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;91%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;81%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;35%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
       &lt;p&gt;Océanie &lt;/p&gt;.
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;66%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;13%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;48%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;4%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Afrique subsaharienne. &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;75%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;24%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;71%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;8%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Asie occidentale et Afrique du Nord (M49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;90%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;84%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;58%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Situation géographique, c&apos;est-à-dire estimations régionales et nationales et éventuellement infranationales &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources des divergences : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les pays s&apos;appuient souvent sur des données administratives de couverture, tandis que l&apos;OMS et l&apos;UNICEF examinent et évaluent des données provenant de différentes sources, notamment des systèmes administratifs et des enquêtes. Les différences entre les estimations produites par les pays et les estimations internationales sont principalement dues aux différences entre les estimations de couverture provenant des systèmes administratifs et les résultats des enquêtes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si le vaccin n&apos;est pas inclus dans le calendrier national de vaccination, la couverture du secteur privé ne sera pas prise en compte. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Références&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/coverage/en/index4.html&quot;&gt;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/coverage/en/index4.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.unicef.org/immunization/&quot;&gt;https://www.unicef.org/immunization/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Références : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Burton A, Monasch R, Lautenbach B, Gacic-Dobo M, Neill M, Karimov R, Wolfson L, Jones G, Birmingham M. Estimations de l&apos;OMS et de l&apos;UNICEF de la couverture vaccinale nationale des nourrissons : méthodes et processus. Organe mondial de la santé Bull. 2009;87(7):535-41.Available at: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/bulletin/volumes/87/7/08-053819/en/&quot;&gt;http://www.who.int/bulletin/volumes/87/7/08-053819/en/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#xA0;Burton A, Kowalski R, Gacic-Dobo M, Karimov R, Brown D. A Formal Representation of the WHO and UNICEF Estimates of National Immunization Coverage : A Computational Logic Approach. PLoS ONE 2012;7(10) : e47806. doi:10.1371/journal.pone.0047806. Disponible à l&apos;adresse : &lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3485034/pdf/pone.0047806.pdf&quot;&gt;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3485034/pdf/pone.0047806.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brown D, Burton A, Gacic-Dobo M, Karimov R An Introduction to the Grade of Confidence in the WHO and UNICEF Estimates of National Immunization Coverage The Open Public Health Journal, 2013, 6, 73-76. Disponible à l&apos;adresse suivante: &lt;a href=&quot;http://www.benthamscience.com/open/tophj/articles/V006/73TOPHJ.pdf&quot;&gt; http://www.benthamscience.com/open/tophj/articles/V006/73TOPHJ.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brown, David &amp;amp; Burton, Anthony &amp;amp; Gacic-Dobo, Marta. (2015). Examen d&apos;un ajustement du biais de rappel appliqué aux estimations de couverture basées sur des enquêtes pour les vaccins multidoses. 10.13140/RG.2.1.2086.2883.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 3: Обеспечение здорового образа жизни и содействие благополучию для всех в любом возрасте&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 3.b: Оказывать содействие исследованиям и разработкам вакцин и лекарственных препаратов для лечения инфекционных и неинфекционных болезней, которые в первую очередь затрагивают развивающиеся страны, обеспечивать доступность недорогих основных лекарственных средств и вакцин в соответствии с Дохинской декларацией «Соглашение по ТРИПС и общественное здравоохранение», в которой подтверждается право развивающихся стран в полном объеме использовать положения Соглашения по торговым аспектам прав интеллектуальной собственности в отношении проявления гибкости для целей охраны здоровья населения и, в частности, обеспечения доступа к лекарственным средствам для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 3.b.1: Доля целевой группы населения, охваченная иммунизацией всеми вакцинами, включенными в национальные программы&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 3: Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 3.b: Support the research and development of vaccines and medicines for the communicable and non&amp;#x2011;communicable diseases that primarily affect developing countries, provide access to affordable essential medicines and vaccines, in accordance with the Doha Declaration on the TRIPS Agreement and Public Health, which affirms the right of developing countries to use to the full the provisions in the Agreement on Trade-Related Aspects of Intellectual Property Rights regarding flexibilities to protect public health, and, in particular, provide access to medicines for all&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 3.b.1: Proportion of the target population covered by all vaccines included in their national programme&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: March 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Related indicators as of February 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Target 3.8 Achieve universal health coverage, including financial risk protection, access to quality essential health-care services and access to safe, effective, quality and affordable essential medicines and vaccines for all. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicator 3.8.1: Coverage of essential health services (defined as the average coverage of essential services based on tracer interventions that include reproductive, maternal, newborn and child health, infectious diseases, non-communicable diseases and service capacity and access, among the general and the most disadvantaged population)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;World Health Organization (WHO), United Nations Children&amp;#x2019;s Fund (UNICEF)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Coverage of DTP containing vaccine (3&lt;sup&gt;rd&lt;/sup&gt; dose)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;:&lt;/em&gt; Percentage of surviving infants who received the 3 doses of diphtheria and tetanus toxoid with pertussis containing vaccine in a given year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Coverage of Measles containing vaccine (2&lt;sup&gt;nd&lt;/sup&gt; dose):&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Percentage of children who received two dose of measles containing vaccine according to nationally recommended schedule through routine immunization services in a given year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Coverage of Pneumococcal conjugate vaccine (last dose in the schedule):&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Percentage of surviving infants who received the nationally recommended doses of pneumococcal conjugate vaccine in a given year. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Coverage of HPV vaccine (last dose in the schedule)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Percentage of 15 years old girls received the recommended doses of HPV vaccine. Currently performance of the programme in the previous calendar year based on target age group is used.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In accordance with its mandate to provide guidance to Member States on health policy matters, WHO provides global vaccine and immunization recommendations for diseases that have an international public health impact. National programmes adapt the recommendations and develop national immunization schedules, based on local disease epidemiology and national health priorities. National immunization schedules and number of recommended vaccines vary between countries, with only DTP polio and measles containing vaccines being used in all countries. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The target population for given vaccine is defined based on recommended age for administration. The primary vaccination series of most vaccines are administered in the first two years of life.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Coverage of DTP containing vaccine&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; measure the overall system strength to deliver infant vaccination&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Coverage of Measles containing vaccine&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ability to deliver vaccines beyond first year of life through routine immunization services.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Coverage of Pneumococcal conjugate vaccine&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: adaptation of new vaccines for children&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Coverage of HPV vaccine&lt;/em&gt;: &lt;/strong&gt;life cycle vaccination&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;National Health Information Systems or National Immunization systems &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;National immunization registries&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;High quality household surveys with immunization module (e.g. DHS, MICS, national in-country surveys) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Annual data collection through established mechanism. Since 1998, in an effort to strengthen collaboration and minimize the reporting burden, WHO and UNICEF jointly collect information through a standard questionnaire (the Joint Reporting Form) sent to all Member States &lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/reporting/en/&quot;&gt;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/reporting/en/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Annual data collection March-May each year. Country consultation June each year&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data release:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;15 July each year for time series 1980 &amp;#x2013; release year -1. (in July 2019 estimates from 1980-2018)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ministries of Health, Immunization programmes&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;WHO and UNICEF&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This indicator aims to measure access to vaccines, including the newly available or underutilized vaccines, at the national level. In the past decades all countries added numerous new and underutilised vaccines in their national immunization schedule and there are several vaccines under final stage of development to be introduced by 2030. For monitoring diseases control and impact of vaccines it is important to measure coverage from each vaccine in national immunization schedule and the system is already in place for all national programmes, however direct measurement for proportion of population covered with all vaccines in the programme is only feasible if the country has a well-functioning national nominal immunization registry, usually an electronic one that will allow this coverage to be easily estimated. While countries will develop and strengthen immunization registries it is a need for an alternative measurement. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The rationale to select a set of vaccines reflects the ability of immunization programmes to deliver vaccines over the life cycle and to adapt new vaccines. Coverage for other WHO recommended vaccines are also available and can be provided.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Given that HPV vaccine is relatively new and vaccination schedule varies from countries to country coverage estimate will be made for girls vaccinated by ag 15 and at the moment data is limited to very few countries therefore reporting will start later.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;WHO and UNICEF jointly developed a methodology to estimate national immunization coverage form selected vaccines in 2000. The methodology has been refined and reviewed by expert committees over time. The methodology was published and reference is available under the reference section. Estimates time series for WHO recommended vaccines produced and published annually since 2001. The methodology uses data reported by national authorities from countries administrative systems as well as data from immunization or multi indicator household surveys. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The first data point is the first reporting year after vaccine introduction. When country data are not available interpolation is used between 2 data points and extrapolation from the latest available data point. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Any needed imputation is done at country level. These country values can then be used to compute regional and global ones. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Weighted average of the country-level coverage rates where the weights are the country target population sizes based on World Population Prospects: 2019 revision from the UN Population Division. All countries from the region are included. For HPV 15 year old girls were used for calculation weighted average. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Coverage data for different vaccines are collected annually and reviewed by WHO and UNICEF inter agency expert group and estimates made for each country and each year. Data are published both on WHO and UNICEF web sites. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/%20monitoring_surveillance/routine/coverage/en/index4.html&quot;&gt;http://www.who.int/immunization/ monitoring_surveillance/routine/coverage/en/index4.html&lt;/a&gt;&lt;u&gt; &lt;/u&gt;&lt;a href=&quot;http://www.data.unicef.org/child-health/immunization&quot;&gt;http://www.data.unicef.org/child-health/immunization&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coverage for 2018&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;DTP3&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;MCV2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PCV3 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;HPV&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Global&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;86%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;69%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;47%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;12%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Australia and New Zealand &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;95%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;93%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;95%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;76%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Central Asia and Southern Asia &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;88%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;79%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;30%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Eastern Asia and South-eastern Asia &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;91%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;88%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;13%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;3%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Latin America &amp;amp; the Caribbean &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;85%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;77%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;79%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;61%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Northern America and Europe &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;93%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;91%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;81%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;35%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Oceania &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;66%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;13%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;48%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;4%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sub-Saharan Africa &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;75%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;24%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;71%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;8%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Western Asia and Northern Africa (M49)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;90%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;84%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;58%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;1%&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Geographical location, i.e. regional and national and potentially subnational estimates&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Countries often relay on administrative coverage data, while WHO and UNICEF review and assess data from different sources including administrative systems and surveys. Differences between country produced and international estimates are mainly due to differences between coverage estimates from administrative system and survey results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In case the vaccine is not included in national immunization schedule the coverage from private sector will not be reflected. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/coverage/en/index4.html&quot;&gt;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/coverage/en/index4.html&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.unicef.org/immunization/&quot;&gt;https://www.unicef.org/immunization/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Burton A, Monasch R, Lautenbach B, Gacic-Dobo M, Neill M, Karimov R, Wolfson L, Jones G, Birmingham M. WHO and UNICEF estimates of national infant immunization coverage: methods and processes. Bull World Health Organ. 2009;87(7):535-41.Available at: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/bulletin/volumes/87/7/08-053819/en/&quot;&gt;http://www.who.int/bulletin/volumes/87/7/08-053819/en/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#xA0;Burton A, Kowalski R, Gacic-Dobo M, Karimov R, Brown D. A Formal Representation of the WHO and UNICEF Estimates of National Immunization Coverage: A Computational Logic Approach. PLoS ONE 2012;7(10): e47806. doi:10.1371/journal.pone.0047806. Available at: &lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3485034/pdf/pone.0047806.pdf&quot;&gt;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3485034/pdf/pone.0047806.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brown D, Burton A, Gacic-Dobo M, Karimov R An Introduction to the Grade of Confidence in the WHO and UNICEF Estimates of National Immunization Coverage The Open Public Health Journal, 2013, 6, 73-76. Available at: &lt;a href=&quot;http://www.benthamscience.com/open/tophj/articles/V006/73TOPHJ.pdf&quot;&gt;http://www.benthamscience.com/open/tophj/articles/V006/73TOPHJ.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brown, David &amp;amp; Burton, Anthony &amp;amp; Gacic-Dobo, Marta. (2015). An examination of a recall bias adjustment applied to survey-based coverage estimates for multi-dose vaccines. 10.13140/RG.2.1.2086.2883.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
