<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 4-1-1a, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 4.1: By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 4.1.1: Proportion of children and young people: (a) in grades 2/3; (b) at the end of primary; and (c) at the end of lower secondary achieving at least a minimum proficiency level in (i) reading and (ii) mathematics, by sex&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: November 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Related indicators&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The parity indices for this indicator are reported in SDG indicator 4.5.1.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UNESCO Institute of Statistics (UIS)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Percentage of children and young people achieving at least a minimum proficiency level in (i) reading and (ii) mathematics during primary education (Grade 2 or 3), at the end of primary education, and at the end of lower secondary education. The minimum proficiency level will be measured relative to new common reading and mathematics scales currently in development.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Minimum proficiency level&lt;/em&gt; &lt;em&gt;(MPL)&lt;/em&gt; is the benchmark of basic knowledge in a domain (mathematics, reading, etc.) measured through learning assessments. In September 2018, an agreement was reached on a verbal definition of the global minimum proficiency level of reference for each of the areas and domains of Indicator 4.1.1 as described in the &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/02/MPLs_revised_doc_20190204.docx&quot;&gt;Minimum Proficiency Levels (MPLs): Outcomes of the consensus building meeting&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Minimum proficiency levels defined by each learning assessment&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To ensure comparability across learning assessments, a verbal definition of MPL for each domain and levels between cross-national assessments (CNAs) was established by conducting an analysis of the performance level descriptors (PLDs)&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; of cross-national, regional, and community-led tests in reading and mathematics. The analysis was led and completed by the UIS and a consensus among experts on the proposed methodology was deemed adequate and pragmatic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The global MPL definitions for the domains of reading and mathematics are presented in Table 1.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Table 1. Minimum proficiency levels defined by each learning assessment&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reading&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Educational Level&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descriptor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grade 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;They read and comprehend most of written words, particularly familiar ones, and extract explicit information from sentences.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grade 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Students read aloud written words accurately and fluently. They understand the overall meaning of sentences and short texts. Students identify the texts&amp;#x2019; topic&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grades 4 &amp;amp; 6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Students interpret and give some explanations about the main and secondary ideas in different types of texts. They establish connections between main ideas on a text and their personal experiences as well as general knowledge. &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grades 8 &amp;amp; 9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Students establish connections between main ideas on different text types and the author&amp;#x2019;s intentions. They reflect and draw conclusions based on the text.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mathematics&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Educational Level&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descriptor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grades 2-3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Students demonstrate skills in number sense and computation, shape recognition and spatial orientation.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grades 4-6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Students demonstrate skills in number sense and computation, basic measurement, reading, interpreting, and constructing graphs, spatial orientation, and number patterns. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grades 8 &amp;amp; 9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Students demonstrate skills in computation, application problems, matching tables and graphs, and making use of algebraic representations. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; PLD: Performance level descriptors are descriptions of the performance levels to express the knowledge and skills required to achieve each performance level, by domain.   &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Type of data sources: In school and population-based learning assessments.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Table 2. How interim reporting is structured?&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;In-school based&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Household Based Surveys&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cross-national&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;National &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grade 2 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;or 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;LLECE&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Yes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;MICS6&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;2/3 plus one year when primary lasts more than 4 years according to ISCED level of the country&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PASEC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;EGRA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;TIMSS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;EGMA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PIRLS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PAL network&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;End of primary&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;LLECE&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Yes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;PAL network&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;plus or minus one year of last year of primary according to ISCED level of the country&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PASEC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;TIMSS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PIRLS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PILNA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;SEAMEO&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;SACMEQ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;End of lower secondary&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PISA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Yes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.younglives.org.uk/&quot;&gt;Young Lives&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;plus two or minus one of last year of lower secondary according to ISCED level of the country&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PISA-D&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;TIMSS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition of minimum level until 2018 release&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Those defined by each assessment by point of measurement and domain&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition of minimum level from 2019 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;According to alignment as adopted by Global Alliance to Monitoring Learning (&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/&quot;&gt;GAML&lt;/a&gt;) and Technical Cooperation Group (&lt;a href=&quot;http://tcg.uis.unesco.org/&quot;&gt;TCG&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grade for end of primary and end of lower secondary&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;As defined by the ISCED levels in each country&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Validation &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Sent from UIS for countries&amp;#x2019; approval&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Information not available.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data collection is ongoing.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data release:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;February 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;School Based assessments&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;u&gt;International Large Scale Assessments&lt;/u&gt; are reported to the UIS by cross-national organisations (LLECE, PASEC, TIMSS, and PIRLS). Typically, Cross National Large Scale Assessment, either regional or international, define various performance levels, and report as well the mean and standard deviation. They choose as well one level as the cut-off point that defines what children/youth are below or above level.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;u&gt;Regional assessments&lt;/u&gt;: PASEC, SACMEQ, ERCE, PILNA, SEAMEO.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;u&gt;National Large-Scale Assessments&lt;/u&gt; either sample- or census- based. Countries should report the proportion of students by level of competency for each domain indicating as well the minimum proficiency level, when it is defined by the national assessment. EGRA and EGMA as reported by USAID or individual countries. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Household-Based survey&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;MICS6: reported to the UIS by UNICEF&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pal Network: reported to the UIS by Pal Network&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;UNESCO Institute of Statistics (UIS)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator aims to measure the percentage of children and young people who have achieved the minimum learning outcomes in reading and mathematics during or at the end of the relevant stages of education.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The higher the figure the higher the proportion of children and/or young people reaching at least minimum proficiency in the respective domain (reading or mathematic) with the limitations indicated under the &amp;#x201C;Comments and limitations&amp;#x201D; section.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Learning outcomes from cross-national learning assessment are directly comparable for all countries which participated in the same cross-national learning assessments. However, these outcomes are not comparable across different cross-national learning assessments or with national learning assessments. A level of comparability of learning outcomes across assessments could be achieved by using different methodologies, each with varying standard errors. The period of 2020-2021 will shed light on the standard errors&amp;#x2019; size for these methodologies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The comparability of learning outcomes over time has additional complications, which require, ideally, to design and implement a set of comparable items as anchors in advance. Methodological developments are underway to address comparability of assessments outcomes over time. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The number of children and/or young people at the relevant stage of education n in year t achieving or exceeding the pre-defined proficiency level in subject s expressed as a percentage of the number of children and/or young people at stage of education n, in year t, in any proficiency level in subject s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MPL&lt;sub&gt;t,n,s,&lt;/sub&gt; = MP&lt;sub&gt;t,n,s&lt;/sub&gt; / P&lt;sub&gt;t,n&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;where: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP&lt;sub&gt;t,n,s&lt;/sub&gt; = the number of children and young people at stage of education n, in year t, who have achieved or exceeded the minimum proficiency level in subject s. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P&lt;sub&gt;t,n &lt;/sub&gt;= the number of children and young people at stage of education n, in year t, in any proficiency level in subject s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;n = the stage of education that was assessed&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s = the subject that was assessed (reading or mathematics).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Harmonize various data sources&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To address the challenges posed by the limited capacity of some countries to implement cross-national, regional, and national assessments, actions have been taken by the UIS and its partners. The strategies are used according to its level of precision and following a &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&quot;&gt;reporting protocol&lt;/a&gt; that includes the national assessments under specific circumstances. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Out-of-school children &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In 2016, 263 million children, adolescents and youth were out of school, representing nearly one-fifth of the global population of this age group. 63 million, or 24% of the total, are children of primary school age (typically 6 to 11 years old); 61 million, or 23% of the total, are adolescents of lower secondary school age (typically 12 to 14 years old); and 139 million, or 53% of the total, are youth of upper secondary school age (about 15 to 17 years old). Not all these kids will be permanently outside school, some will re-join the educational system and, eventually, complete late, while some of them will enter late. The quantity varies per country and region and demands some adjustment in the estimate of Indicator 4.1.1. There is currently a discussion on how to implement these adjustments to reflect all the population. In 2017, the &lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/en/blog/helping-countries-improve-their-data-out-school-children&quot;&gt;&lt;u&gt;UIS proposed to make adjustments using the out-of-school children (OOSC)&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; and the completion rates. &lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; UIS (2017a). More than one-half of children and adolescents are not learning worldwide. Montreal and UIS (2017b). Counting the number of children not learning: Methodology for a global composite indicator for education. Montreal. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Missing values are not imputed.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Missing values are not imputed.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Not yet applicable. Data are reported at the national level only. Population weighted average by region to be reported in 2020. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Information not available.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quality assurance:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Information not available.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Time series:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data available since 2000. The indicator will be reported annually.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Indicator is published disaggregated by sex. Other disaggregation such as location, socio-economic status, immigrant status, ethnicity and language of the test at home are based on data produced by international organizations administering cross learning assessment detailed in the &lt;a href=&quot;http://tcg.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/4/2020/08/metadata-4.1.1.pdf&quot;&gt;expanded metadata document&lt;/a&gt; and validated by countries. Parity indexes are estimated in the reporting of Indicator 4.5.1. Information on the disaggregation of variable for Indicator 4.1.1 are presented in the following tables.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Not yet applicable. Data are reported at the national level only.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Minimum Proficiency Levels&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/07/MPLs_revised_doc_20190506_v2.pdf&quot;&gt;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/07/MPLs_revised_doc_20190506_v2.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costs and Benefits of Different Approaches to Measuring the Learning Proficiency of Students (SDG Indicator 4.1.1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/ip53-costs-benefits-approaches-measuring-proficiency-2019-en.pdf&quot;&gt;http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/ip53-costs-benefits-approaches-measuring-proficiency-2019-en.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protocol for Reporting on SDG Global Indicator 4.1.1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&quot;&gt;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Global Proficiency Framework for Reading and Mathematics - Grade 2 to 6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/Global-Proficiency-Framework-18Oct2019_KD.pdf&quot;&gt;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/Global-Proficiency-Framework-18Oct2019_KD.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Meta 4: Garantizar una educación inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objetivo 4.1: De aquí a 2030, asegurar que todas las niñas y todos los niños terminen la enseñanza primaria y secundaria, que ha de ser gratuita, equitativa y de calidad y producir resultados de aprendizaje pertinentes y efectivos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 4.1.1: Proporción de niños, niñas y adolescentes que, a) en los cursos segundo y tercero, b) al final de la enseñanza primaria y c) al final de la enseñanza secundaria inferior, han alcanzado al menos un nivel mínimo de competencia en i) lectura y ii) matemáticas, desglosada por sexo&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 4 : Assurer l&apos;accès de tous à une éducation de qualité, sur un pied d&apos;égalité, et à promouvoir les possibilités d&apos;apprentissage tout au long de la vie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 4.1 : D’ici à 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les garçons suivent, sur un pied d’égalité, un cycle complet d’enseignement primaire et secondaire gratuit et de qualité, les dotant d’acquis véritablement utiles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 4.1.1: Proportion d&apos;enfants et de jeunes (a) en cours élémentaire; (b) en fin de cycle primaire; c) en fin de premier cycle du secondaire qui maîtrisent au moins les normes d&apos;aptitudes minimales en i) lecture et ii) mathématiques, par sexe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dernière mise à jour : Novembre 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicateurs connexes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les indices de parité pour cet indicateur sont indiqués dans l&apos;indicateur 4.5.1 de l&apos;ODD.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Informations institutionnelles&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organisation(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Institut de statistique de l&apos;UNESCO (ISU)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pourcentage d&apos;enfants et de jeunes atteignant au moins un niveau de compétence minimum en (i) lecture et (ii) mathématiques au cours de l&apos;enseignement primaire (2e ou 3e année), à la fin de l&apos;enseignement primaire et à la fin de l&apos;enseignement secondaire inférieur. Le niveau de compétence minimum sera mesuré par rapport à de nouvelles échelles communes de lecture et de mathématiques actuellement en cours d&apos;élaboration&lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt; Le niveau de compétence minimum &lt;/em&gt; &lt;em&gt;(NCM) &lt;/em&gt; est la référence des connaissances de base dans un domaine (mathématiques, lecture, etc.) mesurées par des évaluations de l&apos;apprentissage. En septembre 2018, un accord a été conclu sur une définition verbale du niveau minimum global de compétence de référence pour chacun des domaines et des domaines de l&apos;indicateur 4.1.1, tel que décrit dans les &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/02/MPLs_revised_doc_20190204.docx&quot;&gt; niveaux minimums de compétence (NMC) : Résultats de la réunion de concertation. &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Niveaux de compétence minimums définis par chaque évaluation d&apos;apprentissage &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin d&apos;assurer la comparabilité des évaluations de l&apos;apprentissage, une définition verbale de la NCM pour chaque domaine et niveaux entre les évaluations transnationales (ETN) a été établie en effectuant une analyse des descripteurs de niveau de performance (DNP) &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; des tests transnationaux, régionaux et communautaires en lecture et en mathématiques. L&apos;analyse a été menée et complétée par l&apos;ISU et un consensus parmi les experts sur la méthodologie proposée a été jugé adéquat et pragmatique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les définitions globales des NCM pour les domaines de la lecture et des mathématiques sont présentées dans le tableau 1. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tableau 1. Niveaux de compétence minimums définis par chaque évaluation de l&apos;apprentissage &lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lecture&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Niveaux d&apos;étude&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripteur&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2e année&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Ils lisent et comprennent la plupart des mots écrits, en particulier les mots familiers, et extraient des informations explicites des phrases. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3e année&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
&lt;p&gt;Les élèves lisent à haute voix des mots écrits avec précision et aisance. Ils comprennent le sens général des phrases et des textes courts. Les élèves identifient les textes &amp;#x2019; sujet &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;4e année &amp;amp; 6 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Les élèves interprètent et donnent quelques explications sur les idées principales et secondaires dans différents types de textes. Ils établissent des liens entre les idées principales d&apos;un texte et leurs expériences personnelles ainsi que leurs connaissances générales. &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 8e année &amp;amp; 9 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Les élèves établissent des liens entre les idées principales sur différents types de textes et les intentions de l&apos;auteur&amp;#x2019;*. Ils réfléchissent et tirent des conclusions à partir du texte.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mathématiques&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Niveaux d&apos;étudel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripteur&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2e et 3e année&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Les étudiants font preuve de compétences en matière de sens et de calcul des nombres, de reconnaissance des formes et d&apos;orientation spatiale.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;4e et 6e année&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Les élèves font preuve de compétences en matière de sens et de calcul des nombres, de mesures de base, de lecture, d&apos;interprétation et de construction de graphiques, d&apos;orientation spatiale et de modèles numériques.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8e année &amp;amp; 9 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Les élèves font preuve de compétences en calcul, en problèmes d&apos;application, en appariement de tableaux et de graphiques et en utilisation de représentations algébriques.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;]&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; DNP: Les descripteurs de niveaux de performance sont des descriptions des niveaux de performance pour exprimer les connaissances et les compétences requises pour atteindre chaque niveau de performance, par domaine.   &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Type de sources de données : Dans les évaluations de l&apos;apprentissage à l&apos;école et dans la population. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Tableau 2. Comment les rapports intermédiaires sont-ils structurés? &lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        
      &lt;/th&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;À l&apos;école&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enquêtes auprès des ménages &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Année&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transnational&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;National &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2e année &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ou 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;LLECE &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Oui &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;MICS6 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;2/3 plus un an lorsque le primaire dure plus de 4 ans selon le niveau de la CITE du pays &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PASEC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;EGRA &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;TIMSS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;EGMA &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PIROUETTES&lt;p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Réseau PAL &amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fin du primaire &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;LLECE &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Oui &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Réseau PAL &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;plus ou moins une année de la dernière année du primaire selon le niveau CITE du pays &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PASEC &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;TIMSS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; PIRLS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PILNA &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;SEAMEO &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;SACMEQ &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fin du premier cycle de l&apos;enseignement secondaire&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PISA &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Oui &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.younglives.org.uk/&quot;&gt;Jeunes vies&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;plus deux ou moins un de la dernière année du secondaire inférieur selon le niveau CITE du pays &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;PISA-D &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;TIMSS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition du niveau minimum jusqu&apos;à la libération de 2018 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Celles définies par chaque évaluation par point de mesure et par domaine &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition du niveau minimum à partir de 2019 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Selon l&apos;alignement adopté par l&apos;Alliance mondiale pour le suivi de l&apos;apprentissage (&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/&quot;&gt;GAML&lt;/a&gt;) et le Groupe de coopération technique (&lt;a href=&quot;http://tcg.uis.unesco.org/&quot;&gt;GCT&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note de fin de primaire et de fin de premier cycle du secondaire &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Tels que définis par les niveaux de la CITE dans chaque pays &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Validation &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Envoyé de l&apos;ISU pour approbation des pays &amp;#x2019; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;h2&gt;Processus de collecte:&lt;/h2&gt; 
&lt;p&gt;Information non disponible.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
 &lt;h2&gt;Collecte de données:&lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;La collecte de données est en cours.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publication des données:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Février 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
 &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apprentissage à l&apos;école&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;ul&gt; 
&lt;li&gt;&lt;u&gt;Les évaluations internationales à grande échelle sont rapportées à l&apos;ISU par des organisations internationales (LLECE, PASEC, TIMSS et PIRLS). Qu&apos;elles soient régionales ou transnationales, elles incluent généralement différents niveaux de performance ainsi que la moyenne et l&apos;écart type. Chacune d&apos;entre elles détermine un niveau de référence permettant d&apos;identifier les enfants/ les jeunes qui obtiennent le niveau minimal. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Évaluations nationales à grande échelle basées sur un échantillon ou un recensement. Les pays doivent rapporter la proportion d&apos;élèves par niveau de compétence et ce pour chaque domaine, ainsi que le niveau de compétence minimal, lorsqu&apos;il est défini par l&apos;évaluation nationale. EGRA et EGMA tels que rapportés par USAID ou par les pays individuels.&lt;/li&gt; 
 &lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enquêtes auprès des ménages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;MICS6 : rapporté à l&apos;ISU par l&apos;UNICEF&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Le Réseau Pal : rapporté à l&apos;ISU par le Réseau Pal&lt;/li&gt;
 &lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs de données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Institut de statistique de l&apos;UNESCO (ISU)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justification :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur vise à mesurer le pourcentage d&apos;enfants et de jeunes qui ont atteint les résultats d&apos;apprentissage minimums en lecture et en mathématiques pendant ou à la fin des étapes d&apos;enseignement concernées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus le chiffre est élevé, plus la proportion d&apos;enfants et/ou de jeunes atteignant au moins une compétence minimale dans le domaine respectif (lecture ou mathématiques) avec les limitations indiquées dans la section &amp;#x201C;Commentaires et limitations &amp;#x201D; est élevée. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les résultats de l&apos;évaluation transnationale de l&apos;apprentissage sont directement comparables pour tous les pays qui ont participé aux mêmes évaluations transnationales de l&apos;apprentissage. Cependant, ces résultats ne sont pas comparables entre les différentes évaluations transnationales ou avec les évaluations nationales. Un niveau de comparabilité des résultats d&apos;apprentissage entre les évaluations pourrait être atteint en utilisant différentes méthodologies, chacune avec des erreurs types variables. La période 2020-2021 mettra en lumière la taille des erreurs types &amp;#x2019; pour ces méthodologies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comparabilité des résultats d&apos;apprentissage dans le temps présente des complications supplémentaires, qui nécessitent, idéalement, de concevoir et de mettre en œuvre un ensemble d&apos;éléments comparables comme points d&apos;ancrage à l&apos;avance. Des développements méthodologiques sont en cours pour traiter de la comparabilité des résultats des évaluations dans le temps. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le nombre d&apos;enfants et/ou de jeunes à l&apos;étape d&apos;éducation n concernée au cours de l&apos;année t atteignant ou dépassant le niveau de compétence prédéfini dans les matières s, exprimé en pourcentage du nombre d&apos;enfants et/ou de jeunes à l&apos;étape d&apos;éducation n, au cours de l&apos;année t, dans tout niveau de compétence dans les matières s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NCP&lt;sub&gt;t,n,s, &lt;/sub&gt; = MP&lt;sub&gt;t,n,s&lt;/sub&gt; / P&lt;sub&gt;t,n&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;où : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CM&lt;sub&gt;t,n,s&lt;/sub&gt; = le nombre d&apos;enfants et de jeunes au stade d&apos;éducation n, au cours de l&apos;année t, qui ont atteint ou dépassé le niveau de compétence minimum dans la matière s. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P&lt;sub&gt;t,n &lt;/sub&gt;= le nombre d&apos;enfants et de jeunes à l&apos;étape d&apos;éducation n, en année t, dans tout niveau de compétence dans la matière s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;n = le stade de l&apos;éducation qui a été évalué. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s = la matière qui a été évaluée (lecture ou mathématiques). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Harmoniser les différentes sources de données.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour relever les défis posés par la capacité limitée de certains pays à mettre en œuvre des évaluations transnationales, régionales et nationales, des mesures ont été prises par l&apos;ISU et ses partenaires. Les stratégies sont utilisées en fonction de leur niveau de précision et selon un protocole de rapport &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&quot;&gt;&lt;/a&gt; qui inclut les évaluations nationales dans des circonstances spécifiques. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Enfants non scolarisés. &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En 2016, 263 millions d&apos;enfants, d&apos;adolescents et de jeunes n&apos;étaient pas scolarisés, ce qui représente près d&apos;un cinquième de la population mondiale de cette tranche d&apos;âge. 63 millions, soit 24 % du total, sont des enfants en âge de fréquenter l&apos;école primaire (généralement de 6 à 11 ans) ; 61 millions, soit 23 % du total, sont des adolescents en âge de fréquenter l&apos;école secondaire inférieure (généralement de 12 à 14 ans) ; et 139 millions, soit 53 % du total, sont des jeunes en âge de fréquenter l&apos;école secondaire supérieure (environ 15 à 17 ans). Tous ces jeunes ne seront pas définitivement exclus de l&apos;école, certains réintégreront le système éducatif et finiront éventuellement leurs études avec retard, tandis que d&apos;autres y entreront tardivement. La quantité varie selon les pays et les régions et exige un certain ajustement dans l&apos;estimation de l&apos;indicateur 4.1.1. Une discussion est en cours sur la manière de mettre en œuvre ces ajustements pour refléter l&apos;ensemble de la population. En 2017, l&apos;ISU &lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/en/blog/helping-countries-improve-their-data-out-school-children&quot;&gt;&lt;u&gt; a proposé de procéder à des ajustements en utilisant les enfants non scolarisés (OOSC) &lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt; et les taux d&apos;achèvement. 2573]&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; ISU (2017a). Plus de la moitié des enfants et des adolescents n&apos;apprennent pas dans le monde entier. Montréal et ISU (2017b). Comptage du nombre d&apos;enfants n&apos;apprenant pas : Méthodologie pour un indicateur composite global pour l&apos;éducation. Montréal. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Traitement des valeurs manquantes :&lt;/h2&gt;
 &lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Au niveau national&lt;/li&gt; 
&lt;/ul&gt;
 &lt;p&gt;Les valeurs manquantes ne sont pas imputées.&lt;/p&gt; 
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Aux niveaux régional et mondial&lt;/li&gt;
 &lt;/ul&gt; 
&lt;p&gt;Les valeurs manquantes ne sont pas imputées.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agrégats régionaux : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pas encore applicable. Les données sont communiquées au niveau national uniquement. Moyenne pondérée de la population par région à déclarer en 2020. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Méthodes et instructions à la disposition des pays pour la compilation des données au niveau national : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Information non disponible. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Assurance de la qualité :&lt;/h2&gt; 
&lt;p&gt;Information non disponible.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Séries chronologiques : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Données disponibles depuis 2000. L&apos;indicateur fera l&apos;objet d&apos;un rapport annuel.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur est publié ventilé par sexe. D&apos;autres ventilations telles que le lieu, le statut socio-économique, le statut d&apos;immigrant, l&apos;ethnicité et la langue du test à domicile sont basées sur des données produites par des organisations internationales administrant l&apos;évaluation de l&apos;apprentissage croisé, détaillées dans le &lt;a href=&quot;http://tcg.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/4/2020/08/metadata-4.1.1.pdf&quot;&gt;document de métadonnées étendues &lt;/a&gt; et validées par les pays. Les indices de parité sont estimés dans le rapport de l&apos;indicateur 4.5.1. Les informations sur la désagrégation de la variable pour l&apos;Indicateur 4.1.1 sont présentées dans les tableaux suivants. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources de divergences : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Pas encore disponible. Les données ne sont communiquées qu&apos;au niveau national. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Références&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Niveaux de compétence minimum&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/07/MPLs_revised_doc_20190506_v2.pdf&quot;&gt;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/07/MPLs_revised_doc_20190506_v2.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coûts et avantages des différentes approches pour mesurer les compétences d&apos;apprentissage des étudiants (indicateur de l&apos;ODD 4.1.1) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/ip53-costs-benefits-approaches-measuring-proficiency-2019-en.pdf&quot;&gt;http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/ip53-costs-benefits-approaches-measuring-proficiency-2019-en.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protocole pour l&apos;établissement de rapports sur l&apos;indicateur global de l&apos;ODD 4.1.1 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&quot;&gt;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cadre mondial de compétences en lecture et en mathématiques - 2e à 6e année &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/Global-Proficiency-Framework-18Oct2019_KD.pdf&quot;&gt;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/Global-Proficiency-Framework-18Oct2019_KD.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 4: Обеспечение всеохватного и справедливого качественного образования и поощрение возможности обучения на протяжении всей жизни для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 4.1: К 2030 году обеспечить, чтобы все девочки и мальчики завершали получение бесплатного, равноправного и качественного начального и среднего образования, позволяющего добиться востребованных и эффективных результатов обучения&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 4.1.1: Доля детей и молодежи, приходящаяся на a) учащихся 2 и 3 классов; b) выпускников начальной школы; и c) выпускников неполной средней школы, которые достигли по меньшей мере минимального уровня владения навыками i) чтения и ii) математики, в разбивке по полу&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Последнее обновление: ноябрь 2020 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Индексы равенства для этого показателя приведены в показателе 4.5.1 ЦУР. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Институциональная информация&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Организация(и):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ИСЮ)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доля детей и молодежи, которые достигли по крайней мере минимального уровня владения навыками в i) чтении и ii) математике во время получения начального образования (2 или 3 класс), выпускников начальной школы и выпускников неполной средней школы. Минимальный уровень владения навыками будет оцениваться по новым общим шкалам оценки владения навыками в чтении и математике, которые в настоящее время разрабатываются.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Минимальный уровень владения навыками&lt;/em&gt; &lt;em&gt; (МУВН) &lt;/em&gt; - это эталон базовых знаний в предметной области (математика, чтение и т. д.), отражаемый с помощью оценок успеваемости. В сентябре 2018 года была достигнута договоренность о словесном определении глобального минимального уровня владения навыками для каждой из категорий и предметных областей показателя 4.1.1, как описано в &lt;a href = &quot;http: //gaml.uis.unesco .org / wp-content / uploads / sites / 2/2019/02 / MPLs_revised_doc_20190204.docx &quot;&gt;Minimum Proficiency Levels (MPLs): Outcomes of the consensus building meeting&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt;Минимальные уровни владения навыками, определяемые каждой оценкой успеваемости &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Для обеспечения сопоставимости оценок успеваемости, словесное определение МУВН для каждой предметной области и уровней в сфере межнациональных оценок (МНО) было установлено путем проведения анализа идентификаторов уровня владения предметом (ИУВП) &lt;sup&gt; &lt;a href = &quot;# footnote- 1 &quot;id =&quot; footnote-ref-1 &quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; межнациональных, региональных исследований и тестов, проводимых сообществами, по чтению и математике. Статистический институт ЮНЕСКО (СИЮ) провел анализ и представил его итоги, и, по общему заключению экспертов, предложенная методология была признана адекватной и приемлемой с практической точки зрения. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальные определения МУВН для предметных областей чтения и математики представлены в таблице 1. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Таблица 1. Минимальные уровни владения навыками, определяемые каждой оценкой успеваемости &lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Чтение &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Уровень образования &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Идентификатор &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 2 класс &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Они читают и понимают большинство написанных слов, особенно знакомых, и извлекают явную информацию из предложений. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 3 класс &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся точно и бегло читают вслух написанные слова. Они понимают общий смысл предложений и коротких текстов. Учащиеся определяют тему текстов &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 4 классы &amp;amp; 6 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Учащиеся интерпретируют и дают некоторые объяснения основных и второстепенных идей в разных типах текстов. Они устанавливают связь между основными идеями по тексту и своим личным опытом, а также общими знаниями. &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 8 классы &amp;amp; 9 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt;Учащиеся устанавливают связи между основными идеями в разных типах текстов и намерениями автора. Они размышляют и делают выводы на основании текста. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Математика &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Уровень образования &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; Идентификатор &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 2–3 классы &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся демонстрируют навыки арифметического мышления и вычислений, распознавания форм и пространственной ориентации. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 4–6 классы &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся демонстрируют навыки арифметического мышления и вычислений, основных измерений, чтения, интерпретации и построения графиков, пространственной ориентации и шаблонов цифр. &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 8 классы &amp;amp; 9 &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;
        &lt;p&gt; Учащиеся демонстрируют навыки в вычислении, решении прикладных задач, сопоставлении таблиц и графиков и использовании алгебраических представлений.&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
&lt;/table&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; ИУВП: идентификаторы уровня владения предметом - это описания уровней владения предметом, служащие для того, чтобы продемонстрировать знания и навыки, необходимые для достижения каждого уровня владения предметом, в разбивке по областям. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h1&gt;Источники данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тип источников данных: оценки успеваемости по материалам тестирования учащихся в школе и по материалам обследования населения. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Таблица 2. Как структурирована промежуточная отчетность?&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;По материалам тестирования учащихся в школе&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;По материалам обследования домашних хозяйствах&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
      &lt;th rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Класс&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Межнациональная&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Национальная&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Класс 2 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;или 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования LLECE&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Да&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Кластерное обследование по многим показателям MICS66&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;2/3 плюс один год, если начальное образование в стране длится более 4
лет, руководствуясь уровнем МСКО&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Программа анализа систем образования PASEC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка навыков чтения младших школьников EGRA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества математического и естественнонаучного
образования TIMSS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка навыков младших школьников по математике EGMA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества чтения и понимания текста PIRLS &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Сообщество «Народное действие для образования» PAL network&amp;#xA0;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Окончание начальной школы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования LLECE&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Да&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Сообщество «Народное действие для образования» PAL network&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;7&quot;&gt;
        &lt;p&gt;плюс или минус один год продолжительности обучения в начальной школе
страны, руководствуясь уровнем МСКО&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Программа анализа систем образования PASEC&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества математического и естественнонаучного
образования TIMSS&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества чтения и понимания текста PIRLS&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Оценка грамотности и умения считать на островах Тихого океана PILNA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Организация министров образования Юго-Восточной Азии SEAMEO&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Консорциум Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования
SACMEQ&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Окончание неполной средней школы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международная программа по оценке образовательных достижений учащихся
PISA&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Да&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.younglives.org.uk/&quot;&gt;Молодые жизни&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;плюс или минус один год продолжительности обучения в неполной средней
школе страны, руководствуясь уровнем МСКО&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международная программа по оценке образовательных достижений учащихся
для развития PISA-D&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Международное исследование качества математического и естественнонаучного
образования TIMSS&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Определение минимального уровня до выпуска данных за 2018 год&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Те, которые описываются каждой оценкой по точке измерения и области&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Определение минимального уровня с выпуска данных за 2019 год
&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Согласно уточнению, принятому Глобальным альянсом по мониторингу обучения
(&lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/&quot;&gt; GAML &lt;/a&gt;) и Группой технического сотрудничества (&lt;a href = &quot;http: / /tcg.uis.unesco.org/&quot;&gt;TCG &lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оценка по окончании начальной школы и окончании неполной средней
школы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;В соответствии с уровнями МСКО в каждой стране&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Валидация &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Отправлено из СИЮ для утверждения странами&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;h2&gt; Процесс сбора: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Информация отсутствует. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Сбор данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сбор данных проводится постоянно.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Выпуск данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Февраль 2020 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Поставщики данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оценки успеваемости по материалам тестирования учащихся в школе&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Международные широкомасштабные оценки успеваемости представляются в ИСЮ межнациональными организациями (Латиноамериканская лаборатория оценки качества образования (LLECE), Программа анализа систем образования (PASEC), Международное исследование качества математического и естественнонаучного образования (TIMSS) и Международное исследование качества чтения и понимания текста (PIRLS)). Как правило, Межнациональные широкомасштабные оценки успеваемости, как региональные, так и международные, устанавливают различные уровни успеваемости и приводят также среднее значение и стандартное отклонение. Они также выбирают один уровень в качестве точки отсечения, который определяет, какие дети/молодые люди находятся ниже или выше этого уровня.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;u&gt;Региональные оценки успеваемости&lt;/u&gt;: Программа анализа систем образования (PASEC), Консорциум Южной и Восточной Африки по мониторингу качества образования (SACMEQ), Региональное сравнительно-пояснительное исследование (ERCE), Оценка грамотности и умения считать на островах Тихого океана (PILNA), Организация министров образования Юго-Восточной Азии (SEAMEO)).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;u&gt;Национальные широкомасштабные оценки успеваемости &lt;/u&gt; на основе выборочных обследований или переписей. Страны должны представлять информацию о доле студентов по уровню компетентности для каждой предметной области, указывая также минимальный уровень владения навыками, когда уровень определяется национальной оценкой. Оценка навыков чтения младших школьников (EGRA) и оценка навыков младших школьников по математике (EGMA) представляется по данным Агентства США по международному развитию (USAID) или отдельных стран. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оценки успеваемости по материалам обследования домашних хозяйствах&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Кластерное обследование по многим показателям (MICS6): ЮНИСЕФ представляет информацию Статистическому институту ЮНЕСКО&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Сообщество «Народное действие для образования»: Сообщество «Народное действие для образования» представляет информацию Статистическому институту ЮНЕСКО&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Составители данных&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ИСЮ)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обоснование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Показатель направлен на определение доли детей и молодых людей, которые достигли минимальных результатов обучения чтению и математике во время или в конце соответствующих этапов обучения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Чем выше этот показатель, тем выше доля детей и / или молодежи, достигших хотя бы минимального уровня владения навыками в соответствующей области (чтение или математика) с ограничениями, указанными в разделе «Комментарии и ограничения».&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Результаты обучения, получаемые из межнациональной оценки успеваемости, полностью сопоставимы по всем странам, которые участвовали в идентичных межнациональных оценках успеваемости. Однако эти результаты будут несопоставимы с результатами, получаемыми из несхожих межнациональных оценок успеваемости или национальных оценок успеваемости. Уровень сопоставимости результатов обучения, получаемых из оценок успеваемости, мог бы быть достигнут путем использования различных методологий, каждая из которых имеет разные стандартные ошибки. Период 2020-2021 годов прольет свет на размер стандартных ошибок для этих методологий. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Сопоставимость результатов обучения в динамике по времени сопряжена с дополнительными трудностями, которые в идеале требуют, чтобы был заранее разработан и внедрен набор сопоставимых элементов в качестве точек отсчёта. Ведутся методологические разработки для обеспечения сопоставимости результатов обучения в динамике по времени. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Количество детей и / или молодых людей на соответствующей ступени образования n в году t, достигших или превысивших заранее определенный уровень владения навыками по предмету s, выраженное в долях от количества детей и / или молодых людей на ступени обучения n, в год t, находящихся на любом уровне владения навыками по предмету s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; MPL &lt;sub&gt; t, n, s, &lt;/sub&gt; = MP &lt;sub&gt; t, n, s &lt;/sub&gt; / P &lt;sub&gt; t, n &lt;/sub&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; MP &lt;sub&gt; t, n, s &lt;/sub&gt; = количество детей и молодых людей на ступени образования n в году t, которые достигли или превысили минимальный уровень владения предметом s. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; t, n &lt;/sub&gt; = количество детей и молодых людей на ступени образования n, в году t, находящихся на любом уровне владения предметом s. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; n = оцениваемая ступень образования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; s = оцениваемый предмет (чтение или математика). &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Согласование различных источников данных &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; СИЮ и его партнеры приняли меры для решения проблем, связанных с ограниченными возможностями некоторых стран по проведению межнациональных, региональных и национальных оценок. Стратегии используются в соответствии с уровнем точности и в соответствии с &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&quot;&gt;reporting protocol &lt;/a&gt;, который включает национальные оценки успеваемости при определенных обстоятельствах.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дети, не посещающие школу &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В 2016 году школу не посещали 263 миллиона детей, подростков и молодежи, что составляет почти пятую часть населения этой возрастной группы в мире. 63 миллиона, или 24% от общего числа, составляют дети младшего школьного возраста (обычно от 6 до 11 лет); 61 миллион, или 23% от общего числа, составляют подростки младшего школьного возраста (обычно от 12 до 14 лет); и 139 миллионов, или 53% от общего числа, составляют молодые люди старшего школьного возраста (примерно от 15 до 17 лет). Не все эти дети будут постоянно находиться вне школы, некоторые снова присоединятся к системе образования и, в конечном итоге, закончат обучение с опозданием, а некоторые из них поступят на обучение позже. Количество варьируется в зависимости от страны и региона и требует некоторой корректировки в оценке Показателя 4.1.1. В настоящее время обсуждаются меры, как применить эти корректировки, чтобы отразить все население. В 2017 году &lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/en/blog/helping-countries-improve-their-data-out-school-children&quot;&gt; &lt;u&gt; СИЮ предложил внести корректировки с учетом процентов детей, не посещающие школу (ДНПШ) &lt;/u&gt; &lt;/a&gt; &lt;sup&gt; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/sup&gt; и процентов учащихся, завершивших обучение. &lt;/p&gt; &lt;div class = &quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-2&quot;&gt; 2 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; UIS (2017a). Более половины детей и подростков во всем мире не учатся. Монреаль и СИЮ (2017b). Подсчет количества детей, находящихся вне системы обучения: методика составления глобального композитного показателя образования. Монреаль. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;На страновом уровне:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Отсутствующие значения не вменяются.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Отсутствующие значения не вменяются.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пока не применимо. Данные представляются только на национальном уровне. Средняя численность, взвешенная на население по регионам, будет представлена в 2020 году.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Информация отсутствует. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Гарантия качества:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Информация отсутствует.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные доступны с 2000 года. Показатель будет представляться ежегодно. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель публикуется с разбивкой по полу. Другое дезагрегирование, такое как по местоположению, социально-экономическому статусу, иммиграционному статусу , этнической принадлежности и языку, на котором проводилось тестирование дома, основано на данных, предоставленных международными организациями, проводящими перекрестную оценку успеваемости, подробно описано в &lt;a href=&quot;http://tcg.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/4/2020/08/metadata-4.1.1.pdf&quot;&gt; документе, содержащем расширенные метаданные &lt;/a&gt; и подтвержденное странами. Индексы равенства отражаются в отчетности по показателя 4.5.1. Информация о дезагрегировании переменной для показателя 4.1.1 представлена в следующих таблицах. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Пока не применимо. Данные представлены только на национальном уровне. &lt;/P&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Минимальные уровни владения навыками &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/07/MPLs_revised_doc_20190506_v2.pdf&quot;&gt; http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/07/MPLs_revised_doc_20190506_v2.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Затраты и преимущества различных подходов к оценке уровня владения навыками учащимися (показатель 4.1.1 ЦУР) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/ip53-costs-benefits-approaches-measuring-proficiency-2019-en.pdf&quot;&gt; http://uis.unesco.org/sites/default/files/documents/ip53-costs-benefits-approaches-measuring-proficiency-2019-en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Протокол отчетности по глобальному показателю ЦУР 4.1.1 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf&quot;&gt; http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/GAML6-WD-2-Protocol-for-reporting-4.1.1_v1.pdf [ 924] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Глобальная система оценки владения навыками чтения и математики - 2–6 классы &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/Global-Proficiency-Framework-18Oct2019_KD.pdf&quot;&gt; http://gaml.uis.unesco.org/wp-content/uploads/sites/2/2019/05/Global-Proficiency-Framework-18Oct2019_KD.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
