<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 5-6-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 5.6: Ensure universal access to sexual and reproductive health and reproductive rights as agreed in accordance with the Programme of Action of the International Conference on Population and Development and the Beijing Platform for Action and the outcome documents of their review conferences&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 5.6.1: Proportion of women aged 15&amp;#x2013;49 years who make their own informed decisions regarding sexual relations, contraceptive use and reproductive health care&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021-03-01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SDG Indicator 5.6.2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Target 3.7: By 2030, ensure universal access to sexual and reproductive health-care services, including for family planning, information and education, and the integration of reproductive health into national strategies and programmes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;United Nations Population Fund (UNFPA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;United Nations Population Fund (UNFPA)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion of women aged 15-49 years (married or in union) who make their own decision on all three selected areas i.e. decide on their own health care; decide on use of contraception; and can say no to sexual intercourse with their husband or partner if they do not want. Only women who provide a &amp;#x201C;yes&amp;#x201D; answer to all three components are considered as women who make their own decisions regarding sexual and reproductive health. A union involves a man and a woman regularly cohabiting in a marriage-like relationship.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Women&amp;#x2019;s autonomy in decision-making and exercise of their reproductive rights is assessed from responses to the following three questions:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Who usually makes decisions about health care for yourself?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RESPONDENT &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; HUSBAND/PARTNER&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RESPONDENT AND HUSBAND/PARTNER JOINTLY&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; SOMEONE ELSE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; OTHER SPECIFY &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Who usually makes the decision on whether or not you should use contraception? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RESPONDENT &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; HUSBAND/PARTNER &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RESPONDENT AND HUSBAND/PARTNER JOINTLY&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; SOMEONE ELSE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; OTHER SPECIFY&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Can you say no to your husband/partner if you do not want to have sexual intercourse?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; YES &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; NO &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; DEPENDS/NOT SURE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A woman is considered to have autonomy in reproductive health decision making and to be empowered to exercise their reproductive rights if they (1) decide on health care for themselves, either alone or jointly with their husbands or partners, (2) decide on use or non-use of contraception, either alone or jointly with their husbands or partners; and (3) can say no to sex with their husband/partner if they do not want to.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proportion. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adopted by 179 governments, the 1994 International Conference on Population and Development Programme of Action marked a fundamental shift in global thinking on population and development issues. It moved away from a focus on reaching specific demographic targets to a focus on the needs, aspirations and rights of individual women and men. The Programme of Action asserted that everyone counts, that the true focus of development policy must be the improvement of individual lives and the measure of progress should be the extent to which we address inequalities. For more information on ICPD Programme of Action, please visit https://www.unfpa.org/sites/default/files/pub-pdf/programme_of_action_Web%20ENGLISH.pdf.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data are mainly derived from nationally representative Demographic and Health Surveys (DHS). Data sources increasingly include Multiple Indicator Cluster Surveys (MICS) and Generations and Gender Surveys (GGS), and other country-specific household surveys.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data is collected in line with the methodology used for the relevant national survey. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data for SDG indicator 5.6.1 may be collected through existing county-specific surveys. For existing national household surveys, it must be ascertained that the sampling design does not systematically exclude subgroups of the population that are important to SDG 5.6.1, specifically, women of reproductive age (15-49) that are currently married or in union. Surveys that cover only certain population subgroups, such as women who speak the dominant language or women from the main ethnic group, may exclude the experiences of a large number of women. Data on the ethnicity and religion of the survey participants should be collected whenever available. The survey should have a large sample size (usually between 5,000 and 30,000 households), be nationally-representative, and representative, at least, at one administrative level below the national level.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surveys on unrelated topics may not be good candidates for the incorporation of the SDG 5.6.1 questions. The sensitivity of the topics addressed in health surveys, in particular, those examining women&amp;#x2019;s health, making them a feasible instrument for incorporating questions on women&amp;#x2019;s experience of decision making in sex relations, use of contraceptive, and health care for themselves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In order to generate data for SDG 5.6.1, all three questions must be included in the survey. The three questions in the Definition section provides generic questions that can be used in country-specific surveys. For the first and the second questions, these should include distinct categories for women making decisions herself, and women making decisions jointly with her husband/partner. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As per DHS, MICS, GGS and country-specific survey cycles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Annual&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agencies responsible for household surveys at national level.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNFPA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The mandate of UNFPA, as established by the United Nations Economic and Social Council (ECOSOC) in 1973 and reaffirmed in 1993, is (1) to build the knowledge and the capacity to respond to needs in population and family planning; (2) to promote awareness in both developed and developing countries of population problems and possible strategies to deal with these problems; (3) to assist their population problems in the forms and means best suited to the individual countries&amp;apos; needs; (4) to assume a leading role in the United Nations system in promoting population programmes, and to coordinate projects supported by the Fund.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At the International Conference on Population and Development (ICPD), held in Cairo in 1994, these broad ideas were elaborated to emphasize the gender and human rights dimensions of population. UNFPA was given the lead in helping countries carry out the Programme of Action adopted by 179 governments at the Cairo Conference. In 2010, the United Nations General Assembly extended the ICPD beyond 2014, which was original end date for the 20-year Programme of Action.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Women&amp;#x2019;s and girls&amp;#x2019; autonomy in decision making about sexual and reproductive health services, contraceptive use and consensual sexual relations is key to their empowerment and the full exercise of their reproductive rights. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Women who make their own decision regarding seeking healthcare for themselves are considered empowered to exercise their reproductive rights.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regarding decision-making on use of contraception, a clearer understanding of women empowerment is obtained by looking at the indicator from the perspective of decisions being made &amp;#x201C;mainly by the partner&amp;#x201D;, as opposed to decision being made &amp;#x201C;by the woman alone&amp;#x201D; or &amp;#x201C;by the woman jointly with the partner&amp;#x201D;. Depending in the type of contraceptive method being used, a decision by the woman &amp;#x201C;alone&amp;#x201D; or &amp;#x201C;jointly with the partner&amp;#x201D; does not always entail that the woman is empowered or has bargaining skills. Conversely, it is safe to assume that a woman that does not participate, at all, in making contraceptive choices is disempowered as far as sexual and reproductive decisions are concerned. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A woman&amp;#x2019;s ability to say no to her husband/partner if she does not want to have sexual intercourse is well aligned with the concept of sexual autonomy and women&amp;#x2019;s empowerment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Until recently, the indicator captured results for married and in-union women and adolescent girls of reproductive age (15&amp;#x2013;49 years old) &lt;u&gt;who are using any type of contraception&lt;/u&gt;. In the phase of the national Demographic and Health Survey (DHS&amp;#x2013;7) and later rounds, as well as in other data collection instruments including the MICS and GGS, the questionnaire are extended to respondents whether they are using contraception or not. The measure does not cover women and girls that are not married or in union, as they do not usually make &amp;#x201C;joint decisions&amp;#x201D; on their own health care with their partners.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As of early 2021, a total of 64 countries, the majority in sub-Saharan Africa, have at least one survey with data on all three questions necessary for calculating Indicator 5.6.1. Broader data sources are needed and efforts to increase data coverage are underway. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In many national contexts, household surveys, which are the main data source for this indicator, exclude the homeless and are likely to under-enumerate linguistic or religious minority groups.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numerator: Number of married or in union women and girls aged 15-49 years old:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; for whom decision on health care for themselves is not usually made by the husband/partner or someone else; and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; for whom the decision on contraception is not mainly made by the husband/partner; and &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; who can say no to sex.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Only women who satisfy all three empowerment criteria are included in the numerator. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denominator: Total number women and girls aged 15-49 years old, who are married or in union. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion = (Numerator/Denominator) * 100&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Annual country consultation on new and existing data that were calculated from survey microdata sets was conducted in the first three year of the SDG reporting. Countries are encouraged to publish indicator data in the survey reports. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Not applicable. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At country level&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No attempt from UNFPA to provide and publish estimates for individual countries or areas when country or area data are not available. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x2022; At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regional aggregates are based on countries where data are available within the region. They should not be treated as country-level estimates for countries with missing values within the region.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Global and regional aggregates are computed as weighted averages of country level data. The weighting is based on the estimated population of married women aged 15-49, who are using any type of contraception in the reporting year. The estimates of number of women married/ in union and contraceptive prevalence rate are obtained from UN Population Division.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For more information, please refer to &lt;a href=&quot;https://www.unfpa.org/sdg-5-6&quot;&gt;https://www.unfpa.org/sdg-5-6&lt;/a&gt;. Further guidelines on collecting data for SDG 5.6.1 in national household surveys is available upon request. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Currently, a total of 64 countries have at least one survey with data on all the 3 questions above which are necessary for calculating Indicator 5.6.1. The 64 countries with data are distributed as follows: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Central Asia and Southern Asia (7)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Eastern Asia and South-eastern Asia (5) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Northern America and Europe (5)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Western Asia and Northern Africa (3)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Latin America and the Caribbean (7) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Sub-Saharan Africa (36)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Several other countries have only one or two of the three questions needed to calculate Indicator 5.6.1. UNFPA engages with major international and regional survey programmes, as well as national and international organizations and agencies to incorporate the questions in relevant household surveys with a view to covering all countries on a global scale. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Currently data comes from household surveys which have three to five- year cycles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Based on available household survey data, disaggregation is possible by age, geographic location, place of residence, education, and wealth quintile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources of discrepancies:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not applicable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.unfpa.org/sdg-5-6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;References:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not available.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es"/>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 5 : Parvenir à l’égalité des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objectif 5.6 : Assurer l’accès universel à la santé sexuelle et génésique et aux droits en matière de procréation, conformément au Programme d’action de la Conférence internationale sur la population et le développement et au Programme d’action de Beijing, ainsi qu’aux documents issus de leurs conférences d’examen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 5.6.1 : Proportion de femmes âgées de 15 à 49 ans qui prennent leurs propres décisions éclairées concernant les relations sexuelles, l’utilisation de contraceptifs et les soins de santé génésique&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021-03-01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur ODD 5.6.2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cible 3.7 : D&apos;ici 2030, assurer un accès universel à des services de soins de santé sexuelle et génésique, y compris à des fins de planification familiale, d&apos;information et d&apos;éducation, et veiller à l&apos;intégration de la santé génésique dans les stratégies et les programmes nationaux&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonds des Nations Unies pour la population (FNUAP)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fonds des Nations Unies pour la population (FNUAP)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Définition :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion de femmes âgées de 15 à 49 ans (mariées ou en union libre) qui prennent leur propre décision dans les trois domaines choisis, c’est-à-dire décident de leurs propres soins de santé; décider de l’utilisation de la contraception; et peuvent dire non aux rapports sexuels avec leur mari ou partenaire s’ils ne le veulent pas. Seules les femmes qui fournissent une réponse « oui » aux trois composantes sont considérées comme des femmes qui prennent leurs propres décisions en matière de santé sexuelle et reproductive. Une union libre implique un homme et une femme cohabitant régulièrement dans une relation de type mariage. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’autonomie des femmes dans la prise de décision et l’exercice de leurs droits en matière de procréation est évaluée à partir des réponses aux trois questions suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Qui prend habituellement les décisions concernant les soins de santé pour vous-même ? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RÉPONDANTE &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; MARI/PARTENAIRE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RÉPONDANTE ET MARI/PARTENAIRE CONJOINTEMENT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; QUELQU’UN D’AUTRE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; AUTRE SPÉCIFIER &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Qui prend habituellement la décision d’utiliser ou non la contraception ? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RÉPONDANTE &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; MARI/PARTENAIRE &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; RÉPONDANTE ET MARI/PARTENAIRE CONJOINTEMENT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; QUELQU’UN D’AUTRE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; AUTRE SPÉCIFIER&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Pouvez-vous dire non à votre mari / partenaire si vous ne voulez pas avoir de rapports sexuels ? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; OUI &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; NON &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; DÉPEND/PAS SÛRE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une femme est considérée comme jouissant d’une autonomie dans la prise de décision en matière de santé génésique et habilitée à exercer ses droits en matière de procréation si elle (1) décide des soins de santé pour elle-même, seule ou conjointement avec son mari ou partenaire; (2) décide de l’utilisation ou de la non-utilisation de la contraception, seule ou conjointement avec son mari ou son partenaire; et (3) peut dire non aux relations sexuelles avec son mari ou partenaire si elle ne le veut pas. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proportion. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adoptée par 179 gouvernements, le Programme d’action de la Conférence internationale sur la population et le développement de 1994 a marqué un changement fondamental dans la pensée mondiale sur les questions de population et de développement. Il est passé de l’objectif d’atteindre des cibles démographiques spécifiques à l’accent mis sur les besoins, les aspirations et les droits des femmes et des hommes. Le Programme d’action affirmait que tout le monde compte, que la véritable orientation de la politique de développement doit être l’amélioration de la vie individuelle et que la mesure du progrès doit être la mesure dans laquelle nous nous attaquons aux inégalités. Pour plus d’informations sur le Programme d’action de la CIPD, veuillez consulter https://www.unfpa.org/sites/default/files/pub-pdf/ICPD-PoA-Fr-FINAL.pdf. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données proviennent principalement d’enquêtes démographiques et de santé (EDS) représentatives à l’échelle nationale. Les sources de données comprennent de plus en plus les enquêtes en grappes à indicateurs multiples (MICS) et les enquêtes sur les générations et le genre (GGS), ainsi que d’autres enquêtes auprès des ménages spécifiques à chaque pays. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les données sont recueillies conformément à la méthodologie utilisée pour l’enquête nationale pertinente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données de l’indicateur 5.6.1 des ODD peuvent être recueillies par le biais d’enquêtes existantes spécifiques aux pays. Pour les enquêtes nationales existantes auprès des ménages, il faut s’assurer que le plan d’échantillonnage n’exclut pas systématiquement les sous-groupes de la population qui sont importants pour l’ODD 5.6.1, en particulier les femmes en âge de procréer (15-49 ans) qui sont actuellement mariées ou en union libre. Les enquêtes qui ne couvrent que certains sous-groupes de population, comme les femmes qui parlent la langue dominante ou les femmes du principal groupe ethnique, peuvent exclure les expériences d’un grand nombre de femmes. Les données sur l’origine ethnique et la religion des participants à l’enquête devraient être recueillies chaque fois qu’elles sont disponibles. L’enquête devrait avoir un échantillon de grande taille (généralement entre 5 000 et 30 000 ménages), être représentative à l’échelle nationale et représentative, au moins, à un niveau administratif inférieur au niveau national. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les enquêtes sur des sujets non liés peuvent ne pas être de bons candidats pour l’intégration des questions de l’ODD 5.6.1. La sensibilité des sujets abordés dans les enquêtes sur la santé, en particulier ceux qui examinent la santé des femmes, fait de ces enquêtes un instrument réalisable pour intégrer des questions sur l’expérience des femmes en matière de prise de décision dans les relations sexuelles, l’utilisation de contraceptifs et les soins de santé pour elles-mêmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de générer des données pour l’ODD 5.6.1, les trois questions doivent être incluses dans l’enquête. Les trois questions de la section « Définition » fournissent des questions génériques qui peuvent être utilisées dans des enquêtes spécifiques aux pays. Pour la première et la deuxième question, celles-ci devraient inclure des catégories distinctes pour les femmes qui prennent des décisions elles-mêmes et les femmes qui prennent des décisions conjointement avec leur mari ou partenaire. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Selon les cycles d’enquête EDS, MICS, GGS et spécifiques à chaque pays&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Annuelle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Organismes chargés des enquêtes auprès des ménages au niveau national.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FNUAP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le mandat du FNUAP, tel qu’il a été créé par le Conseil économique et social des Nations Unies (ECOSOC) en 1973 et réaffirmé en 1993, est (1) de renforcer les connaissances et la capacité de répondre aux besoins en matière de population et de planification familiale; 2) sensibiliser les pays développés et en développement aux problèmes de population et aux stratégies possibles pour y faire face; 3) aider avec leurs problèmes de population sous les formes et les moyens les mieux adaptés aux besoins de chaque pays; 4) jouer un rôle de premier plan au sein du système des Nations Unies dans la promotion des programmes en faveur de la population et coordonner les projets appuyés par le Fonds. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors de la Conférence internationale sur la population et le développement (CIPD), tenue au Caire en 1994, ces idées générales ont été élaborées pour mettre l’accent sur les dimensions de genre et de droits de l’homme de la population. Le FNUAP a été chargé d’aider les pays à mettre en œuvre le Programme d’action adopté par 179 gouvernements à la Conférence du Caire. En 2010, l’Assemblée générale des Nations Unies a prolongé la CIPD au-delà de 2014, date de fin initiale du Programme d’action de 20 ans.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L’autonomie des femmes et des filles dans la prise de décision concernant les services de santé sexuelle et génésique, l’utilisation de contraceptifs et les relations sexuelles consensuelles est essentielle à leur autonomisation et au plein exercice de leurs droits en matière de procréation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les femmes qui prennent leur propre décision concernant la recherche de soins de santé pour elles-mêmes sont considérées comme habilitées à exercer leurs droits en matière de procréation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne la prise de décision sur l’utilisation de la contraception, une compréhension plus claire de l’autonomisation des femmes est obtenue en examinant l’indicateur du point de vue des décisions prises « principalement par le partenaire », par opposition à la décision prise « par la femme seule » ou « par la femme conjointement avec le partenaire ». Selon le type de méthode contraceptive utilisée, une décision prise « par la femme seule » ou « par la femme conjointement avec le partenaire » n’implique pas toujours que la femme est habilitée ou a des compétences de négociation. Inversement, il est prudent de supposer qu’une femme qui ne participe pas du tout aux choix contraceptifs est déresponsabilisée en ce qui concerne les décisions sexuelles et génésiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La capacité d’une femme à dire non à son mari/partenaire si elle ne veut pas avoir de rapports sexuels est bien alignée avec le concept d’autonomie sexuelle et d’autonomisation des femmes. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jusqu’à récemment, l’indicateur a permis de recueillir des résultats pour les femmes mariées et en union libre et les adolescentes en âge de procréer (15 à 49 ans) &lt;u&gt;qui utilisent tout type de contraception&lt;/u&gt;. Dans la phase de l’enquête démographique et de santé nationale (EDS-7) et des cycles ultérieurs, ainsi que dans d’autres instruments de collecte de données, y compris le MICS et le GGS, le questionnaire est étendu aux répondantes, qu’elles utilisent ou non une contraception. La mesure ne couvre pas les femmes et les filles qui ne sont pas mariées ou en union libre, car elles ne prennent généralement pas de « décisions conjointes » sur leurs propres soins de santé avec leur partenaire. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au début de 2021, un total de 64 pays, la majorité en Afrique subsaharienne, disposaient d’au moins une enquête avec des données sur les trois questions nécessaires au calcul de l’indicateur 5.6.1. Des sources de données plus larges sont nécessaires et des efforts sont en cours pour accroître la couverture des données. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans de nombreux contextes nationaux, les enquêtes auprès des ménages, qui constituent la principale source de données pour cet indicateur, excluent les sans-abri et sont susceptibles de sous-dénombrer les groupes linguistiques ou religieux minoritaires. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Numérateur : Nombre de femmes mariées ou en union libre et de filles âgées de 15 à 49 ans :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; pour qui la décision sur les soins de santé pour elles-mêmes n’est généralement pas prise par le mari ou partenaire ou quelqu’un d’autre; et&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; pour qui la décision sur la contraception n’est pas principalement prise par le mari ou partenaire; et &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2013; qui peuvent dire non au sexe. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seules les femmes qui satisfont aux trois critères d’autonomisation sont incluses dans le numérateur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dénominateur : Nombre total de femmes et de filles âgées de 15 à 49 ans, mariées ou en union libre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proportion = (Numérateur/Dénominateur) * 100&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La consultation annuelle des pays sur les données nouvelles et existantes calculées à partir d&apos;ensembles de microdonnées d&apos;enquête a été menée au cours des trois premières années du rapport sur les ODD. On encourage les pays à publier les données des indicateurs dans les rapports d&apos;enquête. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sans objet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Au niveau national :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le FNUAP n’a pas tenté de fournir et de publier des estimations pour des pays ou des zones individuels lorsque les données par pays ou par zone ne sont pas disponibles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; &lt;strong&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les agrégats régionaux sont basés sur les pays où des données sont disponibles dans la région. Elles ne devraient pas être traitées comme des estimations au niveau des pays pour les pays dont les valeurs sont manquantes dans la région. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Les agrégats mondiaux et régionaux sont calculés comme des moyennes pondérées des données au niveau des pays. La pondération est basée sur la population estimée de femmes mariées âgées de 15 à 49 ans, qui utilisent n’importe quel type de contraception au cours de l’année de référence. Les estimations du nombre de femmes mariées ou en union libre et du taux de prévalence contraceptive sont obtenues auprès de la Division de la population des Nations Unies. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pour plus d’informations, reportez-vous à &lt;a href=&quot;https://www.unfpa.org/sdg-5-6&quot;&gt;(en anglais) https://www.unfpa.org/sdg-5-6&lt;/a&gt;. D’autres lignes directrices sur la collecte de données pour l’ODD 5.6.1 dans les enquêtes nationales auprès des ménages sont disponibles sur demande. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disponibilité des données :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actuellement, un total de 64 pays ont au moins une enquête avec des données sur les 3 questions ci-dessus qui sont nécessaires pour calculer l’indicateur 5.6.1. Les 64 pays disposant de données sont répartis comme suit : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Asie centrale et Asie du Sud (7)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Asie de l’Est et Asie du Sud-Est (5) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Amérique du Nord et Europe (5)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Asie de l’Ouest et Afrique du Nord (3)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Amérique latine et Caraïbes (7) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x2022; Afrique subsaharienne (36)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs autres pays n’ont qu’une ou deux des trois questions nécessaires pour calculer l’indicateur 5.6.1. Le FNUAP collabore avec les principaux programmes d’enquête internationaux et régionaux, ainsi qu’avec les organisations et organismes nationaux et internationaux pour intégrer les questions dans les enquêtes pertinentes auprès des ménages en vue de couvrir tous les pays à l’échelle mondiale. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Séries chronologiques :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actuellement, les données proviennent d’enquêtes auprès des ménages qui ont des cycles de trois à cinq ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Désagrégation :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D’après les données disponibles des enquêtes auprès des ménages, la désagrégation est possible selon l’âge, l’emplacement géographique, le lieu de résidence, le niveau de scolarité et le quintile de richesse. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources des divergences :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans objet. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;URL : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(en anglais) https://www.unfpa.org/sdg-5-6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Références :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non disponible. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru"/>
</languages>
</data>
</root>
