<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 6-4-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 6: Ensure availability and sustainable management of water and sanitation for all&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 6.4: By 2030, substantially increase water-use efficiency across all sectors and ensure sustainable withdrawals and supply of freshwater to address water scarcity and substantially reduce the number of people suffering from water scarcity&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 6.4.1: Change in water-use efficiency over time&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: 13 March 2019&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Related indicators&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;This indicator needs to be combined with the water stress indicator 6.4.2 to provide adequate follow-up of the target 6.4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other indicators, specifically those for Targets 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5 will complement the information provided by this indicator.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The change in water use efficiency over time (CWUE). The change in the ratio of the value added to the volume of water use, over time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Water Use Efficiency (WUE) is defined as the value added of a given major sector&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; divided by the volume of water used. Following ISIC 4 coding, sectors are defined as:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;agriculture; forestry; fishing (ISIC A), hereinafter &amp;#x201C;agriculture&amp;#x201D;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mining and quarrying; manufacturing; electricity, gas, steam and air conditioning supply; constructions (ISIC B, C, D and F), hereinafter &amp;#x201C;MIMEC&amp;#x201D;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;all the service sectors (ISIC E and ISIC G-T), hereinafter &amp;#x201C;services&amp;#x201D;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;The unit of the indicator is expressed in Value/Volume, commonly USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Water use: water that is received by an industry or households from another industry or is directly abstracted. [SEEA-Water (ST/ESA/STAT/SER.F/100), par. 2.21]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Water abstraction: water removed from the environment by the economy. [SEEA-Water (ST/ESA/STAT/SER.F/100), par. 2.9]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Water use for irrigation (km&amp;#xB3;/year): Annual quantity of water used for irrigation purposes. It includes water from renewable freshwater resources, as well as water from over-abstraction of renewable groundwater or abstraction of fossil groundwater, direct use of agricultural drainage water, (treated) wastewater, and desalinated water. [AQUASTAT Glossary]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Water use for livestock (watering and cleaning) (km&amp;#xB3;/year): Annual quantity of water used for livestock purposes. It includes water from renewable freshwater resources, as well as water from over-abstraction of renewable groundwater or abstraction of fossil groundwater, direct use of agricultural drainage water, (treated) wastewater, and desalinated water. It includes livestock watering, sanitation, cleaning of stables, etc. If connected to the public water supply network, water used for livestock is included in the services water use. [AQUASTAT Glossary]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Water use for aquaculture (km&amp;#xB3;/year): Annual quantity of water used for aquaculture. It includes water from renewable freshwater resources, as well as water from over-abstraction of renewable groundwater or abstraction of fossil groundwater, direct use of agricultural drainage water, (treated) wastewater, and desalinated water. Aquaculture is the farming of aquatic organisms in inland and coastal areas, involving intervention in the rearing process to enhance production and the individual or corporate ownership of the stock being cultivated. [AQUASTAT Glossary]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Water use for the MIMEC sectors (km&amp;#xB3;/year): Annual quantity of water used for the MIMEC sector. It includes water from renewable freshwater resources, as well as over-abstraction of renewable groundwater or abstraction of fossil groundwater and use of desalinated water or direct use of (treated) wastewater. This sector refers to self-supplied industries not connected to the public distribution network. [AQUASTAT Glossary. To be noted that in AQUASTAT, the sectors included in the MIMEC group are referred to as &amp;#x201C;industry&amp;#x201D;]&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Water use for the services sectors (km&amp;#xB3;/year): Annual quantity of water used primarily for the direct use by the population. It includes water from renewable freshwater resources, as well as over-abstraction of renewable groundwater or abstraction of fossil groundwater and the use of desalinated water or direct use of treated wastewater. It is usually computed as the total water used by the public distribution network. It can include that part of the industries, which is connected to the municipal network. [AQUASTAT Glossary. To be noted that in AQUASTAT, the sectors included in &amp;#x201C;services&amp;#x201D; are referred to as &amp;#x201C;municipal&amp;#x201D;]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Value added (gross): Value added is the net output of a sector after adding up all outputs and subtracting intermediate inputs. It is calculated without making deductions for depreciation of fabricated assets or depletion and degradation of natural resources. The industrial origin of value added is determined by the International Standard Industrial Classification (ISIC), revision 4. [WB Databank, metadata glossary, modified]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Arable land: Arable land is the land under temporary agricultural crops (multiple-cropped areas are counted only once), temporary meadows for mowing or pasture, land under market and kitchen gardens and land temporarily fallow (less than five years). The abandoned land resulting from shifting cultivation is not included in this category. Data for &amp;#x201C;Arable land&amp;#x201D; are not meant to indicate the amount of land that is potentially cultivable. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Permanent crops: Permanent crops are the land cultivated with long-term crops which do not have to be replanted for several years (such as cocoa and coffee); land under trees and shrubs producing flowers, such as roses and jasmine; and nurseries (except those for forest trees, which should be classified under &amp;quot;forest&amp;quot;). Permanent meadows and pastures are excluded from land under permanent crops. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Proportion of irrigated land on the total cultivated land: Part of cultivated land that is equipped for irrigation, expressed in percentage&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; In order to maintain consistency with the terminology used in SEEA-Water, the terms water use and water abstraction are utilized in this text. In particular, &amp;#x201C;water abstraction&amp;#x201D; must be considered synonym of &amp;#x201C;water withdrawal, as expressed in both AQUASTAT and the statement of the SDG target 6.4. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; In AQUASTAT, as well as in the World Bank databank and in other national and international datasets, the MIMEC sector is referred to as &amp;#x201C;Industry&amp;#x201D;. Also, SEEA-Water uses the term &amp;#x201C;industrial use&amp;#x201D; of water. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The data needed for the compilation of the indicator are administrative data collected at country level by the relevant institutions, either technical (for water and irrigation) or economic (for value added).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those data are then compiled by FAO, World Bank, UNSD and other international institutions, harmonized and published in sectoral databases such FAO&amp;#x2019;s AQUASTAT, WB&amp;#x2019;s Databank and UNSD&amp;#x2019;s UNdata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Examples of the questionnaires that can be used include:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AQUASTAT:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SEEA-Water: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SEEA Central Framework: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SEEA Technical Note on water (draft):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IRWS:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNSD/UNEP Questionnaire on Environment Statistics &amp;#x2013; Water Section:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OECD and Eurostat Joint Questionnaire on Inland Waters:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&quot;&gt;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Source for GDP:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNSD: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The source collection is on-going in the context of the Integrated Monitoring Initiative (GEMI)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data release:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;November 2018&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Data collection is done with different modalities in different countries. Technical and economic institutions provide their relevant data, sometimes through the National Statistical Office (NSO), particularly for the economic data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Although data collection and its modality remains ultimately a responsibility of each country, FAO is working to promote a more regular involvement of NSOs, in order to ensure strongest consistency and robustness of the data provided.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The list of National Focal Points for those countries involved through the GEMI project is in annex. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;FAO (through AQUASTAT), on behalf of UN-Water. The monitoring of this indicator will be integrated into the GEMI initiative, which together with JMP and GLAAS, under the UN-Water umbrella, will provide a coherent framework for global monitoring of SDG 6.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The rationale behind this indicator consists in providing information on the efficiency of the economic and social usage of water resources, i.e. value added generated by the use of water in the main sectors of the economy, and distribution network losses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The distribution efficiency of water systems is implicit within the calculations and could be made explicit if needed and where data are available.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator addresses specifically the target component &amp;#x201C;substantially increase water-use efficiency across all sectors&amp;#x201D;, by measuring the output per unit of water from productive uses of water as well as losses in municipal water use. It does not aim at giving an exhaustive picture of the water utilization in a country. Other indicators, specifically those for Targets 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5 will complement the information provided by this indicator. In particular, the indicator needs to be combined with the water stress indicator 6.4.2 to provide adequate follow-up of the target 6.4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Together, the three sectoral efficiencies provide a measure of overall water efficiency in a country. The indicator provides incentives to improve water use efficiency through all sectors, highlighting those sectors where water use efficiency is lagging behind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The interpretation of the indicator would be enhanced by the utilization of supplementary indicators to be used at country level. Particularly important in this sense would be the indicator on efficiency of water for energy and the indicator on the efficiency of the municipality distribution networks.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The corrective coefficient Cr for the agricultural sector is needed in order to focus the indicator on the irrigated production. This is done for two main reasons:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;To ensure that only runoff water and groundwater (so-called blue water) are considered in computing the indicator;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;To eliminate a potential bias of the indicators, which otherwise would tend to decrease if rainfed cropland is converted to irrigated.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Water use efficiency is computed as the sum of the three sectors listed above, weighted according to the proportion of water used by each sector over the total use. In formula:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;WUE = A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt; + M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;M&lt;/sub&gt; + S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; X P&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WUE = Water use efficiency&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = Irrigated agriculture water use efficiency [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = MIMEC water use efficiency [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = Services water use efficiency [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt; = Proportion of water used by the agricultural sector over the total use&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P&lt;sub&gt;M&lt;/sub&gt; = Proportion of water used by the MIMEC sector over the total use&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P&lt;sub&gt;S&lt;/sub&gt; = Proportion of water used by the service sector over the total use&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The computing of each sector is described below.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Water use efficiency in irrigated agriculture&lt;/em&gt; is calculated as the agricultural value added per agricultural water use, expressed in USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In formula:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = (GVA&lt;sub&gt;a&lt;/sub&gt; x (1-C&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt;))/V&lt;sub&gt;a&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = Irrigated agriculture water use efficiency [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GVA&lt;sub&gt;a &lt;/sub&gt;= Gross value added by agriculture (excluding river and marine fisheries and forestry) [USD]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt; = Proportion of agricultural GVA produced by rainfed agriculture &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V&lt;sub&gt;a&lt;/sub&gt; = Volume of water used by the agricultural sector (including irrigation, livestock and aquaculture) [m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The volume of water used by the agricultural sectors (V) is collected at country level through national records and reported in questionnaires, in units of m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;/year (see example in AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls)&lt;/a&gt;. Agricultural value added in national currency is obtained from national statistics, converted to USD and deflated to the baseline year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt; can be calculated from the proportion of irrigated land on the total Arable land and Permanent crops (hereinafter &amp;#x201C;cultivated land&amp;#x201D;, as follows:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;C&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt; = 1/(1+(A&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt;/((1-A&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt;) * 0.375)))&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt; = proportion of irrigated land on the total cultivated land, in decimals&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0.375 = generic default ratio between rainfed and irrigated yields&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More detailed estimations are however possible and encouraged at country level.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Water efficiency of the MIMEC sectors (including power production): &lt;/em&gt;MIMEC value added per unit of water used for the MIMEC sector, expressed in USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In formula:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = GVA&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt;/V&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = Industrial water use efficiency [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GVA&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt; = Gross value added by MIMEC (including energy) [USD]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt; = Volume of water used by MIMEC (including energy) [m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MIMEC water use (V&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt;) is collected at country level through national records and reported in questionnaires, in units of m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;/year (see example in AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&lt;/a&gt;). MIMEC value added is obtained from national statistics, deflated to the baseline year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Services water supply efficiency &lt;/em&gt;is calculated as the service sector value added (ISIC 36-39 and ISIC 45-98) divided by water used for distribution by the water collection, treatment and supply industry (ISIC 36), expressed in USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In formula:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = GVA&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;/V&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = &lt;em&gt;Services water use efficiency [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GVA&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt; = Gross value added by services [USD]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt; = Volume of water used by the service sector [m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data on volumes of used and distributed water are collected at country level from the municipal supply utilities records and reported in questionnaires, in units of km&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;/year or million m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;/year (see example in AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls)&lt;/a&gt;. Services value added is obtained from national statistics, deflated to the baseline year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Change in water use efficiency (CWUE) is computed as the ratio of water use efficiency (WUE) in time t minus water use efficiency in time t-1, divided by water use efficiency in time t-1 and multiplied by 100:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CWUE = ((WUE&lt;sub&gt;t&lt;/sub&gt; &amp;#x2013; WUE&lt;sub&gt;t-1&lt;/sub&gt;)/WUE&lt;sub&gt;t-1&lt;/sub&gt;)&lt;sub&gt; &lt;/sub&gt;* 100&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It must be noted that computing the indicator in an aggregated manner, i.e. total GDP over total water use, would lead to an overestimation of the indicator. That is due to the fact that, for the agricultural sector, only the value produced under irrigation has to be counted in calculating the indicator. Hence, the sum of the value added of the various sectors used in these formulas is not equivalent to the total GDP of the country.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;If scattered data (over time) are available, a methodology will be developed with regards to inter- and extrapolation.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;If country data are missing, the value of the indicator will be considered in the average of the others in the same region.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The aggregation for global and regional estimations is done by summing up the values of the various parameters constituting the elements of the formula, i.e. value added by sector and water use by sector. The aggregated indicator is then calculated by applying the formula with those aggregated data, as if it were a single country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An Excel sheet with the calculations is being prepared, and will be shared with the IAEG if required.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;NA&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Quality assurance:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;NA&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Presently, the data needed for the indicator are collected by AQASTAT and the other databases for 168 countries worldwide.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Breakdown of the number of countries covered by region is as follows:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;World&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;168&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Africa&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;51&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Northern Africa&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;6&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sub-Saharan Africa&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;45&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Eastern Africa&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;16&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Middle Africa&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;8&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Southern Africa&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Western Africa&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;16&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Americas&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;30&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Latin America and the Caribbean&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;28&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Caribbean&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;8&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Latin America&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;20&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Northern America&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Asia&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;46&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Central Asia&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Eastern Asia&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;5&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Southern Asia&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;8&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;South-Eastern Asia&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;10&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Western Asia&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;18&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Europe&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;37&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Eastern Europe&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;10&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Northern Europe&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;10&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Southern Europe&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;10&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Western Europe&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;7&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Oceania&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;4&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Australia and New Zealand&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Melanesia&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Micronesia&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Polynesia&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;0&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator covers all the economic sectors according to the ISIC classification, providing the means for more detailed analysis of the water use efficiency for national planning and decision-making. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Although the subdivision into three major aggregated economic sectors as defined in chapter 3 is sufficient for the purpose of compiling the indicator, wherever possible it is advisable to further disaggregate the indicator, according to the following criteria:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Economically, a more refined subdivision of the economic sector can be done using ISIC Rev.4 by the following groups:&lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;Agriculture, Forestry and Fisheries (ISIC A); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Mining and Quarrying (ISIC B); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Manufacturing (ISIC C);&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Electricity, Gas, Steam and Air Conditioning Supply (ISIC D); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Water Supply, Sewerage, Waste Management and Remediation Activities (ISIC E), by&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Water Collection, Treatment and Supply (ISIC 36) &lt;ol&gt;
          &lt;li&gt;Sewerage (ISIC 37)&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Construction (ISIC F)&lt;/li&gt;
        &lt;/ol&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Other industries (sum of remaining industries)&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Geographically, computing the indicator by river basin, watershed or administrative units within a country.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;These levels of disaggregation, or a combination of those, will give further insight on the dynamics of water use efficiency, providing information for remedial policies and actions.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Regional differences, in particular in relation to irrigated agriculture and different climatic conditions (including variability), are to be considered in the interpretation of this indicator, especially in countries with large amounts of available water resources. Also for this reason, coupling this indicator with water stress (6.4.2) is important for the interpretation of the data.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Obtaining internationally comparable data for global monitoring:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator are collected through a questionnaire/calculation sheet that allows countries to identify the needed parameters, and provide some preliminary control checks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The data so collected are then reviewed by FAO experts, also through the GEMI team if needed. The finding of the review is then shared with the country, in order to ensure consistency and harmonization of methods, definitions and results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FAO has prepared a Step-by-step methodological paper, in order to provide a technical guide for the country teams. Moreover, an e-learning tool, in the form of a course on-line, is being prepared and will be ready early in 2018. Finally, an overall manual is being drafted.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;AQUASTAT main page: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/main/index.stm&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/main/index.stm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AQUASTAT glossary: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/glossary/search.html&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/glossary/search.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AQUASTAT Main country database: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/query/index.html?lang=en&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/query/index.html?lang=en&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AQUASTAT Water use: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_use/index.stm&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_use/index.stm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AQUASTAT Water resources: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_res/index.stm&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_res/index.stm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AQUASTAT publications dealing with concepts, methodologies, definitions, terminologies, metadata, etc.: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/catalogues/index.stm&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/catalogues/index.stm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AQUASTAT Quality Control: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AQUASTAT Guidelines: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FAOSTAT production database: &lt;a href=&quot;http://faostat3.fao.org/download/Q/*/E&quot;&gt;http://faostat3.fao.org/download/Q/*/E&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;UNSD/UNEP Questionnaire on Environment Statistics &amp;#x2013; Water Section: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&lt;/a&gt;&lt;u&gt; &lt;/u&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Framework for the Development of Environment Statistics (FDES 2013) (Chapter 3): &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/FDES/FDES-2015-supporting-tools/FDES.pdf&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/environment/FDES/FDES-2015-supporting-tools/FDES.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;International Recommendations for Water Statistics (IRWS) (2012): &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/envaccounting/irws/&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/envaccounting/irws/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OECD/Eurostat Questionnaire on Environment Statistics &amp;#x2013; Water Section: &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&quot;&gt;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OECD National Accounts data files: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/economics/data/oecd-national-accounts-statistics_na-data-en&quot;&gt;http://www.oecd-ilibrary.org/economics/data/oecd-national-accounts-statistics_na-data-en&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SEEA-Water: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SEEA Central Framework: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;UNSD National Accounts Main Aggregates Database: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;World Bank Databank (World Economic Indicators) &lt;a href=&quot;http://databank.worldbank.org/data/home.aspx&quot;&gt;http://databank.worldbank.org/data/home.aspx&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ISIC rev. 4: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Objetivo 6: Garantizar la disponibilidad y la gestión sostenible del agua y el saneamiento para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 6.4: De aquí a 2030, aumentar considerablemente el uso eficiente de los recursos hídricos en todos los sectores y asegurar la sostenibilidad de la extracción y el abastecimiento de agua dulce para hacer frente a la escasez de agua y reducir considerablemente el número de personas que sufren falta de agua&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 6.4.1: Cambio en el uso eficiente de los recursos hídricos con el paso del tiempo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 13 de marzo de 2019&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicadores relacionados&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Este indicador debe combinarse con el indicador de estrés hídrico 6.4.2 para proporcionar un seguimiento adecuado de la meta 6.4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros indicadores, en particular los de las metas 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5 complementarán la información proporcionada por este indicador.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Información institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organización(es):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación (FAO)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 6: Garantir l&apos;accès de tous à des services d&apos;alimentation en eau et d&apos;assainissement gérés de façon durable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 6.4: D’ici à 2030, faire en sorte que les ressources en eau soient utilisées beaucoup plus efficacement dans tous les secteurs et garantir la viabilité des prélèvements et de l’approvisionnement en eau douce afin de remédier à la pénurie d’eau et de réduire nettement le nombre de personnes qui manquent d’eau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 6.4.1: Variation de l’efficacité de l’utilisation des ressources en eau&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Dernière mise à jour : 13 mars 2019&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Indicateurs connexes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Cet indicateur doit être combiné à l’indicateur de stress hydrique 6.4.2 pour assurer un suivi adéquat de l’objectif 6.4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; D’autres indicateurs, en particulier ceux des cibles 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5 compléteront les informations fournies par cet indicateur. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Information institutionnelle&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organisation(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Organisation des Nations Unies pour l’alimentation et l’agriculture (ONUAA)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Concepts et définitions &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Définition: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L&apos;évolution de l&apos;efficacité de l&apos;utilisation de l&apos;eau au fil du temps (CWUE). Changement du rapport entre la valeur ajoutée et le volume d&apos;eau utilisé, au fil du temps. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L&apos;efficacité de l&apos;utilisation de l&apos;eau (WUE) est définie comme la valeur ajoutée d&apos;un secteur majeur donné &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; divisée par le volume d&apos;eau utilisé. Conformément au codage CITI 4, les secteurs sont définis comme suit: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; agriculture; sylviculture; pêche (CITI A), ci-après &amp;#x201C; agriculture &amp;#x201D;; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; mines et carrières; fabrication; électricité, gaz, vapeur et climatisation; constructions (CITI B, C, D et F), ci-après &amp;#x201C; MIMEC &amp;#x201D;; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; tous les secteurs de services (CITI E et CITI G-T), ci-après &amp;#x201C; services &amp;#x201D;. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; L&apos;unité de l&apos;indicateur est exprimée en valeur / volume, généralement USD / m &lt;sup&gt; 3 &lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Utilisation de l&apos;eau: eau qui est reçue par une industrie ou des ménages d&apos;une autre industrie ou qui est directement prélevée. [SEEA-Eau (ST / ESA / STAT / SER.F / 100), par. 2,21] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Prélèvement d&apos;eau: eau retirée de l&apos;environnement par l&apos;économie. [SEEA-Eau (ST / ESA / STAT / SER.F / 100), par. 2,9] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Utilisation de l&apos;eau pour l&apos;irrigation (km &amp;#xB3; / an): Quantité annuelle d&apos;eau utilisée à des fins d&apos;irrigation. Cela comprend l&apos;eau provenant de ressources renouvelables en eau douce, ainsi que l&apos;eau provenant de la surexploitation des eaux souterraines renouvelables ou de l&apos;extraction d&apos;eaux souterraines fossiles, l&apos;utilisation directe des eaux de drainage agricole, des eaux usées (traitées) et de l&apos;eau dessalée. [Glossaire AQUASTAT] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Utilisation de l&apos;eau pour le bétail (abreuvement et nettoyage) (km &amp;#xB3; / an): quantité annuelle d&apos;eau utilisée pour le bétail. Cela comprend l&apos;eau provenant de ressources renouvelables en eau douce, ainsi que l&apos;eau provenant de la surexploitation des eaux souterraines renouvelables ou de l&apos;extraction d&apos;eaux souterraines fossiles, l&apos;utilisation directe des eaux de drainage agricole, des eaux usées (traitées) et de l&apos;eau dessalée. Il comprend l&apos;abreuvement du bétail, l&apos;assainissement, le nettoyage des étables, etc. Si elle est connectée au réseau public d&apos;approvisionnement en eau, l&apos;eau utilisée pour le bétail est incluse dans les services d&apos;utilisation de l&apos;eau. [Glossaire AQUASTAT] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Utilisation de l&apos;eau pour l&apos;aquaculture (km &amp;#xB3; / an): quantité annuelle d&apos;eau utilisée pour l&apos;aquaculture. Cela comprend l&apos;eau provenant de ressources renouvelables en eau douce, ainsi que l&apos;eau provenant de la surexploitation des eaux souterraines renouvelables ou de l&apos;extraction d&apos;eaux souterraines fossiles, l&apos;utilisation directe des eaux de drainage agricole, des eaux usées (traitées) et de l&apos;eau dessalée. L&apos;aquaculture est l&apos;élevage d&apos;organismes aquatiques dans les zones intérieures et côtières, impliquant une intervention dans le processus d&apos;élevage pour améliorer la production et la propriété individuelle ou collective du stock cultivé. [Glossaire AQUASTAT] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Consommation d&apos;eau pour les secteurs MIMEC (km &amp;#xB3; / an): Quantité annuelle d&apos;eau utilisée pour le secteur MIMEC. Cela comprend l&apos;eau provenant de ressources renouvelables en eau douce, ainsi que la surexploitation des eaux souterraines renouvelables ou l&apos;extraction d&apos;eaux souterraines fossiles et l&apos;utilisation d&apos;eau dessalée ou l&apos;utilisation directe des eaux usées (traitées). Ce secteur fait référence aux industries auto-approvisionnées non connectées au réseau de distribution public. [Glossaire AQUASTAT. À noter que dans AQUASTAT, les secteurs inclus dans le groupe MIMEC sont appelés &amp;#x201C; industrie &amp;#x201D;] &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Utilisation de l&apos;eau pour les secteurs des services (km &amp;#xB3; / an): Quantité annuelle d&apos;eau utilisée principalement pour l&apos;usage direct de la population. Cela comprend l&apos;eau provenant de ressources renouvelables en eau douce, ainsi que la surexploitation des eaux souterraines renouvelables ou l&apos;extraction d&apos;eaux souterraines fossiles et l&apos;utilisation d&apos;eau dessalée ou l&apos;utilisation directe des eaux usées traitées. Elle est généralement calculée comme la quantité totale d&apos;eau utilisée par le réseau public de distribution. Cela peut inclure la partie des industries qui est connectée au réseau municipal. [Glossaire AQUASTAT. À noter que dans AQUASTAT, les secteurs inclus dans &amp;#x201C; services &amp;#x201D; sont appelés &amp;#x201C; municipal &amp;#x201D;] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Valeur ajoutée (brute): la valeur ajoutée est la production nette d&apos;un secteur après addition de toutes les sorties et soustraction des intrants intermédiaires. Il est calculé sans déduire la dépréciation des actifs fabriqués ou l&apos;épuisement et la dégradation des ressources naturelles. L&apos;origine industrielle de la valeur ajoutée est déterminée par la Classification internationale type par industrie (CITI), révision 4. [Banque de données de la Banque mondiale, glossaire des métadonnées, modifié] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Terres arables: Les terres arables sont les terres cultivées temporairement (les surfaces à cultures multiples ne sont comptées qu&apos;une seule fois), les prairies temporaires pour la tonte ou le pâturage, les terres maraîchères et potagères et les terres temporairement en jachère (moins de cinq ans). Les terres abandonnées résultant de la culture itinérante ne sont pas incluses dans cette catégorie. Les données pour &amp;#x201C; Terres arables &amp;#x201D; ne sont pas censées indiquer la superficie de terres potentiellement cultivables. [ONUAASTAT] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Cultures permanentes: Les cultures permanentes sont les terres cultivées avec des cultures à long terme qui ne doivent pas être replantées pendant plusieurs années (comme le cacao et le café); terre sous les arbres et les arbustes produisant des fleurs, comme les roses et le jasmin; et les pépinières (à l&apos;exception de celles des arbres forestiers, qui devraient être classées sous &amp;quot; forêt &amp;quot;). Les prairies et pâturages permanents sont exclus des terres cultivées en permanence. [ONUAASTAT] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Proportion de terres irriguées sur la totalité des terres cultivées: partie des terres cultivées équipées pour l&apos;irrigation, exprimée en pourcentage &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Afin de maintenir la cohérence avec la terminologie utilisée dans SEEA-Water, les termes utilisation de l&apos;eau et prélèvement d&apos;eau sont utilisés dans ce texte. En particulier, &amp;#x201C; le prélèvement d&apos;eau &amp;#x201D; doit être considéré comme synonyme de &amp;#x201C; prélèvement d&apos;eau, tel qu&apos;exprimé à la fois dans AQUASTAT et dans l&apos;énoncé de la cible ODD 6.4. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt; 2 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Dans AQUASTAT, ainsi que dans la banque de données de la Banque mondiale et dans d&apos;autres ensembles de données nationaux et internationaux, le secteur MIMEC est appelée &amp;#x201C; Industrie &amp;#x201D;. De plus, SEEA-Water utilise le terme &amp;#x201C; utilisation industrielle &amp;#x201D; d&apos;eau. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt; &amp;#x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h1&gt; Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Les données nécessaires à la compilation de l’indicateur sont des données administratives recueillies au niveau des pays par les institutions compétentes, techniques (pour l’eau et l’irrigation) ou économiques (à valeur ajoutée). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ces données sont ensuite compilées par l&apos;ONUAA, la Banque Mondiale, l’DSNU et d’autres institutions internationales, harmonisées et publiées dans des bases de données sectorielles telles que AQUASTAT, WB&amp;#x2019;s Databank et NUdata de l’DSNU&amp;#x2019;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Voici quelques exemples des questionnaires qui peuvent être utilisés :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; AQUASTAT:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; SEEA-Water: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Cadre central de la SEEA : &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Note technique seea sur l’eau (projet):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; IRWS:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&quot;&gt;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Questionnaire unsd/PNUE sur les statistiques de l’environnement &amp;#x2013; Section de l’eau:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Questionnaire conjoint de l’OCDE et d’Eurostat sur les eaux intérieures:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&quot;&gt;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Source du PIB:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UNSD: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&quot;&gt;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Collecte de données:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La collecte des sources est en cours dans le cadre de l’Initiative intégrée de surveillance (GEMI)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Publication des données:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Novembre 2018&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; La collecte de données se fait avec des modalités différentes dans différents pays. Les institutions techniques et économiques fournissent leurs données pertinentes, parfois par l’intermédiaire de l’Office national de la statistique (ONS), en particulier pour les données économiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Bien que la collecte de données et sa modalité restent en fin de compte une responsabilité de chaque pays, l&apos;ONUAA s’efforce de promouvoir une participation plus régulière des ONS, afin d’assurer la plus grande cohérence et robustesse des données fournies. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La liste des points focaux nationaux pour les pays impliqués dans le projet GEMI est annexée. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Compilateurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; L&apos;ONUAA (par l’intermédiaire d’AQUASTAT), au nom de ONU-Eau. Le suivi de cet indicateur sera intégré à l’initiative GEMI, qui, avec le JMP et le GLAAS, sous l’égide de l’ONU-Eau, fournira un cadre cohérent pour le suivi mondial de l’ODD 6. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Justification:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; La raison d’être de cet indicateur consiste à fournir des informations sur l’efficacité de l’utilisation économique et sociale des ressources en eau, c’est-à-dire la valeur ajoutée générée par l’utilisation de l’eau dans les principaux secteurs de l’économie, et les pertes des réseaux de distribution. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’efficacité de distribution des systèmes d’approvisionnement en eau est implicite dans les calculs et pourrait être explicite si nécessaire et lorsque des données sont disponibles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Cet indicateur traite plus particulièrement de la composante cible &amp;#x201C;, ce qui augmente considérablement l’efficacité de l’utilisation de l’eau dans tous les secteurs&amp;#x201D;, en mesurant la production par unité d’eau provenant des utilisations productives de l’eau ainsi que les pertes dans l’utilisation municipale de l’eau. Il ne vise pas à donner un tableau exhaustif de l’utilisation de l’eau dans un pays. D’autres indicateurs, en particulier ceux des cibles 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5 compléteront les informations fournies par cet indicateur. En particulier, l’indicateur doit être combiné à l’indicateur de stress hydrique 6.4.2 pour assurer un suivi adéquat de l’objectif 6.4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ensemble, les trois gains d’efficacité sectoriels fournissent une mesure de l’efficacité globale de l’eau dans un pays. L’indicateur incite à améliorer l’efficacité de l’utilisation de l’eau dans tous les secteurs, en mettant en évidence les secteurs où l’efficacité de l’utilisation de l’eau est à la traîne. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’interprétation de l’indicateur serait renforcée par l’utilisation d’indicateurs supplémentaires à utiliser au niveau des pays. L’indicateur sur l’efficacité de l’eau pour l’énergie et l’indicateur sur l’efficacité des réseaux de distribution municipaux seraient particulièrement importants en ce sens. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Commentaires et limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Le coefficient correctif Cr pour le secteur agricole est nécessaire pour concentrer l’indicateur sur la production irriguée. Ceci est fait pour deux raisons principales:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Veiller à ce que seules l’eau de ruissellement et les eaux souterraines (ce qu’on appelle l’eau bleue) soient prises en compte dans l’calcul de l’indicateur; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Éliminer un biais potentiel des indicateurs, qui autrement tendrait à diminuer si les terres cultivées plumentées étaient converties en terres irriguées. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Méthode de calcul:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’efficacité de l’utilisation de l’eau est calculée comme la somme des trois secteurs énumérés ci-dessus, pondérée en fonction de la proportion d’eau utilisée par chaque secteur par rapport à l’utilisation totale. En formule:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; WUE = A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt; + M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;M&lt;/sub&gt; + S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; X P&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Où:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; WUE = Efficacité de l’utilisation de l’eau&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = Efficacité de l’utilisation de l’eau de l’agriculture irriguée [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = MIMEC efficacité de l’utilisation de l’eau [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = Services d&apos;efficacité de l&apos;utilisation de l&apos;eau  [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt; = Proportion de l’eau utilisée par le secteur agricole par rapport à l’utilisation totale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P&lt;sub&gt;M&lt;/sub&gt; = Proportion d’eau utilisée par le secteur du MIMEC par rapport à l’utilisation totale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P&lt;sub&gt;S&lt;/sub&gt; = Proportion d’eau utilisée par le secteur des services par rapport à l’utilisation totale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’informatique de chaque secteur est décrite ci-dessous. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; L’efficacité de l’utilisation de l’eau dans l’agriculture irriguée&lt;/em&gt; est calculée comme la valeur ajoutée agricole par utilisation de l’eau agricole, exprimée en USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En formule:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = (AIG&lt;sub&gt;a&lt;/sub&gt; x (1-C&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt;))/V&lt;sub&gt;a&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Où:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = Efficacité de l’utilisation de l’eau agricole irriguée [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; AIG&lt;sub&gt;a &lt;/sub&gt;= Valeur ajoutée brute par l’agriculture (à l’exclusion des pêches fluviale et marines et de la foresterie) [USD]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; C&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt; = Proportion de l’AIG agricole produite par l’agriculture pluviale &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V&lt;sub&gt;a&lt;/sub&gt; = Volume d’eau utilisé par le secteur agricole (y compris l’irrigation, l’élevage et l’aquaculture) [m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Le volume d’eau utilisé par les secteurs agricoles (V) est recueilli au niveau des pays par le biais de registres nationaux et rapporté dans des questionnaires, en unités de m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;/an (voir exemple dans AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls)&lt;/a&gt;. La valeur ajoutée agricole en monnaie nationale est obtenue à partir de statistiques nationales, convertie en USD et dégonflée à l’année de référence. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; C&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt; peut être calculé à partir de la proportion de terres irriguées sur le total des terres arables et des cultures permanentes (ci-après &amp;#x201C;terres cultivées&amp;#x201D;, comme suit:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; C&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt; = 1/(1+(A&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt;/((1-A&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt;) * 0,375))&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Où:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A&lt;sub&gt;i&lt;/sub&gt; = proportion de terres irriguées sur le total des terres cultivées, en décimales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0,375 = ratio de défaut générique entre les rendements plumentés et irrigués&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Des estimations plus détaillées sont toutefois possibles et encouragées au niveau des pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Efficacité de l’eau des secteurs MIMEC (y compris la production d’électricité) : &lt;/em&gt;MIMEC valeur ajoutée par unité d’eau utilisée pour le secteur MIMEC, exprimée en USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En formule:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = AIG&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt;/V&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Où:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = Efficacité industrielle de l’utilisation de l’eau [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; AIG&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt; = Valeur ajoutée brute par MIMEC (y compris l’énergie) [USD]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt; = Volume d’eau utilisé par le MIMEC (y compris l’énergie) [m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L’utilisation de l’eau du MIMEC (V&lt;sub&gt;m&lt;/sub&gt;) est recueillie au niveau des pays au moyen de dossiers nationaux et rapportée dans des questionnaires, en unités de m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;/year (voir exemple dans AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&lt;/a&gt;). La valeur ajoutée du MIMEC est obtenue à partir de statistiques nationales, dégonflées jusqu’à l’année de référence. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; L’efficacité de l’approvisionnement en eau des services &lt;/em&gt;est calculée comme la valeur ajoutée du secteur des services (ISIC 36-39 et ISIC 45-98) divisée par l’eau utilisée pour la distribution par l’industrie de la collecte, du traitement et de l’approvisionnement en eau (ISIC 36), exprimée en USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; En formule:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = AIG&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;/V&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Où:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; = &lt;em&gt;Services d&apos;efficacité de l&apos;utilisation de l&apos;eau [USD/m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; AIG&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt; = Valeur ajoutée brute par services [USD]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt; = Volume d’eau utilisé par le secteur des services [m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les données sur les volumes d’eau usée et distribuée sont recueillies au niveau des pays à partir des registres des services publics d’approvisionnement municipaux et publiées dans des questionnaires, en unités de km&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;/année ou million m&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;/année (voir exemple dans AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls)&lt;/a&gt;. La valeur ajoutée des services est obtenue à partir de statistiques nationales, dégonflées jusqu’à l’année de référence. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Le changement dans l’efficacité de l’utilisation de l’eau (CWUE) est calculé comme le rapport entre l’efficacité de l’utilisation de l’eau (WUE) dans le temps t moins l’efficacité de l’utilisation de l’eau dans le temps t-1, divisé par l’efficacité de l’utilisation de l’eau dans le temps t-1 et multiplié par 100:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; CWUE = ((WUE&lt;sub&gt;t&lt;/sub&gt; &amp;#x2013; WUE&lt;sub&gt;t-1&lt;/sub&gt;)/WUE&lt;sub&gt;t-1&lt;/sub&gt;)[&lt;h2&gt; Traitement des valeurs manquantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Au niveau national:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Si des données dispersées (au fil du temps) sont disponibles, une méthodologie sera développée en ce qui concerne l’inter- et l’extrapolation. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Au niveau régional et mondial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Si les données par pays sont manquantes, la valeur de l’indicateur sera prise en compte dans la moyenne des autres dans la même région. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Agrégats régionaux:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’agrégation des estimations mondiales et régionales se fait en résumant les valeurs des différents paramètres constituant les éléments de la formule, c’est-à-dire la valeur ajoutée par secteur et l’utilisation de l’eau par secteur. L’indicateur agrégé est ensuite calculé en appliquant la formule avec ces données agrégées, comme s’il s’agissait d’un seul pays. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Une feuille Excel avec les calculs est en cours de préparation et sera partagée avec l’IAEG si nécessaire. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Méthodes et orientations à la disposition des pays pour la compilation des données au niveau national:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; NA&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt; Assurance de la qualité:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; NA&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Actuellement, les données nécessaires pour l&apos;indicateur sont collectées par AQASTAT et les autres bases de données pour 168 pays dans le monde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La ventilation du nombre de pays couverts par région est la suivante: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Monde &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 168 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Afrique &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 51 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Afrique du Nord &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 6 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Afrique subsaharienne &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 45 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Afrique de l&apos;Est &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 16 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Afrique centrale &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Afrique australe &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Afrique de l&apos;Ouest &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 16 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Amériques &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 30 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Amérique latine et Caraïbes &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 28 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Caraïbes &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Amérique latine &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 20 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Amérique du Nord &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Asie &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 46 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Asie centrale &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Asie orientale &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Asie du Sud &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Asie du Sud-Est &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Asie occidentale &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 18 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Europe &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 37 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Europe orientale &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Europe du Nord &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Europe du Sud &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Europe occidentale &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 7 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Océanie &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Australie et Nouvelle-Zélande &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Mélanésie &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Micronésie &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Polynésie &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt; Ventilation: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L&apos;indicateur couvre tous les secteurs économiques selon la classification CITI, fournissant les moyens d&apos;une analyse plus détaillée de l&apos;efficacité de l&apos;utilisation de l&apos;eau pour la planification et la prise de décision au niveau national. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Bien que la subdivision en trois grands secteurs économiques agrégés tels que définis au chapitre 3 soit suffisante aux fins de la compilation de l&apos;indicateur, dans la mesure du possible, il convient de désagréger davantage l&apos;indicateur, en fonction des critères suivants: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Sur le plan économique, une subdivision plus précise du secteur économique peut être effectuée à l&apos;aide de la CITI Rev.4 par les groupes suivants: &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt; Agriculture, foresterie et pêche (CITI A); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Mines et carrières (CITI B); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Fabrication (CITI C); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Fourniture d&apos;électricité, de gaz, de vapeur et de climatisation (CITI D); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Activités d&apos;approvisionnement en eau, d&apos;assainissement, de gestion des déchets et d&apos;assainissement (CITI E), d&apos;ici le &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Collecte, traitement et approvisionnement en eau (CITI 36) &lt;ol&gt;
          &lt;li&gt; Égouts (CITI 37) &lt;/li&gt;
          &lt;li&gt; Construction (CITI F) &lt;/li&gt;
        &lt;/ol&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Autres industries (somme des industries restantes) &lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Géographiquement, calcul de l&apos;indicateur par bassin hydrographique, bassin versant ou unité administrative d&apos;un pays. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Ces niveaux de désagrégation, ou une combinaison de ceux-ci, permettront de mieux comprendre la dynamique de l&apos;utilisation rationnelle de l&apos;eau, en fournissant des informations pour les politiques et mesures correctives. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Sources des écarts: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les différences régionales, en particulier en ce qui concerne l&apos;agriculture irriguée et les différentes conditions climatiques (y compris la variabilité), doivent être prises en compte dans l&apos;interprétation de cet indicateur, en particulier dans les pays disposant de grandes quantités de ressources en eau disponibles. C&apos;est également pour cette raison que le couplage de cet indicateur avec le stress hydrique (6.4.2) est important pour l&apos;interprétation des données. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Obtention de données comparables au niveau international pour la surveillance mondiale: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données pour cet indicateur sont collectées au moyen d&apos;un questionnaire / feuille de calcul qui permet aux pays d&apos;identifier les paramètres nécessaires et de procéder à des contrôles préliminaires. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les données ainsi collectées sont ensuite examinées par des experts de l&apos;ONUAA, également par l&apos;intermédiaire de l&apos;équipe GEMI si nécessaire. Les conclusions de l&apos;examen sont ensuite communiquées au pays, afin d&apos;assurer la cohérence et l&apos;harmonisation des méthodes, des définitions et des résultats. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; L&apos;ONUAA a préparé un document méthodologique étape par étape afin de fournir un guide technique aux équipes de pays. De plus, un outil d&apos;apprentissage en ligne, sous la forme d&apos;un cours en ligne, est en cours de préparation et sera prêt au début de 2018. Enfin, un manuel global est en cours de rédaction. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Références &lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Page principale d&apos;AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/main/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/main/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Glossaire AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/glossary/search.html&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/glossary/search.html &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Base de données AQUASTAT Main country: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/query/index.html?lang=en&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/query/index.html?lang=en &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; AQUASTAT Utilisation de l&apos;eau: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_use/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_use/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; AQUASTAT Ressources en eau: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_res/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_res/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Publications AQUASTAT traitant des concepts, méthodologies, définitions, terminologies, métadonnées, etc.: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/catalogues/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/catalogues/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Contrôle de qualité AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Directives AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Base de données de production FAOSTAT: &lt;a href=&quot;http://faostat3.fao.org/download/Q/*/E&quot;&gt; http://faostat3.fao.org/download/Q/*/E &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Questionnaire DSNU / PNUE sur les statistiques de l&apos;environnement &amp;#x2013; Section de l&apos;eau: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm &lt;/a&gt; &lt;u&gt; &lt;/u&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Cadre pour le développement des statistiques de l&apos;environnement (FDES 2013) (chapitre 3): &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/FDES/FDES-2015-supporting-tools/FDES.pdf&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/FDES/FDES-2015-supporting-tools/FDES.pdf [ 2186] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Recommandations internationales pour les statistiques de l&apos;eau (IRWS) (2012): &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/envaccounting/irws/&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/envaccounting/irws/ &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Questionnaire OCDE / Eurostat sur les statistiques de l&apos;environnement &amp;#x2013; Section Eau: &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&quot;&gt; http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Fichiers de données des comptes nationaux de l&apos;OCDE: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/economics/data/oecd-national-accounts-statistics_na-data-en&quot;&gt; http://www.oecd-ilibrary.org/economics/data/oecd-national-accounts-statistics_na-data-en &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; SEEA-Water: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Cadre central du SEEA: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Base de données des principaux agrégats des comptes nationaux de la DSNU: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Banque de données de la Banque mondiale (Indicateurs de l&apos;économie mondiale) &lt;a href=&quot;http://databank.worldbank.org/data/home.aspx&quot;&gt; http://databank.worldbank.org/data/home.aspx &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; CITI rév. 4: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27 &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 6: Обеспечение наличия и рационального использования водных ресурсов и санитарии для всех&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 6.4: К 2030 году существенно повысить эффективность водопользования во всех секторах и обеспечить устойчивый забор и подачу пресной воды для решения проблемы нехватки воды и значительного сокращения числа людей, страдающих от нехватки воды&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 6.4.1: Динамика изменения эффективности водопользования&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 13 марта 2019 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Связанные показатели &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель необходимо объединить с показателем нагрузки на водные ресурсы 6.4.2, чтобы обеспечить адекватное отслеживание задачи 6.4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Другие показатели, в частности для задач 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5, будут дополнять информацию, предоставляемую этим показателем. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Продовольственная и сельскохозяйственная организация Объединенных Наций (ФАО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Динамика изменения эффективности водопользования (ИЭВП). Динамика изменения соотношения добавленной стоимости к объему водопользования. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эффективность водопользования (ЭВП) определяется как добавленная стоимость в данном основном секторе &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; деленная на объем использованной воды. В соответствии с кодировкой МСОК ред. 4 секторы обозначаются следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;сельское хозяйство, лесоводство и рыболовство (МСОК A), далее &quot;сельское хозяйство&quot;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; горнодобывающая промышленность и разработка карьеров; обрабатывающая промышленность; снабжение электроэнергией, газом, паром и кондиционированным воздухом; строительство (МСОК B, C, D и F), в дальнейшем &quot;ГОСС&quot;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; все секторы услуг (МСОК E и МСОК G-T), в дальнейшем «услуги». &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Единица измерения показателя - в стоимостном выражении / в физическом выражении, обычно доллары США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Водопользование: вода, полученная отраслью или домашними хозяйствами из другой отрасли или забираемая напрямую. [СПЭУ-Водные ресурсы (ST/ESA/STAT/SER.F/100), пар. 2.21] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Водозабор: вода, отбираемая экономикой из окружающей среды. [СПЭУ-Водные ресурсы (ST/ESA/STAT/SER.F/100), пар. 2.9]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для орошения (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для орошения. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из избыточного забора воды возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Использование воды для животноводства (полив и очистка) (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для животноводства. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из чрезмерного забора возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. Оно включает в себя поение сельскохозяйственных животных, санитарию, уборку конюшен и т. д. При подключении к коммунальной сети водоснабжения вода, используемая для животноводства, включается в услуги водопользования. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Использование воды для аквакультуры (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для аквакультуры. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из чрезмерного забора возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. Аквакультура - это разведение водных организмов во внутренних и прибрежных районах, предполагающее вмешательство в процесс выращивания для увеличения производства и индивидуального или корпоративного владения выращиваемым поголовьем. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для секторов ГОСС (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для секторов ГОСС. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также чрезмерный забор возобновляемых подземных вод или забор ископаемых подземных вод и использование опресненной воды или прямое использование (очищенных) сточных вод. Эти сектора относятся к предприятиям с самообеспечением, не подключенным к общественной распределительной сети. [Глоссарий АКВАСТАТ. Следует отметить, что в AQUASTAT сектора, входящие в группу ГОСС, обозначаются как &quot;промышленность&quot; &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для секторов услуг (куб. км / год): годовое количество воды, используемой в основном для прямого потребления населением. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также избыточный забор возобновляемых ресурсов подземных вод или забор ископаемых подземных вод и использование опресненной воды или прямое использование нормативно-очищенных сточных вод. Обычно оно рассчитывается как общий объем воды, используемой сетью водоснабжения общего пользования. Это может быть та часть промышленности, которая подключена к сети хозяйственно-питьевого водоснабжения. [Глоссарий АКВАСТАТ. Следует отметить, что в AQUASTAT секторы, входящие в &quot;услуги&quot;, называются &quot;муниципальные услуги&quot;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Добавленная стоимость (валовая): добавленная стоимость - это чистый выпуск сектора после сложения всех выпусков и вычитания промежуточных затрат. Она рассчитывается без вычета амортизации произведенных активов или истощения и деградации природных ресурсов. Промышленная природа добавленной стоимости определяется Международной стандартной отраслевой классификацией (МСОК), редакция 4. [Банк данных ВБ, глоссарий метаданных, измененный]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Пахотные земли: пахотные земли - это земли под временными сельскохозяйственными культурами (многоцелевые посевы учитываются только один раз), временные луга для покоса или пастбища, земли под коммерческими садами и огородами, а также земли, временно находящиеся под паром (менее пяти лет). Заброшенные земли, возникшие в результате сменной культивации, в эту категорию не входят. Данные для категории &quot;Пахотные земли&quot; не предназначены для обозначения количества земли, которая потенциально может быть возделана. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Многолетние культуры: многолетние культуры - это земли, на которых выращиваются многолетние культуры, которые не нужно пересаживать в течение нескольких лет (например, какао и кофе); земли под деревьями и кустарниками для выращивания цветов, таких как розы и жасмин; и питомники (за исключением лесных деревьев, которые должны быть отнесены к категории «лес»). Постоянные луга и пастбища исключаются из земель под многолетними культурами. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля орошаемых земель от общей обрабатываемой земли: часть обрабатываемой земли, которая оборудована для орошения, выраженная в процентах. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Для обеспечения согласованности с терминологией, используемой в СПЭУ-Водные ресурсы, в этом тексте используются термины «водопользование» и «водозабор». В частности, &quot;водозабор&quot; следует рассматривать как синоним &quot;забора воды&quot;, как это определено в AQUASTAT и в формулировке задачи 6.4 ЦУР. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-2&quot;&gt; 2 &lt;/sup&gt; &gt; В QUASTAT, а также в банке данных Всемирного банка и в других национальных и междунаAродных наборах данных, сектора ГОСС обозначаются как &quot;Промышленность&quot;. Кроме того, в СПЭУ-Водные ресурсы используется термин &quot;промышленное использование&quot; воды. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Данные, необходимые для составления показателя, представляют собой административные данные, собранные на страновом уровне соответствующими учреждениями, которые являются техническими (для водопользования и ирригации) или экономическими (для определения добавленной стоимости). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эти данные затем собираются ФАО, Всемирным банком, СОООН и другими международными организациями, согласовываются и публикуются в отраслевых базах данных, таких как AQUASTAT Продовольственной и сельскохозяйственной организации Объединённых Наций, Банк данных Всемирного банка и UNdata Статистического отдела ООН. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Примеры вопросников, которые можно использовать, включают: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; AQUASTAT: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; СПЭУ-Водные ресурсы: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Центральная основа СПЭУ: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Техническая записка СПЭУ по водным ресурсам (проект):&lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&quot;&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/technical_note_water_26_05_2016.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Международные рекомендации по статистике водных ресурсов (МРСВР): &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/irws_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вопросник СОООН / ЮНЕП по статистике окружающей среды &amp;#x2013; Отдел водных ресурсов: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Совместный вопросник ОЭСР и Евростата по внутренним водам: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&quot;&gt; http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Источник для ВВП: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; СОООН: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Календарь &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Сбор данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных по источникам продолжается в контексте Инициативы по комплексному мониторингу (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ноябрь 2018 года &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Поставщики данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Сбор данных осуществляется разными способами в разных странах. Технические и экономические учреждения предоставляют соответствующие данные, иногда через национальное статистическое управление (НСУ), в частности, для расчета экономических данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Хотя сбор данных и его методы остаются в конечном итоге обязанностью каждой страны, ФАО работает над привлечением национальных статистических управлений к более регулярному участию, чтобы обеспечить максимальную согласованность и надежность предоставляемых данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Список национальных координаторов для стран, участвующих в проекте GEMI (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой), приведен в приложении. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; ФАО (с использованием базы данных AQUASTAT) в интересах Механизма &quot;ООН-Водные ресурсы&quot;. Мониторинг этого показателя будет интегрирован в инициативу GEMI (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой), которая вместе с Совместной программой мониторинга (СПМ) и материалами доклада &quot;Глобальный анализ и оценка состояния санитарии и питьевого водоснабжения&quot; в рамках Механизма «ООН – Водные ресурсы» обеспечит согласованную основу для глобального мониторинга достижения ЦУР 6. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Обоснование этого показателя состоит в предоставлении информации об эффективности экономического и социального использования водных ресурсов, то есть добавленной стоимости, создаваемой за счет использования воды в основных секторах экономики, и потерях в распределительных сетях. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эффективность распределения водных систем выражена неявно в расчетах и может быть явно выражена при необходимости и при наличии данных. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Этот показатель конкретно направлен на целевой компонент «существенное повышение эффективности водопользования во всех секторах» за счет оценки выхода продукции на единицу использованной воды в результате продуктивного использования воды, а также оценки потерь при муниципальном водопользовании. Он не ставит своей целью дать исчерпывающую картину использования воды в стране. Другие показатели, особенно показатели для задач 1.1, 1.2, 2.1, 2.2, 5.4, 5.a, 6.1, 6.2, 6.3, 6.5, будут дополнять информацию, предоставляемую этим показателем. В частности, этот показатель необходимо объединить с показателем нагрузки на водные ресурсы 6.4.2, чтобы обеспечить адекватное отслеживание реализации задачи 6.4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вместе три секторальных показателя эффективности обеспечивают оценку общей эффективности использования воды в стране. Показатель обеспечивает стимулы для повышения эффективности водопользования во всех секторах, выделяя те сектора, в которых эффективность водопользования отстает. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Интерпретация показателя может быть улучшена за счет использования дополнительных показателей, которые будут использоваться на страновом уровне. Особенно важным в этом отношении будет показатель эффективности использования воды для получения энергии и показатель эффективности муниципальных распределительных сетей.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Комментарии и ограничения: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Корректирующий коэффициент Cr для сельскохозяйственного сектора необходим для того, чтобы сфокусировать показатель на орошаемом производстве. Это делается по двум основным причинам: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Обеспечить, чтобы при вычислении показателя учитывались только сточные воды и грунтовые воды (так называемые голубые воды); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Устранить потенциальную погрешность показателей, которая в противном случае имела бы тенденцию к снижению, если богарные пахотные земли преобразовать в орошаемые земли. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Методология &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Метод расчета: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Эффективность водопользования рассчитывается как сумма трех секторов, перечисленных выше, взвешенная на долю воды, используемой каждым сектором, в общем объеме потребления. По формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; WUE = A&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;A&lt;/sub&gt; + M&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; x P&lt;sub&gt;M&lt;/sub&gt; + S&lt;sub&gt;we&lt;/sub&gt; X P&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; WUE = Эффективность водопользования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность водопользования в орошаемом земледелии [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; M &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = эффективность водопользования в секторах ГОСС [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; S &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность водопользования в сфере услуг [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; A &lt;/sub&gt; = Доля воды, используемой сельскохозяйственным сектором, в общем объеме водопользования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; M &lt;/sub&gt; = Доля воды, используемой секторами ГОСС, в общем объеме водопользования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; P &lt;sub&gt; S &lt;/sub&gt; = Доля воды, используемой сектором услуг, в общем объеме водопользования &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Вычисление каждого сектора описано ниже. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Эффективность водопользования в орошаемом земледелии &lt;/em&gt; рассчитывается как добавленная стоимость в сельском хозяйстве на единицу использованной воды в сельском хозяйстве, выраженная в долларах США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = (GVA &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; x (1-C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt;)) / V &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность водопользования в орошаемом земледелии [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВДС &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; = Валовая добавленная стоимость в сельском хозяйстве (исключая речное и морское рыболовство и лесное хозяйство) [долл. США] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt; = Доля ВДС сельского хозяйства, произведенной богарным земледелием &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V &lt;sub&gt; a &lt;/sub&gt; = Объем воды, использованной сельскохозяйственным сектором (включая орошение, животноводство и аквакультуру) [куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Объем воды, использованной сельскохозяйственными секторами (V), собирается на уровне страны с помощью национальных отчетов и отражается в вопросниках в единицах куб. м / год (см. Пример в AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt; http : //www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls) &lt;/a&gt;. Добавленная стоимость в сельском хозяйстве в национальной валюте получается из данных национальной статистики, конвертируется в доллары США и проводится операция дефлирования до уровня базового года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt; можно рассчитать из доли орошаемых земель в общей пашне и многолетних культурах (далее &quot;возделываемых земель&quot;), следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; C &lt;sub&gt; r &lt;/sub&gt; = 1 / (1+ (A &lt;sub&gt; i &lt;/sub&gt; / ((1-A &lt;sub&gt; i &lt;/sub&gt;) * 0,375))) [2401 ] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A &lt;sub&gt; i &lt;/sub&gt; = доля орошаемых земель в общей площади обрабатываемой земли, выраженная в десятичных дробях &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 0,375 = типовое базовое соотношение между урожайностью на богарных и орошаемых землях &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Однако возможны и приветствуются более подробные оценки на страновом уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Эффективность водопользования в секторах ГОСС (включая производство электроэнергии): &lt;/em&gt; Добавленная стоимость ГОСС на единицу воды, используемой для секторов ГОСС, выраженная в долларах США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; M &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = GVA &lt;sub&gt; m &lt;/sub&gt; / V &lt;sub&gt; m &lt;/sub&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; M &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = Эффективность промышленного водопользования [долл. США / куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВДС &lt;sub&gt; м &lt;/sub&gt; = Валовая добавленная стоимость в ГОСС (включая производство энергии) [долл. США] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В &lt;sub&gt; м &lt;/sub&gt; = Объем воды, используемой в ГОСС (включая производство энергии) [куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Водопользование в ГОСС (V &lt;sub&gt; m &lt;/sub&gt;) собирается на страновом уровне с помощью национальных отчетов и отражается в вопросниках в единицах куб. м/ год (см. пример в AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&lt;/a&gt;). Добавленная стоимость в ГОСС получена из данных национальной статистики, проводится операция дефлирования до уровня базового года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; Эффективность водопользования в сфере услуг &lt;/em&gt; рассчитывается как добавленная стоимость сектора услуг (МСОК 36-39 и МСОК 45-98), деленная на объем воды, использованной для распределения в отрасли сбора, очистки и водоснабжения (МСОК 36 ), выраженная в долларах США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В формуле: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;em&gt; S &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = GVA &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; / V &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Где: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; S &lt;sub&gt; we &lt;/sub&gt; = &lt;em&gt; Эффективность водопользования в секторе услуг [долл. США / куб. м] &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ВДС &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; = Валовая добавленная стоимость в секторе услуг [долл. США] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; V &lt;sub&gt; s &lt;/sub&gt; = Объем воды, использованной сектором услуг [куб. м] &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные по объему использованной и распределенной воды собираются на страновом уровне из отчетов муниципальных коммунальных служб и отражаются в вопросниках в единицах куб. км / год или миллионов куб. м / год (см. пример в AQUASTAT &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-quest_eng.xls) &lt;/a&gt;. Добавленная стоимость в секторе услуг определяется по данным национальной статистики, проводится операция дефлирования до уровня базового года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Изменение эффективности водопользования (CWUE) вычисляется как отношение эффективности водопользования (WUE) во времени t минус эффективность водопользования во времени t-1, деленное на эффективность водопользования во времени t-1 и умноженное на 100: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; CWUE = ((WUE &lt;sub&gt; t &lt;/sub&gt; &amp;#x2013; WUE &lt;sub&gt; t-1 &lt;/sub&gt;) / WUE &lt;sub&gt; t-1 &lt;/sub&gt;) &lt;sub&gt; &lt;/sub&gt; * 100&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует отметить, что расчет показателя агрегированным образом, т. е. отношение совокупного ВВП к общему водопользованию, приведет к завышению показателя. Это связано с тем, что для сельскохозяйственного сектора при расчете показателя необходимо учитывать только стоимость продукции, произведенной в орошаемом земледелии. Следовательно, сумма добавленной стоимости различных секторов, используемая в этих формулах, не эквивалентна общему ВВП страны.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обработка отсутствующих значений: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На страновом уровне: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Если будут доступны разрозненные (по времени) данные , то будет разработана методология интерполяции и экстраполяции. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; На региональном и глобальном уровнях: &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Если страновые данные отсутствуют, то значение показателя будет рассчитываться как среднее значение показателей других стран в том же регионе. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Региональные агрегаты: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Агрегирование глобальных и региональных оценок выполняется путем суммирования значений различных параметров, составляющих элементы формулы, то есть добавленная стоимость по секторам и водопользование по секторам. Затем агрегированный показатель рассчитывается путем применения формулы с этими агрегированными данными, как если бы это была одна страна. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время готовится таблица Excel с расчетами, которая при необходимости будет передана в Межучрежденческую группу экспертов по показателям ЦУР (МГЭ-ЦУР). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Доступные странам методы и руководства для составления данных на национальном уровне: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Не применимо &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt; Обеспечение качества: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Не применимо &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; В настоящее время данные, необходимые для составления показателя, собираются AQASTAT и другими базами данных по 168 странам мира. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Распределение количества стран по регионам выглядит следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Мир &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 168 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 51 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Северная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 6 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Африка к югу от Сахары &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 45 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Восточная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 16 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Центральная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Южная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Западная Африка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 16 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Америка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 30 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 28 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Карибский бассейн &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Латинская Америка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 20 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Северная Америка &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 46 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Средняя Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Восточная Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 5 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Южная Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Юго-Восточная Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Западная Азия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 18 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 37 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Восточная Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Северная Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Южная Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 10 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Западная Европа &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 7 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Океания &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 4 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Австралия и Новая Зеландия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Меланезия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 2 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Микронезия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Полинезия &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; 0 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель охватывает все секторы экономики в соответствии с классификацией МСОК, предоставляя средства для более детального анализа эффективности водопользования для национального планирования и принятия решений. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Хотя разделение на три основных агрегированных сектора экономики, как определено в главе 3, является достаточным для целей составления показателя, но по возможности рекомендуется дополнительно дезагрегировать показатель в соответствии со следующими критериями: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; С экономической точки зрения, более детальное разделение экономического сектора может быть выполнено с использованием МСОК ред.4 по следующим группам: &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt; Сельское хозяйство, лесоводство и рыболовство (МСОК A); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Горнодобывающая промышленность и разработка карьеров (МСОК B); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Обрабатывающая промышленность (МСОК C); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Снабжение электроэнергией, газом, паром и кондиционированным воздухом (МСОК D); &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Водоснабжение; системы канализации, удаление отходов и меры по восстановлению окружающей среды (МСОК E), по &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Сбор, очистка и распределение воды (МСОК 36) &lt;ol&gt;
          &lt;li&gt; Системы канализации (МСОК 37) &lt;/li&gt;
          &lt;li&gt; Строительство (МСОК F) &lt;/li&gt;
        &lt;/ol&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; Прочие отрасли (сумма оставшихся отраслей) &lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; По географическому критерию, расчет показателя по бассейнам рек, водоразделам или административным единицам внутри страны. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Эти уровни дезагрегирования или их комбинация дадут возможность сформировать мнение об изменении эффективности водопользования , предоставив информацию для разработки программ и мер по исправлению положения. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Источники расхождений: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Региональные различия, в частности, в отношении орошаемого земледелия и различных климатических условий (включая климатическую вариативность), должны учитываться при интерпретации этого показателя, особенно в странах с большими объемами доступных водных ресурсов. Также по этой причине связь этого показателя с нагрузкой на водные ресурсы (6.4.2) важна для интерпретации данных. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Получение международно сопоставимых данных для глобального мониторинга: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные для этого показателя собираются с помощью вопросника / таблицы расчетов, которые позволяют странам определять необходимые параметры и проводить некоторые предварительные контрольные проверки. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Собранные таким образом данные затем анализируются экспертами ФАО, а также, при необходимости, группой GEMI (Глобальная инициатива по управлению окружающей средой). Затем результаты анализа доводятся до сведения страны с тем, чтобы обеспечить согласованность и гармонизацию методов, определений и результатов. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ФАО подготовила пошаговый методологический документ, призванный предоставить техническое руководство для страновых групп. Кроме того, готовится средство дистанционного обучения в виде онлайн-курса, который будет готов в начале 2018 года. Наконец, готовится проект общего руководства.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Главная страница AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/main/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/main/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Глоссарий AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/glossary/search.html&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/glossary/search.html &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; AQUASTAT Основная база данных по странам: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/query/index.html?lang=en&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/data/query/index.html?lang=en &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; AQUASTAT Водопользование: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_use/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_use/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; AQUASTAT Водные ресурсы: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_res/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/water_res/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Публикации AQUASTAT, касающиеся концепций, методологий, определений, терминологии, метаданных и т. д .: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/catalogues/index.stm&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/catalogues/index.stm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Контроль качества AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/index.stm#main &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Рекомендации AQUASTAT: &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf&quot;&gt; http://www.fao.org/nr/water/aquastat/sets/aq-5yr-guide_eng.pdf &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Производственная база данных FAOSTAT: &lt;a href=&quot;http://faostat3.fao.org/download/Q/*/E&quot;&gt; http://faostat3.fao.org/download/Q/*/E &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Вопросник СОООН / ЮНЕП по статистике окружающей среды &amp;#x2013; Сектор водных ресурсов: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/questionnaire.htm &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/qindicators.htm &lt;/a&gt; &lt;u&gt; &lt;/u&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Базовые принципы развития статистики окружающей среды (ПРСОС 2013 год) (Глава 3): &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/environment/FDES/FDES-2015-supporting-tools/FDES.pdf&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/environment/FDES/FDES-2015-supporting-tools/FDES.pdf [ 2186] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Международные рекомендации по статистике водных ресурсов (МРСВР) (2012 год): &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/envaccounting/irws/&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/envaccounting/irws/ &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Вопросник ОЭСР / Евростата по статистике окружающей среды &amp;#x2013; Сектор водных ресурсов: &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water&quot;&gt; http://ec.europa.eu/eurostat/web/environment/water &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Файлы данных национальных счетов ОЭСР: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/economics/data/oecd-national-accounts-statistics_na-data-en&quot;&gt; http://www.oecd-ilibrary.org/economics/data/oecd-national-accounts-statistics_na-data-en &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; СПЭУ-Водные ресурсы: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seeawaterwebversion_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Центральная основа СПЭУ: &lt;a href=&quot;https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf&quot;&gt; https://seea.un.org/sites/seea.un.org/files/seea_cf_final_en.pdf &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; База данных основных агрегатов национальных счетов СОООН: &lt;a href=&quot;http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp&quot;&gt; http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Банк данных Всемирного банка (Мировые экономические показатели) &lt;a href=&quot;http://databank.worldbank.org/data/home.aspx&quot;&gt; http://databank.worldbank.org/data/home.aspx &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; МСОК ред. 4: &lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27&quot;&gt; https://unstats.un.org/unsd/cr/registry/regcst.asp?Cl=27 &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
