<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 6-6-1b, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 6: Ensure availability and sustainable management of water and sanitation for all&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 6.6: By 2020, protect and restore water-related ecosystems, including mountains, forests, wetlands, rivers, aquifers and lakes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 6.6.1: Change in the extent of water-related ecosystems over time&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021-03-01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15.1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretariat of the Ramsar Convention on Wetlands&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretariat of the Ramsar Convention on Wetlands&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&amp;#x201C;extent of wetlands&amp;#x201D; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;This term can be defined as the surface area of wetlands. It is measured in km&lt;sup&gt;2 &lt;/sup&gt;or hectares. It is expected that the surface reported by countries in 2018 correspond to the 2017; if not, the reference year should be indicated. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&amp;#x201C;change in the extent of wetlands&amp;#x201D; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;This term refers to the percentage change in area of wetlands from a baseline reference. For reporting such change, the previous extent, if known, and the period over which the change has taken place should be specified. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In order to provide a precise definition of the indicator, it is crucial to provide a definition of &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;#x201C;Water related ecosystems&amp;#x201D;. &lt;/strong&gt;For this purpose, the definition of the Ramsar Convention on Wetlands is used.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;the Ramsar definition of &amp;#x201C;wetlands&amp;#x201D;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The Ramsar definition is very broad, reflecting the purpose and global coverage of the Convention:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In accordance with Article 1.1 of the Convention, &lt;br&gt;&amp;#x201C;&lt;em&gt;Wetlands are areas of marsh, fen, peatland or water, whether natural or artificial, permanent or temporary, with water that is static or flowing, fresh, brackish or salt, including areas of marine water the depth of which at low tide does not exceed six metres&lt;/em&gt;&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In addition, in accordance with Article 2.1, Ramsar Sites &lt;br&gt;&amp;#x201C;&lt;em&gt;may incorporate riparian and coastal zones adjacent to the wetlands, and islands or bodies of marine water deeper than six metres at low tide lying within the wetlands&lt;/em&gt;&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- the Ramsar system of classifying wetland types&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Many national definitions and classifications of &amp;#x201C;wetlands&amp;#x201D; are in use. They have been developed in response to different national needs and take into account the main biophysical features (generally vegetation, landform and water regime, and sometimes also water chemistry such as salinity) and the variety and size of wetlands in the locality or region being considered.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The &lt;u&gt;Ramsar Classification System for Wetland Types&lt;/u&gt;, adopted at COP4 in 1990, and amended at COP6 in 1996 (Resolution VI.5) and at COP7 in 1999 (Resolution VII.11) has value as a basic internationally applicable habitat description for sites designated for the Ramsar List of Wetlands of International Importance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The System (see &lt;strong&gt;Annex 1)&lt;/strong&gt; describes the types of wetland covered by each of the wetland type codes. Note that the wetland types are grouped in three major categories: &lt;u&gt;marine/coastal&lt;/u&gt;, &lt;u&gt;inland&lt;/u&gt;, and &lt;u&gt;human-made&lt;/u&gt; wetlands. Within a single Ramsar Site or other wetland, there may be wetland types from two or more of these categories, particularly if the wetland is large. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the purpose of the Target and Indicator, and based on the National Reports Parties report on the use of the three major categories. Countries also use Ramsar definition that has been internationally agreed under the Convention. The minimum information that should be provided is the total area of wetlands for each of these three categories with an emphasis on inland wetlands or freshwater ecosystems for purpose of indicator 6.6.1 (see table below, the explanations of each wetland type code is in Annex 1). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tabulations of Wetland Type characteristics, Inland Wetlands:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;16&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Fresh water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Flowing water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rivers, streams, creeks &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;M&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Deltas&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;L&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Springs, oases&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Y&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rivers, streams, creeks&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;N&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lakes and pools&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;O&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;P&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marshes on inorganic soils&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Herb-dominated&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent/ Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Shrub-dominated&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;W&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tree-dominated&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xf&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Herb-dominated&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marshes on peat soils&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Non-forested&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;U&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Forested&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marshes on inorganic or peat soils&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;High altitude (alpine)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Va&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Tundra&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Vt&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Saline, brackish or alkaline water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lakes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;R&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marshes &amp;amp; pools&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ss&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Fresh, saline, brackish or alkaline water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Geothermal&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zg&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Subterranean&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(b)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;The extent of wetlands is measure in km&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The international standard classification being used is the Ramsar Classification System for Wetland Types, adopted at COP4 in 1990, and amended at COP6 in 1996 (Resolution VI.5) and at COP7 in 1999 (Resolution VII.11) which is a basic internationally applicable habitat description for sites designated for the Ramsar List of Wetlands of International Importance and other wetlands. See item 7 Annex 1 for the full classification.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ramsar Convention on Wetlands Secretariat has been collecting and analysing data on country implementation since 2000 including information about wetland inventories. This is done at intervals of 3 years that is the cycle of Country reporting under the Convention &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 1999 review of the state of wetland inventory worldwide (&lt;em&gt;Global review of wetland resources and priorities for wetland inventory &lt;/em&gt;- GRoWI), which was undertaken for the Ramsar Convention, identified not only the major gaps in the extent to which wetland inventory had been undertaken, but also found that for the inventories which had been made it was frequently very hard to trace their existence, to identify their purpose, scope and coverage, and/or to access the information contained in them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another source of information is the update of the Wetland Extent Trends (WET) Index that was commissioned by the Ramsar Convention Secretariat to WCMC. The Wet Index is an updatable indicator of wetland area trends where there are still gaps of information. However, is not applicable at national level and has been used, as data are not available at national level. This will be fixed with national reports. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the format for National Report for COP13 the Contracting Parties agreed the inclusion of an indicator on the extent of wetlands and change in the extent (indicator 6.6.1). For COP13, 44% of Contracting Parties have completed national wetlands inventories and 16% of Parties reported that their wetland inventories are in progress. Therefore, all data are provided to the Ramsar Secretariat by countries in the form of a country report following a standard format, which includes the original data and reference sources and descriptions of how these have been used to estimate the extent of wetlands. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;All data are provided by Ramsar Administrative Authorities to the Ramsar Secretariat in the form of country reports of implementation of the Convention based on a standard format that it is been approved by the Standing Committee. The format includes indicators to estimate wetland extent with reference sources.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As indicated in the Quality Assurance section, for remaining countries where no information is provided, a report is prepared by the Ramsar Secretariat using existing information and a literature search. All country reports (including those prepared by the Ramsar Secretariat) are sent to the respective Administrative Authority for validation before finalization.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Data collection process for indicator 6.6.1 has started in 2018 and data collection will take place also in 2019. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Updated data with time series and including year 2020 will be released late 2020. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ramsar Administrative Authorities prepare and submit to the Ramsar Secretariat their National Reports on implementation for each Conference of the Parties. Countries with dependent territories prepare more than one report. For the remaining countries where no information is provided, a report is prepared by the Ramsar Secretariat using existing information and a literature search that is validated by the concern countries. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretariat of the Ramsar Convention on Wetlands: The Secretariat expect to work with UNEP as co-custodian of this indicator and other&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;UN agencies and partners.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the 52nd meeting of the Standing Committee (SC52) in 2016, Contracting Parties of the Convention on Wetlands approved the inclusion of an indicator on wetland extent in the National Report to COP13. Subsequently, the UN General Assembly in July 2017 adopted the global indicator framework (A/RES/71/313) that included Indicator 6.6.1 on change in the extent of water-related ecosystems over time. Given that Contracting Parties were reporting on extent as part of the National Reports, the Interagency Expert Group on SDGs in 2017 appointed the Convention on Wetlands as co-custodian of Indicator 6.6.1 using data coming from National Reports, which used as a main source wetland inventories.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As noted in Resolution XIII.7 Enhancing the Convention&amp;#x2019;s visibility and synergies with other multilateral environmental agreements and other international institutions, the Convention on Wetlands is co-custodian with UNEP of SDG Indicator 6.6.1. The Convention contributes to monitoring progress with data from National Reports on extent of wetlands, based on the Convention&amp;#x2019;s definitions and requirements for reporting. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paragraph 40 of Resolution XIII.7 &amp;#x201C;requests the Secretariat to continue working with Contracting Parties on the completion of national wetland inventories and wetland extent to report on SDG Indicator 6.6.1&amp;#x201D;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Standing Committee at its 54th and 57th meetings, through Decisions SC54-26 and &lt;br&gt;SC57-47, approved the allocation of funds to support Contracting Parties in the completion of wetland inventories and report on wetland extent under Indicator 6.6.1. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ramsar Convention on Wetlands is the Intergovernmental treaty that provides the framework for the Conservation and wise use of wetlands and their resources. The Convention was adopted in 1971 and came into force in 1975. Since then 170 Countries, representing almost 90% on UN member states, from all the world&amp;#xB4;s geographic regions have acceded to become Contracting Parties under the Convention.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At its 52nd meeting, in 2016, the Standing Committee of the Ramsar Convention agreed that Parties would include in their national reports for the 13th meeting of the Conference of the Parties, which have been submitted in January 2018, data on the &amp;#x201C;extent&amp;#x201D; of wetlands. This requirement provides an intergovernmental mechanism to obtain verified data that clearly contribute to Indicator 6.6.1 on wetland extent, but also to collect information for Target 15.1 which consider other types of ecosystems. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The indicator provides a measure of the relative extent of inland wetlands in a country. It follows the rationale of the forest indicator (Indicator 15.1.1). The availability of accurate data on a country&amp;apos;s wetland extent based on the country&amp;#xB4;s wetland inventory is crucial for the decision making regarding policies, restoration of critical wetlands or designation under national or international management or protected area categories. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Changes in the wetland extent reflect wetland loss and degradation for land use changes or for other uses and may help identify unsustainable practices from different sectors.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 1999 review of the state of wetland inventory worldwide (Global review of wetland resources and priorities for wetland inventory - GRoWI), which was undertaken for the Ramsar Convention, identified not only the major gaps in the extent to which wetland inventory had been undertaken, but also found that for the inventories which had been made it was frequently very hard to trace their existence, to identify their purpose, scope and coverage, and/or to access the information contained in them. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the light of these findings and to help address this lack of access by those who need to use wetland inventory for a wide range of Convention implementation purposes, the Convention&amp;#x2019;s Scientific &amp;amp; Technical Review Panel (STRP) developed a standard model for wetland inventory metadata (i.e., data about the characteristics of a wetland inventory, rather than the inventory data itself) in order to facilitate those who have inventories in making the existence and availability of these more publicly accessible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2002, several limitations were identified (Ramsar COP8) in the use of EO for routinely deriving wetland information. These included the cost of the technology, the technical capacity needed to use the data, the unsuitability of the data available for some basic applications (in particular in terms of spatial resolution), the lack of clear, robust and efficient user-oriented methods and guidelines for using the technology, and a lack of solid track record of successful case studies that could form a basis for operational activities. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Historical optical data is available from Landsat and Spot missions; however, persistent cloud cover in certain regions renders much of these data unusable. Distinguishing between permanent and temporary surface water and wetlands can therefore be difficult considering the available historical data. It is further noted that for complex environments with different wetland types in situ data or local knowledge is critical to support the analysis of the EO data, and is sometimes the only way to obtain information on certain wetland types.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another limitation is that some countries are in the process of update or complete their national wetlands inventories in others are still gaps or is difficult to access the available information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite the above limitations, the use of the measure of extent of wetlands will respond to the indicator and will allow to having a practical mechanism in the short term to track the status of water related ecosystems with robust data and foster action for the conservation of these important ecosystems. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wetland area (Km2 or ha, reference year)/ Change in the extent of wetlands (water-related ecosystems over time) a baseline reference and year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Based upon the national wetland inventory (complete or partial) countries provide a baseline figure in square kilometres for the extent of wetlands (according to the Ramsar definition) for the year 2017. The minimum information that should be provided is the total area of wetlands for each of the three major categories; &amp;#x201C;marine/coastal&amp;#x201D;, &amp;#x201C;inland&amp;#x201D; and &amp;#x201C;human-made.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If the information is available countries indicate the % of change in the extent of wetlands over the last three years. If the period of data covers more than three years, countries provide the available information, and indicate the period of the change. For reporting such change, the previous extent, if known, and the period over which the change has taken place should be specified. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This indicator can be aggregated to global or regional level by adding all country values globally or in a specific region. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Convention contributes to monitoring progress of Indicator 6.6.1 with data from National Reports on extent of wetlands, based on the Convention&amp;#x2019;s definitions and requirements for reporting. State Parties to the Convention report to the Secretariat every three years that is the cycle of the Convention. The data submitted by the State Parties on their National Reports on Indicator 6.6.1 are review by the Secretariat and Focal Points of the State Parties are contacted in case clarifications are necessary. Once the clarifications are made, the data are submitted to the SDGs Indicators Database. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;As indicated in item 2.c the international standard classification being used is the Ramsar Classification System for Wetland Types, adopted at the Fourth Meeting of the Conference of the Parties to the Convention on Wetlands (COP4) in 1990.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Even that the Convention has a regional approach with six Ramsar regions the harmonization of breakdowns on SDG classifications for regional grouping for compliance with SDG processes.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;At country level&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;For countries where no information on wetland inventories was provided to the Ramsar Convention on Wetlands Secretariat as part of their National Reports to COP13 (16% of countries) a report is in preparation by the Ramsar Secretariat using existing information from previous assessments and literature search.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;At regional and global levels&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;As indicated above &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Since information is available for all countries, regional and global estimates are produced by summation. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Countries under the Ramsar Convention provide all data in the form of a country report following a standard format approved by the Standing Committee, which includes the original data and reference of wetland inventories as the main source of information. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detailed methodology and guidance on how to provide the data on extent for indicator 6.6.1 in their National Reports and to use Ramsar definition and classification is found in the document &amp;#x201C;Guidance on information on national wetland extent, to be provided in Target 8 National Wetlands Inventory of the Ramsar National Report for COP13&amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Ramsar Convention on Wetlands has taken many steps to ensure the wise use and conservation of wetlands globally. This has included the development and promotion of guidance and best practice tools for the inventory, assessment and monitoring of change in wetlands with a particular emphasis in recent years on the application of an increasing number of satellite-based remote sensing approaches (Davidson &amp;amp; Finlayson 2007; Mackay et al. 2009; Ramsar Secretariat 2010a). This has become necessary as there is an increasing demand for information that can be readily used by wetland managers to help stem the ongoing loss and degradation of wetlands. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The utility of different remote sensing datasets for wetland inventory, monitoring and assessment is well established, in particular through the provision of site based (Land Use Land Cover (LULC)) maps characterising a particular ecosystem, to the analysis of time series data (remote sensing datasets collected consistently over a particular time period) to determine changes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The availability and accessibility of EO datasets suitable for addressing the information needs of the Ramsar Convention and wetland practitioners has increased dramatically in the recent past; increasing capabilities in terms of spatial, temporal and spectral resolution of the data have enabled more efficient and reliable monitoring of the environment over time at global, regional and local scales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Scientific and Technical Review Panel of the Convention has produced a Ramsar Technical Report on &amp;#x201C;Best practice guidelines for the use of Earth Observation for wetland inventory, assessment and monitoring: An information source for wetland managers provided by the Ramsar Convention for Wetlands&amp;#x201D;. The Ramsar Convention and EO based approaches build on those previously undertaken on the use of EO technologies for implementation of the Convention (Ramsar 2002; Davidson &amp;amp; Finlayson 2007; Mackay et al. 2009) and are placed within the conceptualisation of wetland inventory, assessment and monitoring that were incorporated into the IF-WIAM (Ramsar Secretariat 2010b). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The purpose of the report is to provide an overview of the application of EO technologies to inform wetland managers and practitioners, and stakeholders, including those from related sectors, such as protected area managers and wetland education centre staff (Ramsar Convention 2015) about &amp;#x201C;best practice&amp;#x201D; use of EO technologies, taking into account requirements and recommendations from the Convention. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EO provides an effective means for periodic mapping and monitoring over regional to global scales. It should, however, not be expected that global datasets, can achieve the same high level of accuracy everywhere as a local scale map derived through ground surveys and the use of finer resolution (aerial, drones) geospatial data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Although mapping of land cover and land uses are one of the most common uses of EO data, there are still challenges in assessing the current status and changes in wetlands over time. Monitoring historical trends and changing patterns of wetlands is complicated by the lack of medium to high-resolution data in particular prior to 2000. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite the ever expanding data archives, improving quality and increasing suitability of EO data for wetland inventory, monitoring and assessment, it is important to note that &amp;#x201C;ground-truthing&amp;#x201D; or field based assessments and validation are still a vital component of any work involving EO data, whose occasional omission may still lead to problematic results. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar partners such as Jaxa and ESA have conducted pilot projects that provide geospatial information to provide changes to Ramsar, national wetland practitioners, decision makers, and NGOs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wetland inventory provides the basis for guiding the development of appropriate assessment and monitoring, and is used to collect information to describe the ecological character of wetlands including that used to support the listing of Ramsar sites, as recorded in the Ramsar Information Sheet (Ramsar Secretariat 2012), assessment considers the pressures and associated risks of adverse change in ecological character; and monitoring, which can include both survey and surveillance, provides information on the extent of any change that occurs as a consequence of management actions. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under the Convention multiple guidelines have been developed to support countries to complete national wetland inventories including the use of metadata (Some of these guidelines are mentioned below). More recently in 2020 the Secretariat prepared a toolkit on wetlands inventory to assist Contracting Parties to implement or update a NWI. The aim of the toolkit is to provide practical guidance and examples of how to implement an NWI, including a step-by-step process and resources to support each recommendation. Good practices and examples on the areas of carrying out and updating NWIs, inventory methods, data collection, Earth observation and use of wetland inventories in decision-making are provided. Examples that illustrate how to solve the challenges faced by Contracting Parties are also included. The toolkit includes an introduction linking NWIs to SDG targets and expounding on the importance of an NWI for decision-making, including suggestions for building the case for supporting and protecting wetlands. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Secretariat is using the toolkit as a central resource for the development of training materials, webinars and other training opportunities for Contracting Parties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar Guidelines&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar Handbooks: Handbook 13 Inventory, assessment and monitoring, and Handbook 15 Wetland Inventory &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&quot;&gt;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar Technical Report Low-cost GIS software and data for wetland inventory, assessment &amp;amp; monitoring. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&quot;&gt;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&quot;&gt;Ramsar Technical Report 4: A Framework for a wetland inventory metadatabase.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&quot;&gt;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar 2002. The Ramsar Convention on Wetlands, The 8th Meeting of the Conference of the Parties to the Convention on Wetlands, Valencia, Spain, 18-26 November 2002, COP8 DOC. 35, The use of Earth Observation technology to support the implementation of the Ramsar Convention, &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolution VIII.6 A Ramsar Framework for Wetland Inventory &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland-inventory&quot;&gt;http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland-inventory&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolution VI.12 National Wetland Inventories and candidate sites for listing &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi.12e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi.12e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolution VII.20 Priorities for wetland inventory &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolution IX.1 Additional scientific and technical guidance for implementing the Ramsar wise use concept Annex E. An Integrated Framework for wetland inventory assessment and monitoring &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolution X.15 Describing the ecological character of wetlands and data needs and formats for core inventory: harmonized scientific and technical guidance &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Once received, the country reports undergo a rigorous review process to ensure correct use of definitions and methodology as well as internal consistency. A comparison is made with past information and other existing data sources. Regular contacts between national correspondents and Ramsar Staff by e-mail and webinars/regional/sub-regional review workshops form part of this review process in order to support country capacities in particular for monitoring purposes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Missing reports prepared by the Ramsar Secretariat for Indictor 6.6.1 are sent to the respective Ramsar Administrative Authority for validation before finalization and publishing of data. The data are then aggregated at sub-regional, regional and global levels by the Ramsar Secretariat team. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Data availability:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data are available for all countries (143) that submitted National Reports for COP13 as well as for previous COPs as indicated below. The data collected include information on wetland inventories and extent. For the missing country data (16%) as indicated in the &amp;#x201C;Quality assurance section&amp;#x201D; the Secretariat will prepare in 2018 reports with the available source of information for Indictor 6.6.1 that will be sent to the respective Ramsar Administrative Authorities for validation. The gaps of information will be addressed during 2018 and 2019 to fully report in late 2020. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Time series:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Secretariat holds National Report information from COP8 (2002), COP9 (2005), COP10 (2008), COP11 (2012), COP12 (2015) and COP13 (2018) National Reports, in databases which permit an analysis of trends in implementation over time, from the 2002-2005 triennium to 2012-2015 that includes specific indicators such as wetland inventories. However, for wetland extent the data collection has started in 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaggregation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No further disaggregation of this indicator &lt;/p&gt;&lt;p&gt;The national figures are reported by the countries themselves following standardized format for the National Reports for the COPs that included definitions and reporting years, thus eliminating any discrepancies between global and national figures. The reporting format ensures that countries provide the full reference for original data sources as well as national definitions and terminology. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;References and links are provided in the section of methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Annex 1 Ramsar Wetland Classification&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The codes are based upon the Ramsar Classification System for Wetland Types, as approved by the Conference of the Contracting Parties in Recommendation 4.7 and amended by Resolutions VI.5 and VII.11. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To assist in identification of the correct Wetland Types, the Secretariat has provided below tabulations of some of the characteristics of each Wetland Type, for Marine/Coastal Wetlands and Inland Wetlands. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marine/Coastal Wetlands&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A -- &lt;strong&gt;Permanent shallow marine waters&lt;/strong&gt; in most cases less than six metres deep at low tide; includes sea bays and straits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B -- &lt;strong&gt;Marine subtidal aquatic beds&lt;/strong&gt;; includes kelp beds, sea-grass beds, tropical marine meadows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C -- &lt;strong&gt;Coral reefs&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D -- &lt;strong&gt;Rocky marine shores&lt;/strong&gt;; includes rocky offshore islands, sea cliffs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E -- &lt;strong&gt;Sand, shingle or pebble shores&lt;/strong&gt;; includes sand bars, spits and sandy islets; includes dune systems and humid dune slacks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;F -- &lt;strong&gt;Estuarine waters&lt;/strong&gt;; permanent water of estuaries and estuarine systems of deltas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G -- &lt;strong&gt;Intertidal mud, sand or salt flats&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H -- &lt;strong&gt;Intertidal marshes&lt;/strong&gt;; includes salt marshes, salt meadows, saltings, raised salt marshes; includes tidal brackish and freshwater marshes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I -- &lt;strong&gt;Intertidal forested wetlands&lt;/strong&gt;; includes mangrove swamps, nipah swamps and tidal freshwater swamp forests. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J -- &lt;strong&gt;Coastal brackish/saline lagoons&lt;/strong&gt;; brackish to saline lagoons with at least one relatively narrow connection to the sea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;K -- &lt;strong&gt;Coastal freshwater lagoons&lt;/strong&gt;; includes freshwater delta lagoons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zk(a) &amp;#x2013; &lt;strong&gt;Karst and other subterranean hydrological systems&lt;/strong&gt;, marine/coastal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tabulations of Wetland Type characteristics, Marine / Coastal Wetlands:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Saline water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 6 m deep&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Underwater vegetation&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Coral reefs&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Shores&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rocky&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;D&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sand, shingle or pebble&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;E&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Saline or brackish water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Intertidal&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Flats (mud, sand or salt)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;G&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Marshes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;H&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Forested&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;I&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lagoons&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;J&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Estuarine waters&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;F&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Saline, brackish or fresh water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Subterranean&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(a)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Fresh water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lagoons&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;K&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inland Wetlands&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L -- &lt;strong&gt;Permanent inland deltas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M -- &lt;strong&gt;Permanent rivers/streams/creeks&lt;/strong&gt;; includes waterfalls.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N -- &lt;strong&gt;Seasonal/intermittent/irregular rivers/streams/creeks&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O -- &lt;strong&gt;Permanent freshwater lakes&lt;/strong&gt; (over 8 ha); includes large oxbow lakes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P -- &lt;strong&gt;Seasonal/intermittent freshwater lakes&lt;/strong&gt; (over 8 ha); includes floodplain lakes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Q -- &lt;strong&gt;Permanent saline/brackish/alkaline lakes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R -- &lt;strong&gt;Seasonal/intermittent saline/brackish/alkaline lakes and flats&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sp -- &lt;strong&gt;Permanent saline/brackish/alkaline marshes/pools&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ss -- &lt;strong&gt;Seasonal/intermittent saline/brackish/alkaline marshes/pools&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tp -- &lt;strong&gt;Permanent freshwater marshes/pools&lt;/strong&gt;; ponds (below 8 ha), marshes and swamps on inorganic soils; with emergent vegetation water-logged for at least most of the growing season.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ts -- &lt;strong&gt;Seasonal/intermittent freshwater marshes/pools on inorganic soils&lt;/strong&gt;; includes sloughs, potholes, seasonally flooded meadows, sedge marshes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;U -- &lt;strong&gt;Non-forested peatlands&lt;/strong&gt;; includes shrub or open bogs, swamps, fens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Va -- &lt;strong&gt;Alpine wetlands&lt;/strong&gt;; includes alpine meadows, temporary waters from snowmelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vt -- &lt;strong&gt;Tundra wetlands&lt;/strong&gt;; includes tundra pools, temporary waters from snowmelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W -- &lt;strong&gt;Shrub-dominated wetlands&lt;/strong&gt;; includes shrub swamps, shrub-dominated freshwater marshes, shrub carr, alder thicket on inorganic soils.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xf -- &lt;strong&gt;Freshwater, tree-dominated wetlands&lt;/strong&gt;; includes freshwater swamp forests, seasonally flooded forests, wooded swamps on inorganic soils.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Xp -- &lt;strong&gt;Forested peatlands&lt;/strong&gt;; peatswamp forests.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y -- &lt;strong&gt;Freshwater springs; oases&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zg -- &lt;strong&gt;Geothermal wetlands.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zk(b) &amp;#x2013; &lt;strong&gt;Karst and other subterranean hydrological systems&lt;/strong&gt;, inland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Note&lt;/u&gt;: &amp;#x201C;&lt;strong&gt;floodplain&lt;/strong&gt;&amp;#x201D; is a broad term used to refer to one or more wetland types, which may include examples from the R, Ss, Ts, W, Xf, Xp, or other wetland types. Some examples of floodplain wetlands are seasonally inundated grassland (including natural wet meadows), shrublands, woodlands and forests. Floodplain wetlands are not listed as a specific wetland type herein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tabulations of Wetland Type characteristics, Inland Wetlands:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;16&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Fresh water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Flowing water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rivers, streams, creeks &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;M&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Deltas&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;L&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Springs, oases&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Y&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rivers, streams, creeks&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;N&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lakes and pools&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;O&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;P&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marshes on inorganic soils&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Herb-dominated&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent/ Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Shrub-dominated&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;W&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tree-dominated&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xf&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Herb-dominated&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marshes on peat soils&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Non-forested&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;U&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Forested&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marshes on inorganic or peat soils&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;High altitude (alpine)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Va&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Tundra&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Vt&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Saline, brackish or alkaline water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lakes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;R&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marshes &amp;amp; pools&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ss&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Fresh, saline, brackish or alkaline water&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Geothermal&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zg&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Subterranean&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(b)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Human-made wetlands&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 -- &lt;strong&gt;Aquaculture&lt;/strong&gt; (e.g. fish/shrimp) &lt;strong&gt;ponds.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 -- &lt;strong&gt;Ponds&lt;/strong&gt;; includes farm ponds, stock ponds, small tanks (generally below 8 ha).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 -- &lt;strong&gt;Irrigated land&lt;/strong&gt;; includes irrigation channels and rice fields.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 -- &lt;strong&gt;Seasonally flooded agricultural land&lt;/strong&gt; (including intensively managed or grazed wet meadow or pasture).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 -- &lt;strong&gt;Salt exploitation sites&lt;/strong&gt;; salt pans, salines, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 -- &lt;strong&gt;Water storage areas&lt;/strong&gt;; reservoirs/barrages/dams/impoundments (generally over 8 ha).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 -- &lt;strong&gt;Excavations&lt;/strong&gt;; gravel/brick/clay pits; borrow pits, mining pools.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 -- &lt;strong&gt;Wastewater treatment areas&lt;/strong&gt;; sewage farms, settling ponds, oxidation basins, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 --&lt;strong&gt;Canals and drainage channels, ditches.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zk(c) &amp;#x2013; &lt;strong&gt;Karst and other subterranean hydrological systems&lt;/strong&gt;, human-made&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Objetivo 6: Garantizar la disponibilidad y la gestin sostenible del agua y el saneamiento para todos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 6.6: De aqu a 2020, proteger y restablecer los ecosistemas relacionados con el agua, incluidos los bosques, las montaas, los humedales, los ros, los acuferos y los lagos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 6.6.1: Cambio en la extensin de los ecosistemas relacionados con el agua con el paso del tiempo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ltima actualizacin: octubre de 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicadores relacionados&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Vnculos con otros objetivos y metas: 15.1.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Informacin institucional&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organizacin:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Secretara de la Convencin de Ramsar sobre los Humedales.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definicin:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Extensin de los humedales:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Este trmino puede definirse como la superficie de los humedales. Se mide en km2 o en hectreas. Se espera que la superficie reportada por los pases en 2018 corresponda a la de 2017; si no es as, debe indicarse el ao de referencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cambio en la extensin de los humedales&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Este trmino se refiere al cambio porcentual en la superficie de los humedales con respecto a una referencia inicial. Para informar de dicho cambio, debe especificarse la extensin anterior, si se conoce, y el perodo en el que se ha producido el cambio.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para proporcionar una definicin precisa del indicador, es crucial proporcionar una definicin de &lt;strong&gt;&amp;#x201C;ecosistemas relacionados con el agua.&amp;#x201D; &lt;/strong&gt;Para ello, se utiliza la definicin de la Convencin de Ramsar sobre los Humedales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;La definicin de Ramsar de &amp;#x201C;humedales&amp;#x201D;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La definicin de Ramsar es muy amplia y refleja el propsito y la cobertura global de la Convencin:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con el artculo 1.1 de la Convencin, &lt;br&gt;&lt;em&gt;&amp;#x201C;Los humedales son extensiones de marismas, pantanos y turberas, o superficies cubiertas de aguas, sean stas de rgimen natural o artificial, permanentes o temporales, estancadas o corrientes, dulces, salobres o saladas, incluidas las extensiones de agua marina cuya profundidad en marea baja no exceda de seis metros&amp;#x201D;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adems, de conformidad con el artculo 2.1, los sitios Ramsar &lt;br&gt;&lt;em&gt;&amp;#x201C;podrn incorporar zonas ribereas y costeras adyacentes a los humedales, as como islas o masas de agua marina cuya profundidad en marea baja no supere los seis metros que se encuentren dentro de los humedales&amp;#x201D;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;El sistema Ramsar de clasificacin de tipos de humedales&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se utilizan muchas definiciones y clasificaciones nacionales de &amp;#x201C;humedales&amp;#x201D;. Se han desarrollado en respuesta a diferentes necesidades nacionales y tienen en cuenta las principales caractersticas biofsicas (generalmente la vegetacin, la forma del terreno y el rgimen hdrico, y a veces tambin la qumica del agua, como la salinidad) y la variedad y el tamao de los humedales en la localidad o regin que se considere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;u&gt;Sistema de Clasificacin de Tipos de Humedales de Ramsar&lt;/u&gt;, adoptado en la COP4 en 1990, y enmendado en la COP6 en 1996 (Resolucin VI.5) y en la COP7 en 1999 (Resolucin VII.11) tiene valor como descripcin bsica de hbitat aplicable internacionalmente para los sitios designados para la Lista de Humedales de Importancia Internacional de Ramsar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Sistema (vase el &lt;strong&gt;Anexo 1&lt;/strong&gt;) describe los tipos de humedales cubiertos por cada uno de los cdigos de tipos de humedales. Obsrvese que los tipos de humedales se agrupan en tres grandes categoras: &lt;u&gt;marinos/costeros&lt;/u&gt;, &lt;u&gt;interiores&lt;/u&gt; y &lt;u&gt;humedales artificiales&lt;/u&gt;. Dentro de un mismo sitio Ramsar u otro humedal, puede haber tipos de humedales de dos o ms de estas categoras, especialmente si el humedal es grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A efectos de la Meta y el Indicador, y basndose en los Informes Nacionales, las Partes informan sobre el uso de las tres categoras principales. Los pases tambin utilizan la definicin de Ramsar que ha sido acordada internacionalmente en el marco de la Convencin. La informacin mnima que debe proporcionarse es la superficie total de los humedales para cada una de estas tres categoras, con nfasis en los humedales interiores o ecosistemas de agua dulce a efectos del indicador 6.6.1 (vase la tabla siguiente, las explicaciones de cada cdigo de tipo de humedal se encuentran en el Anexo 1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tabulaciones de las caractersticas de los tipos de humedales, humedales interiores:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;16&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Agua dulce.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Agua corriente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ros, arroyos, riachuelos&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;M.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Deltas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;L.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Manantiales, oasis.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Y.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ros, arroyos, riachuelos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;N.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lagos y piscinas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 ha.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;O.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 ha.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 ha.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;P.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 ha.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Mares sobre suelos inorgnicos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Dominio de las hierbas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente/estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Dominio de los arbustos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;W.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Dominio de los rboles.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xf.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Dominio de las hierbas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowpan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Mares sobre suelos de turba.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sin forestacin.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;U.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Bosqueado.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xp.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowpan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Mares sobre suelos inorgnicos o de turba.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Altura (alpina).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Va.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Tundra.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Vt.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowpan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Agua salina, salobre o alcalina.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lagos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;R.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Mariscos y piscinas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sp.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ss.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowpan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Agua fresca, salina, salobre o alcalina.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Geotrmica.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zg.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Subterrneo.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(b).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/tabla&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripcin:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Secretara de la Convencin de Ramsar sobre los Humedales est recopilando y analizando datos sobre la aplicacin de la Convencin por parte de los pases desde el ao 2000, incluyendo informacin sobre los inventarios de humedales. Esto se hace a intervalos de 3 aos, que es el ciclo de presentacin de informes de los pases en virtud de la Convencin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El examen de 1999 sobre el estado de los inventarios de humedales en el mundo (&lt;em&gt;Examen global de los recursos de los humedales y prioridades de los inventarios de humedales &lt;/em&gt;- GRoWI, por su sigla en ingls), que se realiz para la Convencin de Ramsar, identific no slo las principales brechas en cuanto al alcance de los inventarios de humedales que se haban realizado, sino que tambin constat que, en el caso de los inventarios que se haban hecho, a menudo era muy difcil rastrear su existencia, identificar su propsito, alcance y cobertura, y/o acceder a la informacin que contenan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra fuente de informacin es la actualizacin del ndice de Tendencias de la Extensin de los Humedales (WET, por su sigla en ingls) que la Secretara de la Convencin de Ramsar encarg al Centro Mundial de Vigilancia de la Conservacin, o UNEP-WCMC (por su acrnimo en ingls). El ndice WET es un indicador actualizable de las tendencias de la extensin de los humedales en los que todava hay brechas de informacin. Sin embargo, si bien no es aplicable a nivel nacional, se ha utilizado de todas formas ya que los datos no estn disponibles a nivel nacional. Esto se solucionar con los informes nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el formato del Informe Nacional para la COP13 las Partes Contratantes acordaron la inclusin de un indicador sobre la extensin de los humedales y el cambio en la extensin (indicador 6.6.1). Para la COP13, el 44% de las Partes Contratantes ha completado inventarios nacionales de humedales y el 16% de las Partes inform que sus inventarios de humedales estn en curso. Por lo tanto, todos los datos son proporcionados a la Secretara de Ramsar por los pases en forma de informe nacional siguiendo un formato estndar, que incluye los datos originales y las fuentes de referencia y descripciones de cmo se han utilizado para estimar la extensin de los humedales.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proceso de recoleccin:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todos los datos son proporcionados por las Autoridades Administrativas de Ramsar a la Secretara de Ramsar en forma de informes nacionales de aplicacin de la Convencin basados en un formato estndar que ha sido aprobado por el Comit Permanente. El formato incluye indicadores para estimar la extensin de los humedales con fuentes de referencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como se indica en la seccin de Garanta de Calidad, para los pases restantes en los que no se proporciona informacin, la Secretara de Ramsar prepara un informe utilizando la informacin existente y una bsqueda bibliogrfica. Todos los informes de los pases (incluidos los preparados por la Secretara de Ramsar) se envan a la Autoridad Administrativa respectiva para su validacin antes de su finalizacin.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Recopilacin de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El proceso de recoleccin de datos para el indicador 6.6.1 ha comenzado en 2018 y la recopilacin de datos se realizar tambin en 2019.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicacin de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos actualizados con series temporales y que incluyen el ao 2020 se publicarn a finales de 2020.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Proveedores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Las Autoridades Administrativas de Ramsar preparan y presentan a la Secretara de Ramsar sus Informes Nacionales de aplicacin para cada Conferencia de las Partes. Los pases con territorios dependientes preparan ms de un informe. Para el resto de pases en los que no se proporciona informacin, la Secretara de Ramsar prepara un informe utilizando la informacin existente y una bsqueda bibliogrfica que es validada por los pases interesados.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Secretara de la Convencin de Ramsar sobre los Humedales: La Secretara espera trabajar con el Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente (PNUMA) como co-custodio de este indicador y con otros&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;organismos y socios de las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Justificacin:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Convencin de Ramsar sobre los Humedales es el tratado intergubernamental que proporciona el marco para la conservacin y el uso racional de los humedales y sus recursos. La Convencin se adopt en 1971 y entr en vigor en 1975. Desde entonces, 170 pases, que representan casi el 90% de los Estados miembros de la ONU, de todas las regiones geogrficas del mundo se han adherido para ser Partes Contratantes de la Convencin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su 52 reunin, celebrada en 2016, el Comit Permanente de la Convencin de Ramsar acord que las Partes incluyeran en sus informes nacionales para la 13 reunin de la Conferencia de las Partes, que se han presentado en enero de 2018, datos sobre la &amp;#x201C;extensin&amp;#x201D; de los humedales. Este requisito proporciona un mecanismo intergubernamental para obtener datos verificados que contribuyen claramente al Indicador 6.6.1 sobre la extensin de los humedales, pero tambin para recopilar informacin para la Meta 15.1 que considera otros tipos de ecosistemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El indicador proporciona una medida de la extensin relativa de los humedales interiores de un pas. Sigue la lgica del indicador forestal (Indicador 15.1.1). La disponibilidad de datos precisos sobre la extensin de los humedales de un pas &amp;apos; basados en el inventario de humedales del pas &amp;#xB4; es crucial para la toma de decisiones sobre polticas, la restauracin de humedales crticos o la designacin bajo categoras de gestin o reas protegidas nacionales o internacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los cambios en la extensin de los humedales reflejan la prdida y degradacin de los mismos por cambios en el uso de la tierra o por otros usos y pueden ayudar a identificar prcticas insostenibles de diferentes sectores.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El examen de 1999 sobre el estado de los inventarios de humedales en todo el mundo (&lt;em&gt;Examen global de los recursos de los humedales y prioridades de los inventarios de humedales &lt;/em&gt;- GRoWI, por su sigla en ingls), que se realiz para la Convencin de Ramsar, identific no slo las principales brechas en el alcance de los inventarios de humedales, sino que tambin constat que, en el caso de los inventarios que se haban realizado, a menudo era muy difcil rastrear su existencia, identificar su propsito, alcance y cobertura, y/o acceder a la informacin contenida en ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la luz de estas conclusiones y para ayudar a resolver esta falta de acceso por parte de quienes necesitan utilizar los inventarios de humedales para una amplia gama de fines de aplicacin de la Convencin, el Grupo de Examen Cientfico &amp;amp; Tcnico (GECT) de la Convencin elabor un modelo normalizado para los metadatos de los inventarios de humedales (es decir, datos sobre las caractersticas de un inventario de humedales, en lugar de los datos del inventario en s) a fin de facilitar a quienes tienen inventarios el acceso pblico a la existencia y disponibilidad de los mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2002, se identificaron varias limitaciones (COP8 de Ramsar) en el uso de la OE para obtener informacin sobre los humedales de forma rutinaria. Entre ellas se encontraban el coste de la tecnologa, la capacidad tcnica necesaria para utilizar los datos, el uso inadecuado de los datos disponibles para algunas aplicaciones bsicas (en particular en trminos de resolucin espacial), la falta de mtodos y directrices claros, slidos y eficientes orientados al usuario para utilizar la tecnologa, y la falta de un historial slido de estudios de caso exitosos que pudieran servir de base para las actividades operativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dispone de datos pticos histricos de las misiones Landsat y Spot; sin embargo, la nubosidad persistente en ciertas regiones hace que muchos de estos datos sean inutilizables. Por lo tanto, distinguir entre aguas superficiales permanentes y temporales y humedales puede ser difcil teniendo en cuenta los datos histricos disponibles. Se seala adems que, en el caso de entornos complejos con diferentes tipos de humedales, los datos &lt;em&gt;in situ&lt;/em&gt; o los conocimientos locales son fundamentales para apoyar el anlisis de los datos de la OE, y a veces son la nica forma de obtener informacin sobre determinados tipos de humedales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra limitacin es que algunos pases estn en proceso de actualizar o completar sus inventarios nacionales de humedales en otros todava hay brechas o es difcil acceder a la informacin disponible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de las limitaciones anteriores, el uso de la medida de la extensin de los humedales responder al indicador y permitir tener un mecanismo prctico a corto plazo para seguir el estado de los ecosistemas relacionados con el agua con datos robustos y fomentar la accin para la conservacin de estos importantes ecosistemas.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodologa&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Mtodo de clculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Superficie de humedales (Km2 o ha, ao de referencia)/ Cambio en la extensin de los humedales (ecosistemas relacionados con el agua a lo largo del tiempo) una referencia y un ao de referencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basndose en el inventario nacional de humedales (completo o parcial) los pases proporcionan una cifra de referencia en kilmetros cuadrados para la extensin de los humedales (segn la definicin de Ramsar) para el ao 2017. La informacin mnima que debe proporcionarse es la superficie total de los humedales para cada una de las tres categoras principales; &amp;#x201C;marinos/costeros&amp;#x201D;, &amp;#x201C;continentales&amp;#x201D; y &amp;#x201C;artificiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la informacin est disponible, los pases indican el porcentaje (%) de cambio en la extensin de los humedales en los ltimos tres aos. Si el perodo de datos abarca ms de tres aos, los pases proporcionan la informacin disponible e indican el perodo del cambio. Para informar sobre dicho cambio, se debe especificar la extensin anterior, si se conoce, y el perodo en el que se ha producido el cambio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este indicador puede agregarse a nivel global o regional sumando todos los valores de los pases a nivel global o en una regin especfica.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de los valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de pas:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En el caso de los pases en los que no se proporcion informacin sobre inventarios de humedales a la Secretara de la Convencin de Ramsar sobre los Humedales como parte de sus Informes Nacionales a la COP13 (16% de los pases), la Secretara de Ramsar est preparando un informe utilizando la informacin existente de evaluaciones anteriores y la bsqueda bibliogrfica.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Como se ha indicado anteriormente.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que se dispone de informacin para todos los pases, las estimaciones regionales y mundiales se elaboran por suma.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Mtodos y directrices a disposicin de los pases para la compilacin de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los pases de la Convencin de Ramsar proporcionan todos los datos en forma de informe nacional siguiendo un formato estndar aprobado por el Comit Permanente, que incluye los datos originales y la referencia de los inventarios de humedales como principal fuente de informacin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el documento &amp;#x201C;Orientaciones sobre la informacin relativa a la extensin de los humedales nacionales, que se proporcionar en la Meta 8 Inventario Nacional de Humedales del Informe Nacional de Ramsar para la COP13&amp;#x201D;, se encuentra la metodologa y las orientaciones detalladas sobre cmo proporcionar los datos sobre la extensin para el indicador 6.6.1 en sus Informes Nacionales y utilizar la definicin y clasificacin de Ramsar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Convencin de Ramsar sobre los Humedales ha tomado muchas medidas para garantizar el uso racional y la conservacin de los humedales en todo el mundo. Esto ha incluido el desarrollo y la promocin de orientaciones y herramientas de mejores prcticas para el inventario, la evaluacin y el monitoreo de los cambios en los humedales, con un nfasis particular en los ltimos aos en la aplicacin de un nmero cada vez mayor de enfoques de teledeteccin por satlite (Davidson &amp;amp; Finlayson 2007; Mackay et al. 2009; Secretara de Ramsar 2010a). Esto se ha hecho necesario ya que existe una creciente demanda de informacin que puede ser utilizada fcilmente por los administradores de humedales para ayudar a frenar la prdida y degradacin en curso de los mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La utilidad de los diferentes conjuntos de datos de teledeteccin para el inventario, el monitoreo y la evaluacin de los humedales est bien establecida, en particular, a travs del suministro de mapas basados en el sitio (Uso de la Tierra y Cobertura del Suelo (LULC, por su sigla en ingls)) que caracterizan un ecosistema en particular, hasta el anlisis de datos de series temporales (conjuntos de datos de teledeteccin recogidos de forma consistente durante un perodo de tiempo determinado) para determinar los cambios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disponibilidad y accesibilidad de los conjuntos de datos de teledeteccin adecuados para satisfacer las necesidades de informacin de la Convencin de Ramsar y de los profesionales ha aumentado de forma espectacular en los ltimos tiempos; el aumento de las capacidades en trminos de resolucin espacial, temporal y espectral de los datos ha permitido un seguimiento ms eficaz y fiable del medio ambiente a lo largo del tiempo a escala mundial, regional y local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Grupo de Examen Cientfico y Tcnico de la Convencin ha elaborado un Informe Tcnico de Ramsar sobre &amp;#x201C;Directrices sobre las mejores prcticas para el uso de la observacin de la Tierra en el inventario, la evaluacin y el seguimiento de los humedales: Una fuente de informacin para los administradores de humedales proporcionada por la Convencin de Ramsar para los Humedales&amp;#x201D;. La Convencin de Ramsar y los enfoques basados en la observacin de la Tierra se basan en los realizados anteriormente sobre el uso de las tecnologas de observacin de la Tierra para la aplicacin de la Convencin (Ramsar 2002; Davidson &amp;amp; Finlayson 2007; Mackay et al. 2009) y se sitan dentro de la conceptualizacin del inventario, la evaluacin y el monitoreo de humedales que se incorporaron en el IF-WIAM (Secretara de Ramsar 2010b).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo del informe es ofrecer una visin general de la aplicacin de las tecnologas de observacin de la Tierra para informar a los administradores y profesionales de los humedales, as como a los interesados, incluidos los de sectores conexos, como los administradores de reas protegidas y el personal de los centros de educacin sobre los humedales (Convencin de Ramsar 2015), sobre el uso de las tecnologas de observacin de la Tierra con arreglo a las &amp;#x201C;mejores prcticas&amp;#x201D;, teniendo en cuenta los requisitos y las recomendaciones de la Convencin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La OE proporciona un medio eficaz para la cartografa y el seguimiento peridicos a escala regional y mundial. Sin embargo, no debe esperarse que los conjuntos de datos globales puedan alcanzar el mismo nivel de precisin en todas partes que un mapa a escala local derivado de estudios terrestres y del uso de datos geoespaciales de resolucin ms fina (areos, drones).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque la cartografa de la cubierta terrestre y los usos del suelo es uno de los usos ms comunes de los datos de la OE, sigue habiendo problemas para evaluar el estado actual y los cambios en los humedales a lo largo del tiempo. El seguimiento de las tendencias histricas y los patrones cambiantes de los humedales se complica por la falta de datos de media y alta resolucin, en particular antes del ao 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar que los archivos de datos estn en constante expansin, y que la calidad y la idoneidad de los datos de OE para el inventario, el seguimiento y la evaluacin de los humedales son cada vez mayores, es importante sealar que la &amp;#x201C;comprobacin sobre el terreno&amp;#x201D; o las evaluaciones y la validacin sobre el terreno siguen siendo un componente vital de cualquier trabajo en el que se utilicen datos de OE, cuya omisin ocasional puede seguir dando lugar a resultados problemticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los socios de Ramsar, como Jaxa y la ESA, han llevado a cabo proyectos piloto que proporcionan informacin geoespacial para aportar cambios a Ramsar, a los profesionales de los humedales nacionales, a los responsables de la toma de decisiones y a las ONG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El inventario de humedales proporciona la base para orientar el desarrollo de una evaluacin y un seguimiento adecuados, y se utiliza para recopilar informacin que describa las caractersticas ecolgicas de los humedales, incluida la que se utiliza para respaldar la inclusin en la lista de los sitios Ramsar, tal y como se recopila en la Ficha Informativa de Ramsar (Secretara de Ramsar 2012); la evaluacin tiene en cuenta las presiones y los riesgos asociados de cambios adversos en las caractersticas ecolgicas, y el seguimiento, que puede incluir tanto el estudio como la vigilancia, proporciona informacin sobre el alcance de cualquier cambio que se produzca como consecuencia de las acciones de gestin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el marco de la Convencin se han desarrollado mltiples lineamientos para apoyar a los pases a completar los inventarios nacionales de humedales, incluyendo el uso de metadatos (algunos de estos lineamientos se mencionan ms adelante). Ms recientemente, en 2020, la Secretara prepar un conjunto de herramientas sobre inventarios de humedales para ayudar a las Partes Contratantes a realizar o actualizar un Inventario Nacional de Humedales (INH). El objetivo del conjunto de herramientas es proporcionar orientaciones prcticas y ejemplos sobre cmo aplicar un INH, incluyendo un proceso paso a paso y recursos para apoyar cada recomendacin. Se ofrecen buenas prcticas y ejemplos sobre las reas de realizacin y actualizacin de los INH, los mtodos de inventario, la recoleccin de datos, la observacin de la Tierra y el uso de los inventarios de humedales en la toma de decisiones. Tambin se incluyen ejemplos que ilustran cmo resolver los retos a los que se enfrentan las Partes Contratantes. El conjunto de herramientas incluye una introduccin que vincula los INH con las metas de los ODS y expone la importancia de un INH para la toma de decisiones, incluyendo sugerencias para construir el caso de apoyo y proteccin de los humedales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Secretara est utilizando el conjunto de herramientas como recurso central para el desarrollo de materiales de formacin, seminarios web y otras oportunidades de formacin para las Partes Contratantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Directrices Ramsar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuales Ramsar: &lt;em&gt;Manual 13 Inventario, evaluacin y monitoreo, y Manual 15 Inventario de humedales &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&quot;&gt;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informe tcnico de Ramsar Programas informticos y datos SIG de bajo coste para el inventario, la evaluacin &amp;amp; y el seguimiento de los humedales. &lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&quot;&gt;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar&amp;#xA0;Informe tcnico 4: Marco para una base de metadatos del inventario de humedales &lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&quot;&gt;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar 2002. La Convencin de Ramsar sobre los Humedales, La 8 Reunin de la Conferencia de las Partes en la Convencin sobre los Humedales, Valencia, Espaa, 18-26 de noviembre de 2002, COP8 DOC. 35, &lt;em&gt;El uso de la tecnologa de observacin de la Tierra para apoyar la aplicacin de la Convencin de Ramsar &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolucin VIII.6 &lt;em&gt;Un marco de Ramsar para el inventario de humedales &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland-inventory&quot;&gt;http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland-inventory&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolucin VI.12&lt;em&gt; Inventarios nacionales de humedales y sitios candidatos a ser incluidos en la lista &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi.12e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi.12e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolucin VII.20 &lt;em&gt;Prioridades del inventario de humedales &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolucin IX.1 &lt;em&gt;Orientaciones cientficas y tcnicas adicionales para aplicar el concepto de uso racional de Ramsar Anexo E. Marco integrado para la evaluacin y el monitoreo de inventarios de humedales &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolucin X.15 &lt;em&gt;Descripcin de las caractersticas ecolgicas de los humedales y necesidades de datos y formatos para el inventario bsico: orientaciones cientficas y tcnicas armonizadas &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Garanta de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una vez recibidos, los informes de los pases se someten a un riguroso proceso de revisin para garantizar el uso correcto de las definiciones y la metodologa, as como la coherencia interna. Se realiza una comparacin con la informacin anterior y otras fuentes de datos existentes. Los contactos regulares entre los corresponsales nacionales y el personal de Ramsar por correo electrnico y los seminarios web/talleres de revisin regionales/sub-regionales forman parte de este proceso de revisin con el fin de apoyar las capacidades de los pases, en particular con fines de seguimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los informes que faltan preparados por la Secretara de Ramsar para el indicador 6.6.1 se envan a la respectiva Autoridad Administrativa de Ramsar para su validacin antes de la finalizacin y publicacin de los datos. A continuacin, el equipo de la Secretara de Ramsar agrega los datos a nivel sub-regional, regional y mundial.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descripcin:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos estn disponibles para todos los pases (143) que presentaron informes nacionales para la COP13, as como para las COP anteriores, como se indica a continuacin. Los datos recopilados incluyen informacin sobre los inventarios de humedales y su extensin. Para los datos de los pases que faltan (16%), como se indica en la seccin &amp;#x201C;Garanta de calidad&amp;#x201D;, la Secretara preparar en 2018 informes con la fuente de informacin disponible para el indicador 6.6.1 que se enviarn a las respectivas Autoridades Administrativas de Ramsar para su validacin. Las brechas de informacin se abordarn durante 2018 y 2019 para informar completamente a finales de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Secretara dispone de informacin de los Informes Nacionales de la COP8 (2002), la COP9 (2005), la COP10 (2008), la COP11 (2012), la COP12 (2015) y la COP13 (2018), en bases de datos que permiten un anlisis de las tendencias de la aplicacin a lo largo del tiempo, desde el trienio 2002-2005 hasta el 2012-2015 que incluye indicadores especficos como los inventarios de humedales. Sin embargo, para la extensin de los humedales la recopilacin de datos ha comenzado en 2018.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregacin:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No hay ms desagregacin de este indicador.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Fuentes de discrepancias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las cifras nacionales son comunicadas por los propios pases siguiendo el formato estandarizado de los Informes Nacionales para las Conferencias de las Partes Contratantes (COP, por su sigla en ingls) que incluyen definiciones y aos de presentacin de informes, eliminando as cualquier discrepancia entre las cifras globales y las nacionales. El formato de informe garantiza que los pases proporcionen la referencia completa de las fuentes de datos originales, as como las definiciones y las terminologas nacionales.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En la seccin de Mtodos y directrices a disposicin de los pases para la recopilacin de los datos a nivel nacional se ofrecen referencias y enlaces.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Anexo 1 Clasificacin de humedales de Ramsar&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los cdigos se basan en el Sistema de Clasificacin de Tipos de Humedales de Ramsar, aprobado por la Conferencia de las Partes Contratantes en la Recomendacin 4.7 y modificado por las Resoluciones VI.5 y VII.11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para ayudar a identificar los tipos de humedales correctos, la Secretara ha proporcionado a continuacin tabulaciones de algunas de las caractersticas de cada tipo de humedal, para los humedales marinos/costeros y los humedales continentales.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Humedales marinos/costeros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A. Aguas marinas poco profundas permanentes&lt;/strong&gt; en la mayora de los casos a menos de seis metros de profundidad en marea baja; incluye bahas y estrechos marinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B. Lechos acuticos marinos sub-mareales&lt;/strong&gt;; incluye los lechos de algas, los lechos de hierbas marinas y las praderas marinas tropicales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C. Arrecifes de coral&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D. Costas marinas rocosas&lt;/strong&gt;; incluye islas rocosas en alta mar, acantilados marinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E. Costas de arena, guijarros o piedras&lt;/strong&gt;; incluye barras de arena, escollos e islotes de arena; incluye sistemas de dunas y fajas de dunas hmedas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F. Aguas estuarinas&lt;/strong&gt;; aguas permanentes de los estuarios y sistemas estuarinos de los deltas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;G. Lodos, arenas o salinas intermareales&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;H. Marismas intermareales&lt;/strong&gt;; incluye marismas, praderas de sal, saladeros, marismas elevadas; incluye marismas de agua dulce y salobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I. Humedales intermareales arbolados&lt;/strong&gt;; incluye los manglares, los pantanos de nipah y los bosques mareales de agua dulce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;J. Lagunas costeras salobres/salinas&lt;/strong&gt;; lagunas salobres a salinas con al menos una conexin relativamente estrecha con el mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;K. Lagunas costeras de agua dulce&lt;/strong&gt;; incluye las lagunas deltaicas de agua dulce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ZK(a). Karst y otros sistemas hidrolgicos subterrneos&lt;/strong&gt;, marinos/costeros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tabulaciones de las caractersticas de los tipos de humedales, marinos/costeros:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot;&gt;
        &lt;p&gt; Agua salina.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 6 m de profundidad.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Vegetacin sub-acutica.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Arrecifes de coral.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Orillas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rocosas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;D.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Arena, teja o guijarro.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;E.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Agua salina o salobre.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Intermareal.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Llanuras (barro, arena o sal).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;G.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Pantanos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;H.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Forestal.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lagunas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;J.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Aguas estuariales.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;F.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Agua salina, salobre o dulce.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Subterrnea.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(a).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Agua dulce.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; Lagunas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;K.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Humedales interiores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A. Deltas interiores permanentes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B. Ros/arroyos permanentes&lt;/strong&gt;; incluye cascadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C. Ros/arroyos/corrientes estacionales/intermitentes/irregulares&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D. Lagos permanentes de agua dulce&lt;/strong&gt; (ms de 8 ha); incluye grandes cochas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E. Lagos de agua dulce estacionales/intermitentes&lt;/strong&gt; (ms de 8 ha); incluye los lagos de llanura de inundacin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F. Lagos permanentes salinos/salobres/alcalinos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;G. Lagos y llanuras salinas/salobres/alcalinas estacionales/intermitentes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sp.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Marismas/piscinas salinas/salobres/alcalinas permanentes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ss.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Seasonal/intermittent saline/brackish/alkaline marshes/pools&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tp.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Marismas/piscinas permanentes de agua dulce; estanques &lt;/strong&gt;(menos de 8 ha), marismas y pantanos en suelos inorgnicos; con vegetacin emergente encharcada al menos durante la mayor parte de la temporada de crecimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ts.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Marismas/pozas de agua dulce estacionales/intermitentes en suelos inorgnicos&lt;/strong&gt;; incluye cenagales, balsas, praderas estacionalmente inundadas, marismas de juncos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;U.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Turberas no arboladas&lt;/strong&gt;; incluye turberas arbustivas o abiertas, pantanos, turberas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Va.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Humedales alpinos&lt;/strong&gt;; incluye praderas alpinas, aguas temporales del deshielo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vt.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Humedales de tundra&lt;/strong&gt;; incluye charcas de tundra, aguas temporales del deshielo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;W.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Humedales con predominio de arbustos&lt;/strong&gt;; incluye pantanos de arbustos, marismas de agua dulce con predominio de arbustos, carros de arbustos, matorrales de alisos en suelos inorgnicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xf.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Humedales de agua dulce dominados por rboles&lt;/strong&gt;; incluye bosques de pantanos de agua dulce, bosques estacionalmente inundados, pantanos arbolados en suelos inorgnicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xp&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Turberas arboladas&lt;/strong&gt;; bosques de turberas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Y.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Manantiales de agua dulce; oasis&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zg&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Humedales geotrmicos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zk(b).&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Karst y otros sistemas hidrolgicos subterrneos&lt;/strong&gt;, interiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Note&lt;/u&gt;: &amp;#x201C;&lt;strong&gt;llanura de inundacin&lt;/strong&gt;&amp;#x201D; es un trmino amplio utilizado para referirse a uno o ms tipos de humedales, que puede incluir ejemplos de los tipos R, Ss, Ts, W, Xf, Xp, u otros tipos de humedales. Algunos ejemplos de humedales de llanura de inundacin son los pastizales inundados estacionalmente (incluidas las praderas hmedas naturales), los matorrales, los bosques y las selvas. Los humedales de llanura de inundacin no figuran como un tipo de humedal especfico en el presente documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tabulaciones de las caractersticas de los tipos de humedales, humedales interiores:&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;16&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Agua dulce.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Agua corriente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ros, arroyos, riachuelos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;M.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Deltas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;L.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Manantiales, oasis.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Y.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ros, arroyos, riachuelos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;N.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lagos y estanques.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 ha.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;O.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 ha.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 ha.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;P.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 ha.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marismas en suelos inorgnicos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Predominancia de Hierbas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente/estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Predominancia de arbustos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;W.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Predominancia de rboles.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xf.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Predominancia de Hierbas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;T.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marismas en suelos de turba.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;No boscoso.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;U.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Forestal.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xp.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marismas en suelos inorgnicos o de turba.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Altitud (alpina).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Va.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Tundra.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Vt.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Agua salina, salobre o alcalina.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lagos.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;R.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Pantanos &amp;amp; piscinas.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sp.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Estacional/intermitente.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ss.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Agua dulce, salina, salobre o alcalina.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Geotrmica.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zg.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Subterrnea.&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(b).&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Humedales artificiales.&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Acuicultura&lt;/strong&gt; (por ejemplo, peces/camarones) &lt;strong&gt;estanques.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Estanques&lt;/strong&gt;; incluye los estanques de granja, los estanques para animales, los tanques pequeos (generalmente de menos de 8 ha).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tierras de regado&lt;/strong&gt;; incluye canales de riego y arrozales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tierras agrcolas inundadas estacionalmente&lt;/strong&gt; (incluye praderas o pastos hmedos gestionados de forma intensiva).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lugares de explotacin de la sal&lt;/strong&gt;; salinas, salines, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zonas de almacenamiento de agua&lt;/strong&gt;; embalses/presas/embalses (generalmente de ms de 8 ha).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Excavaciones; pozos de grava/ladrillo/arcilla; &lt;/strong&gt;pozos de prstamo, piscinas mineras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zonas de tratamiento de aguas residuales&lt;/strong&gt;; granjas de aguas residuales, estanques de sedimentacin, cuencas de oxidacin, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Canales y canales de drenaje, zanjas&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zk(c).&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Sistemas hidrolgicos krsticos y otros sistemas hidrolgicos subterrneos&lt;/strong&gt;, artificiales.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 6 : Garantir l&apos;accs de tous  des services d&apos;alimentation en eau et d&apos;assainissement grs de faon durable&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 6.6: Dici  2020, protger et restaurer les cosystmes lis  leau, notamment les montagnes, les forts, les zones humides, les rivires, les aquifres et les lacs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 6.6.1: Variation de ltendue des cosystmes tributaires de leau&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021-03-01&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicateurs connexes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Liens avec tout autre objectif et cible : 15.1.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Informations institutionnelles&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organisation(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Secrtariat de la Convention de Ramsar sur les zones humides &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts et dfinitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Dfinition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;fort&gt;&lt;em&gt;Etendue des zones humides:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Ce terme peut tre dfini comme la surface des zones humides. Elle est mesure en km2 ou en hectares. Il est prvu que la surface signale par les pays en 2018 corresponde  celle de 2017 ; si ce n&apos;est pas le cas, l&apos;anne de rfrence doit tre indique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;fort&gt;&lt;em&gt;Changement dans l&apos;tendue des zones humides&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; : Ce terme fait rfrence au changement en pourcentage de la superficie des zones humides par rapport  une rfrence de base. Pour signaler ce changement, il convient de prciser l&apos;tendue prcdente, si elle est connue, et la priode au cours de laquelle le changement a eu lieu. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Afin de fournir une dfinition prcise de l&apos;indicateur, il est essentiel de fournir une dfinition de &lt;strong&gt;&amp;#x201C;Water related ecosystems.&amp;#x201D ; &lt;/strong&gt; cette fin, la dfinition de la Convention de Ramsar sur les zones humides est utilise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;La dfinition Ramsar de &amp;#x201C;wetlands&amp;#x201D;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La dfinition de Ramsar est trs large, ce qui reflte l&apos;objectif et la couverture mondiale de la Convention:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Conformment  l&apos;article 1.1 de la Convention, &lt;br&gt;&lt;em&gt;&amp;#x201C;Les zones humides sont des zones de marais, de fagnes, de tourbires ou d&apos;eau, naturelles ou artificielles, permanentes ou temporaires, o l&apos;eau est stagnante ou courante, douce, saumtre ou sale, y compris des zones d&apos;eau marine dont la profondeur  mare basse ne dpasse pas six mtres&amp;#x201D ;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;En outre, conformment  l&apos;Article 2.1, les sites Ramsar &lt;br&gt;&lt;em&gt;&amp;#x201C;peuvent comprendre des zones riveraines et ctires adjacentes aux zones humides, et des les ou des tendues d&apos;eau marine d&apos;une profondeur suprieure  six mtres  mare basse se trouvant dans les zones humides&amp;#x201D ;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Le systme Ramsar de classification des types de zones humides&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs dfinitions et classifications nationales de &amp;#x201C;wetlands&amp;#x201D ; sont en usage. Elles ont t labores en rponse  diffrents besoins nationaux et tiennent compte des principales caractristiques biophysiques (gnralement la vgtation, le relief et le rgime hydrique, et parfois aussi la chimie de l&apos;eau comme la salinit) et de la varit et de la taille des zones humides dans la localit ou la rgion considre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le &lt;u&gt;Systme de classification Ramsar des types de zones humides&lt;/u&gt;, adopt  la COP4 en 1990 et modifi  la COP6 en 1996 (Rsolution VI.5) et  la COP7 en 1999 (Rsolution VII.11) a une valeur en tant que description de base des habitats applicable au niveau international pour les sites inscrits sur la Liste de Ramsar des zones humides d&apos;importance internationale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le systme (voir &lt;strong&gt;Annexe 1)&lt;/strong&gt; dcrit les types de zones humides couverts par chacun des codes de types de zones humides. Notez que les types de zones humides sont regroups en trois grandes catgories : &lt;u&gt;marines/ctires&lt;/u&gt;, &lt;u&gt;intrieures&lt;/u&gt;, et &lt;u&gt;humaines&lt;/u&gt; zones humides. Dans un mme site Ramsar ou une autre zone humide, il peut y avoir des types de zones humides appartenant  deux ou plusieurs de ces catgories, en particulier si la zone humide est grande. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les besoins de l&apos;objectif et de l&apos;indicateur, et sur la base des rapports nationaux, les parties rendent compte de l&apos;utilisation des trois grandes catgories. Les pays utilisent galement la dfinition de Ramsar qui a t convenue au niveau international dans le cadre de la Convention. L&apos;information minimale  fournir est la superficie totale des zones humides pour chacune de ces trois catgories, l&apos;accent tant mis sur les zones humides intrieures ou les cosystmes d&apos;eau douce aux fins de l&apos;indicateur 6.6.1 (voir le tableau ci-dessous, les explications de chaque code de type de zone humide se trouvent  l&apos;annexe 1). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tabulations des caractristiques des types de zones humides, zones humides intrieures:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;corps&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;16&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau douce&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau courante&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rivires, ruisseaux, criques &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;M&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Deltas&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;L&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Ressorts, oasis&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Y&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Saisonnier/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rivires, ruisseaux, criques&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;N&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lacs et piscines&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt ; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;O&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt ; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Saisonnier/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt ; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;P&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt ; 8 ha&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marais sur des sols inorganiques&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Domin par les herbes &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent / saisonnier / intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Domin par les arbustes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;W&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tree-domination&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xf&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; Saisonnier/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Domin par les herbes &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marais sur sol tourbeux&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Non-forestier&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;U&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Forts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marais sur sols inorganiques ou tourbeux&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Haute altitude (alpin)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Va&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Toundra&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Vt&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau sale, saumtre ou alcaline&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lakes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; Saisonnier/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;R&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marshes &amp;amp ; pools&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; Saisonnier/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ss&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau douce, saline, saumtre ou alcaline&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Gothermie&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zg&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Souterrain&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(b)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/corps&gt;
&lt;/table&gt;&lt;h1&gt;Sources de donnes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Secrtariat de la Convention de Ramsar sur les zones humides collecte et analyse depuis 2000 des donnes sur la mise en uvre de la Convention dans les pays, y compris des informations sur les inventaires des zones humides. Cela se fait  des intervalles de 3 ans, ce qui correspond au cycle des rapports des pays dans le cadre de la Convention. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;tude de 1999 sur l&apos;tat de l&apos;inventaire des zones humides dans le monde (&lt;em&gt; tude mondiale des ressources en zones humides et priorits d&apos;inventaire des zones humides &lt;/em&gt; - GRoWI), entreprise pour la Convention de Ramsar, a non seulement identifi les principales lacunes dans la mesure o l&apos;inventaire des zones humides avait t entrepris, mais a galement constat que pour les inventaires qui avaient t raliss, il tait souvent trs difficile de retracer leur existence, d&apos;identifier leur but, leur porte et leur couverture, et/ou d&apos;accder aux informations qu&apos;ils contenaient. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une autre source d&apos;information est la mise  jour de l&apos;indice WET (Wetland Extent Trends) qui a t commande par le Secrtariat de la Convention de Ramsar au WCMC. L&apos;indice WET est un indicateur actualisable des tendances de l&apos;tendue des zones humides o il y a encore des lacunes dans les informations. Toutefois, il n&apos;est pas applicable au niveau national et a t utilis, car les donnes ne sont pas disponibles au niveau national. Il sera fix avec les rapports nationaux. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le format du rapport national pour la COP13, les parties contractantes ont convenu d&apos;inclure un indicateur sur l&apos;tendue des zones humides et les changements dans l&apos;tendue (indicateur 6.6.1). Pour la COP13, 44 % des Parties contractantes ont ralis des inventaires nationaux des zones humides et 16 % des Parties ont indiqu que leurs inventaires des zones humides taient en cours. Par consquent, toutes les donnes sont fournies au Secrtariat de Ramsar par les pays sous la forme d&apos;un rapport national suivant un format standard, qui comprend les donnes originales et les sources de rfrence ainsi que des descriptions de la manire dont elles ont t utilises pour estimer l&apos;tendue des zones humides. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Processus de collecte:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toutes les donnes sont fournies par les autorits administratives de Ramsar au Secrtariat de Ramsar sous la forme de rapports nationaux sur l&apos;application de la Convention, selon un format standard qui a t approuv par le Comit permanent. Le format comprend des indicateurs permettant d&apos;estimer l&apos;tendue des zones humides avec des sources de rfrence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme indiqu dans la section Assurance qualit, pour les autres pays o aucune information n&apos;est fournie, un rapport est prpar par le Secrtariat Ramsar en utilisant les informations existantes et une recherche documentaire. Tous les rapports des pays (y compris ceux prpars par le Secrtariat Ramsar) sont envoys  l&apos;Autorit administrative respective pour validation avant finalisation. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Collecte de donnes:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le processus de collecte de donnes pour l&apos;indicateur 6.6.1 a commenc en 2018 et la collecte de donnes aura lieu galement en 2019. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publication des donnes :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Des donnes mises  jour avec des sries chronologiques et incluant l&apos;anne 2020 seront publies fin 2020. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fournisseurs de donnes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les autorits administratives Ramsar prparent et soumettent au Secrtariat Ramsar leurs rapports nationaux sur l&apos;application de la Convention pour chaque Confrence des Parties. Les pays ayant des territoires dpendants prparent plus d&apos;un rapport. Pour les autres pays o aucune information n&apos;est fournie, un rapport est prpar par le Secrtariat Ramsar en utilisant les informations existantes et une recherche documentaire qui est valide par les pays concerns.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs de donnes &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Secrtariat de la Convention de Ramsar sur les zones humides : Le Secrtariat prvoit de travailler avec le PNUE en tant que co-dpositaire de cet indicateur et d&apos;autres &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;agences et partenaires des Nations Unies. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rationale:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Convention de Ramsar sur les zones humides est le trait intergouvernemental qui fournit le cadre pour la conservation et l&apos;utilisation rationnelle des zones humides et de leurs ressources. La Convention a t adopte en 1971 et est entre en vigueur en 1975. Depuis lors, 170 pays, reprsentant prs de 90 % des tats membres des Nations unies, de toutes les rgions gographiques du monde&amp;#xB4; ont adhr  la Convention pour en devenir parties contractantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors de sa 52e runion, en 2016, le Comit permanent de la Convention de Ramsar a convenu que les Parties incluraient dans leurs rapports nationaux pour la 13e session de la Confrence des Parties, qui ont t soumis en janvier 2018, des donnes sur l&apos;tendue des zones humides. Cette exigence fournit un mcanisme intergouvernemental pour obtenir des donnes vrifies qui contribuent clairement  l&apos;indicateur 6.6.1 sur l&apos;tendue des zones humides, mais aussi pour collecter des informations pour l&apos;objectif 15.1 qui prennent en compte d&apos;autres types d&apos;cosystmes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;indicateur fournit une mesure de l&apos;tendue relative des zones humides intrieures d&apos;un pays. Il suit la logique de l&apos;indicateur forestier (Indicateur 15.1.1). La disponibilit de donnes prcises sur l&apos;tendue des zones humides d&apos;un pays &amp;apos;sur la base de l&apos;inventaire des zones humides du pays &amp;#xB4;est cruciale pour la prise de dcision concernant les politiques, la restauration des zones humides critiques ou la dsignation dans les catgories de gestion ou d&apos;aires protges nationales ou internationales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les changements dans l&apos;tendue des zones humides refltent la perte et la dgradation des zones humides pour des changements d&apos;affectation des terres ou pour d&apos;autres utilisations et peuvent aider  identifier des pratiques non durables dans diffrents secteurs.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;tude de 1999 sur l&apos;tat de l&apos;inventaire des zones humides dans le monde (&lt;em&gt; tude mondiale des ressources en zones humides et priorits d&apos;inventaire des zones humides &lt;/em&gt; - GRoWI), ralise pour la Convention de Ramsar, a non seulement identifi les principales lacunes dans la mesure o l&apos;inventaire des zones humides avait t entrepris, mais a galement constat que pour les inventaires qui avaient t raliss, il tait souvent trs difficile de retracer leur existence, d&apos;identifier leur but, leur porte et leur couverture, et/ou d&apos;accder aux informations qu&apos;ils contenaient. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; la lumire de ces conclusions et pour aider  remdier  ce manque d&apos;accs par ceux qui ont besoin d&apos;utiliser l&apos;inventaire des zones humides pour un large ventail d&apos;objectifs de mise en uvre de la Convention, le Groupe d&apos;valuation technique (GEST) de la Convention &amp;#x2019; a labor un modle standard pour les mtadonnes d&apos;inventaire des zones humides (c&apos;est--dire des donnes sur les caractristiques d&apos;un inventaire des zones humides, plutt que les donnes d&apos;inventaire elles-mmes) afin de permettre  ceux qui ont des inventaires de rendre l&apos;existence et la disponibilit de ceux-ci plus accessibles au public.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;En 2002, plusieurs limitations ont t identifies (Ramsar COP8) dans l&apos;utilisation de l&apos;OT pour obtenir rgulirement des informations sur les zones humides. Parmi celles-ci, on peut citer le cot de la technologie, la capacit technique ncessaire pour utiliser les donnes, l&apos;inadquation des donnes disponibles pour certaines applications de base (en particulier en termes de rsolution spatiale), le manque de mthodes et de lignes directrices claires, solides et efficaces axes sur l&apos;utilisateur pour l&apos;utilisation de la technologie, et l&apos;absence d&apos;antcdents solides d&apos;tudes de cas russies qui pourraient servir de base aux activits oprationnelles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des donnes optiques historiques sont disponibles  partir des missions Landsat et Spot ; cependant, la couverture nuageuse persistante dans certaines rgions rend une grande partie de ces donnes inutilisables. Il peut donc tre difficile de faire la distinction entre les eaux de surface et les zones humides permanentes et temporaires compte tenu des donnes historiques disponibles. Il est en outre not que pour les environnements complexes avec diffrents types de zones humides &lt;em&gt;, les donnes in situ &lt;/em&gt; ou les connaissances locales sont essentielles pour soutenir l&apos;analyse des donnes d&apos;OT, et sont parfois le seul moyen d&apos;obtenir des informations sur certains types de zones humides. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une autre limitation est que certains pays sont en train de mettre  jour ou de complter leurs inventaires nationaux des zones humides ; dans d&apos;autres, il y a encore des lacunes ou il est difficile d&apos;accder aux informations disponibles.&lt;/p&gt;
]&lt;p&gt;Malgr les limites susmentionnes, l&apos;utilisation de la mesure de l&apos;tendue des zones humides rpondra  l&apos;indicateur et permettra de disposer d&apos;un mcanisme pratique  court terme pour suivre l&apos;tat des cosystmes lis  l&apos;eau avec des donnes solides et encourager les actions pour la conservation de ces cosystmes importants. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Mthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Mthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Superficie des zones humides (Km2 ou ha, anne de rfrence)/ volution de l&apos;tendue des zones humides (cosystmes lis  l&apos;eau dans le temps) : rfrence et anne de rfrence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur la base de l&apos;inventaire national des zones humides (complet ou partiel), les pays fournissent un chiffre de rfrence en kilomtres carrs pour l&apos;tendue des zones humides (selon la dfinition de Ramsar) pour l&apos;anne 2017. L&apos;information minimale  fournir est la superficie totale des zones humides pour chacune des trois grandes catgories : &amp;#x201C;marine/ctire &amp;#x201D;, &amp;#x201C;intrieur &amp;#x201D; et &amp;#x201C;artificielle. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si les informations sont disponibles, les pays indiquent le pourcentage de changement dans l&apos;tendue des zones humides au cours des trois dernires annes. Si la priode des donnes couvre plus de trois ans, les pays fournissent les informations disponibles et indiquent la priode de changement. Pour signaler ce changement, il convient de prciser l&apos;tendue prcdente, si elle est connue, et la priode au cours de laquelle le changement a eu lieu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur peut tre agrg au niveau mondial ou rgional en ajoutant toutes les valeurs des pays au niveau mondial ou dans une rgion spcifique. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Traitement des valeurs manquantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Au niveau national: &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour les pays o aucune information sur les inventaires des zones humides n&apos;a t fournie au Secrtariat de la Convention de Ramsar sur les zones humides dans le cadre de leurs rapports nationaux  la COP13 (16% des pays), un rapport est en cours de prparation par le Secrtariat de Ramsar, qui utilise les informations existantes provenant d&apos;valuations prcdentes et de recherches documentaires.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Aux niveaux rgional et mondial : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Comme indiqu ci-dessus &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agrgats rgionaux: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comme les informations sont disponibles pour tous les pays, les estimations rgionales et mondiales sont produites par sommation.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Mthodes et orientations mises  la disposition des pays pour la compilation des donnes au niveau national:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les pays de la Convention de Ramsar fournissent toutes les donnes sous la forme d&apos;un rapport national suivant un format standard approuv par le Comit permanent, qui comprend les donnes originales et la rfrence des inventaires des zones humides comme principale source d&apos;information. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une mthodologie et des orientations dtailles sur la manire de fournir les donnes sur l&apos;tendue pour l&apos;indicateur 6.6.1 dans leurs rapports nationaux et d&apos;utiliser la dfinition et la classification Ramsar se trouvent dans le document &amp;#x201C;Orientations sur les informations relatives  l&apos;tendue nationale des zones humides,  fournir dans l&apos;inventaire national des zones humides de la cible 8 du Rapport national Ramsar pour la COP13 &amp;#x201D;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Convention de Ramsar sur les zones humides a pris de nombreuses mesures pour assurer l&apos;utilisation rationnelle et la conservation des zones humides au niveau mondial. Elle a notamment labor et promu des orientations et des outils de meilleures pratiques pour l&apos;inventaire, l&apos;valuation et le suivi des changements dans les zones humides, en mettant particulirement l&apos;accent, ces dernires annes, sur l&apos;application d&apos;un nombre croissant de mthodes de tldtection par satellite (Davidson &amp;amp; Finlayson 2007 ; Mackay et al. 2009 ; Secrtariat Ramsar 2010a). 2009 ; Secrtariat Ramsar 2010a). Ceci est devenu ncessaire car il existe une demande croissante d&apos;informations pouvant tre facilement utilises par les gestionnaires des zones humides pour aider  enrayer la perte et la dgradation continues des zones humides. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;utilit des diffrents ensembles de donnes de tldtection pour l&apos;inventaire, la surveillance et l&apos;valuation des zones humides est bien tablie, en particulier grce  la fourniture de cartes bases sur les sites (Land Use Land Cover (LULC)) caractrisant un cosystme particulier,  l&apos;analyse de donnes de sries chronologiques (ensembles de donnes de tldtection collectes de manire cohrente sur une priode donne) pour dterminer les changements. &lt;p&gt;
&lt;p&gt;La disponibilit et l&apos;accessibilit des ensembles de donnes d&apos;OT permettant de rpondre aux besoins d&apos;information de la Convention de Ramsar et des praticiens des zones humides ont augment de faon spectaculaire dans un pass rcent ; les capacits croissantes en termes de rsolution spatiale, temporelle et spectrale des donnes ont permis une surveillance plus efficace et plus fiable de l&apos;environnement dans le temps aux chelles mondiale, rgionale et locale. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Groupe d&apos;valuation scientifique et technique de la Convention a produit un rapport technique Ramsar sur les &amp;#x201C;meilleures pratiques pour l&apos;utilisation de l&apos;observation de la Terre pour l&apos;inventaire, l&apos;valuation et la surveillance des zones humides : Une source d&apos;information pour les gestionnaires de zones humides fournie par la Convention de Ramsar pour les zones humides &amp;#x201D;. La Convention de Ramsar et les approches bases sur l&apos;observation de la Terre s&apos;appuient sur celles qui ont t prcdemment entreprises sur l&apos;utilisation des technologies d&apos;observation de la Terre pour la mise en uvre de la Convention (Ramsar 2002 ; Davidson &amp;amp; Finlayson 2007 ; Mackay et al. 2009) et sont places dans la conceptualisation de l&apos;inventaire, de l&apos;valuation et de la surveillance des zones humides qui ont t incorpores dans le Cadre international pour la gestion intgre des zones humides (Secrtariat Ramsar 2010b). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le but de ce rapport est de fournir une vue d&apos;ensemble de l&apos;application des technologies d&apos;OT pour informer les gestionnaires et les praticiens des zones humides, ainsi que les parties prenantes, y compris celles des secteurs connexes, tels que les gestionnaires des zones protges et le personnel des centres d&apos;ducation aux zones humides (Convention de Ramsar 2015), sur les &amp;#x201C;meilleures pratiques &amp;#x201D; d&apos;utilisation des technologies d&apos;OT, en tenant compte des exigences et des recommandations de la Convention. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;OT fournit un moyen efficace de cartographie et de surveillance priodiques  l&apos;chelle rgionale et mondiale. Il ne faut cependant pas s&apos;attendre  ce que les ensembles de donnes mondiales puissent atteindre partout le mme niveau lev de prcision qu&apos;une carte  l&apos;chelle locale drive par des levs au sol et l&apos;utilisation de donnes gospatiales  rsolution plus fine (ariennes, drones).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que la cartographie de la couverture et de l&apos;utilisation des sols soit l&apos;une des utilisations les plus courantes des donnes d&apos;OT, il reste des dfis  relever pour valuer l&apos;tat actuel et les changements des zones humides au fil du temps. Le suivi des tendances historiques et de l&apos;volution des zones humides est compliqu par le manque de donnes de moyenne  haute rsolution, en particulier avant 2000. &lt;/p&gt;
4001]Malgr l&apos;expansion constante des archives de donnes, l&apos;amlioration de la qualit et l&apos;adquation croissante des donnes d&apos;OT pour l&apos;inventaire, la surveillance et l&apos;valuation des zones humides, il est important de noter que la &amp;#x201C;vrification sur le terrain&amp;#x201D; ou les valuations et la validation sur le terrain sont toujours une composante essentielle de tout travail impliquant des donnes d&apos;OT, dont l&apos;omission occasionnelle peut encore conduire  des rsultats problmatiques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les partenaires de Ramsar tels que Jaxa et l&apos;ESA ont men des projets pilotes qui fournissent des informations gospatiales afin d&apos;apporter des changements  Ramsar, aux praticiens nationaux des zones humides, aux dcideurs et aux ONG. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&apos;inventaire des zones humides sert de base pour orienter l&apos;laboration d&apos;une valuation et d&apos;une surveillance appropries et permet de recueillir des informations pour dcrire les caractristiques cologiques des zones humides, y compris celles utilises pour appuyer l&apos;inscription de sites Ramsar, comme indiqu dans la Fiche d&apos;information Ramsar (Secrtariat Ramsar 2012). L&apos;valuation tient compte des pressions et des risques associs de changements dfavorables dans les caractristiques cologiques ; et la surveillance, qui peut comprendre  la fois l&apos;tude et le suivi, fournit des informations sur l&apos;ampleur de tout changement qui se produit en consquence des mesures de gestion. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre de la Convention, de nombreuses lignes directrices ont t labores pour aider les pays  raliser des inventaires nationaux des zones humides, y compris l&apos;utilisation de mtadonnes (certaines de ces lignes directrices sont mentionnes ci-dessous). Plus rcemment, en 2020, le Secrtariat a prpar une bote  outils sur l&apos;inventaire des zones humides pour aider les parties contractantes  mettre en uvre ou  mettre  jour un inventaire national des zones humides. L&apos;objectif de cette bote  outils est de fournir des conseils pratiques et des exemples sur la faon de mettre en uvre un inventaire des zones humides, y compris un processus par tapes et des ressources pour soutenir chaque recommandation. Les bonnes pratiques et les exemples sur les domaines de la mise en uvre et de la mise  jour des INN, les mthodes d&apos;inventaire, la collecte de donnes, l&apos;observation de la Terre et l&apos;utilisation des inventaires des zones humides dans la prise de dcision sont fournis. Des exemples illustrant la manire de rsoudre les problmes rencontrs par les Parties contractantes sont galement inclus. La bote  outils comprend une introduction reliant les INN aux objectifs des SDG et expliquant l&apos;importance d&apos;une INN pour la prise de dcision, y compris des suggestions pour tablir le bien-fond du soutien et de la protection des zones humides. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Secrtariat utilise la bote  outils comme une ressource centrale pour le dveloppement de matriel de formation, de webinaires et d&apos;autres possibilits de formation pour les Parties contractantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ramsar Guidelines&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuels Ramsar : &lt;em&gt;Manuel 13 Inventaire, valuation et suivi, et Manuel 15 Inventaire des zones humides &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&quot;&gt;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
6668]Rapport technique Ramsar Logiciel SIG  faible cot et donnes pour l&apos;inventaire des zones humides, valuation &amp;amp; surveillance. &lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&quot;&gt;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar&amp;#xA0;Rapport technique 4 : Cadre pour une base de mtadonnes d&apos;inventaire des zones humides &lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&quot;&gt;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramsar 2002. La Convention de Ramsar sur les zones humides, 8e session de la Confrence des parties  la Convention sur les zones humides, Valence, Espagne, 18-26 novembre 2002, COP8 DOC. 35, &lt;em&gt;L&apos;utilisation de la technologie d&apos;observation de la Terre pour soutenir la mise en uvre de la Convention de Ramsar &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rsolution VIII.6 &lt;em&gt;Un cadre Ramsar pour l&apos;inventaire des zones humides &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland-inventory&quot;&gt;http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland-inventory&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rsolution VI.12 &lt;em&gt; Inventaires nationaux des zones humides et sites candidats  l&apos;inscription &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi.12e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi.12e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rsolution VII.20 &lt;em&gt;Priorits pour l&apos;inventaire des zones humides &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rsolution IX.1 &lt;em&gt;Orientations scientifiques et techniques complmentaires pour l&apos;application du concept d&apos;utilisation rationnelle de Ramsar Annexe E. Cadre intgr pour l&apos;valuation et le suivi des inventaires des zones humides &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rsolution X.15 &lt;em&gt;Dcrire les caractristiques cologiques des zones humides et les besoins en matire de donnes et de formats pour l&apos;inventaire principal : orientations scientifiques et techniques harmonises &lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Assurance de la qualit : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une fois reus, les rapports nationaux sont soumis  un processus d&apos;examen rigoureux pour garantir l&apos;utilisation correcte des dfinitions et de la mthodologie ainsi que la cohrence interne. Une comparaison est effectue avec les informations antrieures et d&apos;autres sources de donnes existantes. Des contacts rguliers entre les correspondants nationaux et le personnel Ramsar par courrier lectronique et des webinaires/ateliers d&apos;examen rgionaux/sous-rgionaux font partie de ce processus d&apos;examen afin de soutenir les capacits des pays, en particulier  des fins de suivi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les rapports manquants prpars par le Secrtariat Ramsar pour l&apos;indicateur 6.6.1 sont envoys  l&apos;Autorit administrative Ramsar concerne pour validation avant la finalisation et la publication des donnes. Les donnes sont ensuite agrges aux niveaux sous-rgional, rgional et mondial par l&apos;quipe du Secrtariat Ramsar. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilit des donnes &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Description:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les donnes sont disponibles pour tous les pays (143) qui ont soumis des rapports nationaux pour la COP13 ainsi que pour les COP prcdentes, comme indiqu ci-dessous. Les donnes recueillies comprennent des informations sur les inventaires et l&apos;tendue des zones humides. Pour les donnes nationales manquantes (16 %) comme indiqu dans la &amp;#x201C;section assurance qualit&amp;#x201D;, le Secrtariat prparera en 2018 des rapports avec la source d&apos;information disponible pour l&apos;Indicateur 6.6.1 qui seront envoys aux Autorits administratives Ramsar respectives pour validation. Les lacunes en matire d&apos;information seront combles en 2018 et 2019 afin d&apos;tablir un rapport complet  la fin de 2020. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Srie chronologique : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le Secrtariat conserve les informations des rapports nationaux de la COP8 (2002), de la COP9 (2005), de la COP10 (2008), de la COP11 (2012), de la COP12 (2015) et de la COP13 (2018) dans des bases de donnes qui permettent d&apos;analyser les tendances de la mise en uvre dans le temps, de la priode triennale 2002-2005  2012-2015, et qui comprennent des indicateurs spcifiques tels que les inventaires des zones humides. Toutefois, pour l&apos;tendue des zones humides, la collecte de donnes a commenc en 2018. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dsagrgation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pas de ventilation supplmentaire de cet indicateur. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources des divergences : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les chiffres nationaux sont communiqus par les pays eux-mmes selon un format standardis pour les rapports nationaux pour les CdP, qui comprend des dfinitions et des annes de rfrence, ce qui permet d&apos;liminer toute diffrence entre les chiffres mondiaux et nationaux. Le format de rapport garantit que les pays fournissent la rfrence complte pour les sources de donnes originales ainsi que les dfinitions et la terminologie nationales. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Rfrences&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Des rfrences et des liens sont fournis dans la section des mthodes et des conseils mis  la disposition des pays pour la compilation des donnes au niveau national.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Annexe 1 Classification des zones humides Ramsar &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les codes sont bass sur le Systme de classification Ramsar des types de zones humides, tel qu&apos;approuv par la Confrence des Parties contractantes dans la Recommandation 4.7 et modifi par les Rsolutions VI.5 et VII.11. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour aider  l&apos;identification des types de zones humides appropris, le Secrtariat a fourni ci-dessous des tableaux de certaines des caractristiques de chaque type de zone humide, pour les zones humides marines/ctires et les zones humides continentales. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Zones humides marines/ctires&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A. Eaux marines permanentes peu profondes &lt;/strong&gt; dans la plupart des cas, moins de six mtres de profondeur  mare basse ; comprend les baies et les dtroits. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B. Lits aquatiques subtidaux marins &lt;/strong&gt; ; comprend les lits de varechs, les lits d&apos;herbiers marins, les prairies marines tropicales &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C. Rcifs coralliens. &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D. Rivages marins rocheux &lt;/strong&gt; ; comprend les les rocheuses au large, les falaises marines &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E. Rivages de sable, de galets ou de cailloux &lt;/strong&gt; ; comprend les bancs de sable, les flches et les lots sablonneux ; comprend les systmes de dunes et les pantalons de dunes humides. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F. Eaux estuariennes &lt;/strong&gt; ; eaux permanentes des estuaires et des systmes estuariens des deltas &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;]&lt;strong&gt;G. Boues, sables ou salines intertidales. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;H. Marais intertidaux &lt;/strong&gt; ; comprend les marais sals, les prs sals, les salines, les marais sals surlevs ; comprend les marais d&apos;eau saumtre et d&apos;eau douce  mare. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I. Zones humides boises intertidales &lt;/strong&gt; ; comprend les mangroves, les marais nippons et les forts marcageuses d&apos;eau douce de mare. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;J. Lagunes ctires saumtres/sales &lt;/strong&gt; ; lagunes saumtres  salines avec au moins une connexion relativement troite avec la mer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;K. Lagunes d&apos;eau douce ctires &lt;/strong&gt; ; comprend les lagunes d&apos;eau douce du delta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ZK(a). Systmes karstiques et autres systmes hydrologiques souterrains &lt;/strong&gt;, marins/ctiers &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tabulations des caractristiques des types de zones humides, Zones humides marines / ctires : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau sale &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &amp;lt; 6 m de profondeur &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;La vgtation sous-marine&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rcifs coralliens &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Rivages &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rocher &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;D&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sable, galets ou cailloux &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;E&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau sale ou saumtre &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Intertidal&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Plaines (boue, sable ou sel) &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;G&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Marais &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;H&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Forestier &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;I&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lagunes &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;J&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eaux estuariennes &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;F&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Eau sale, saumtre ou douce &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;sous terre&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(a) &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Eau douce &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lagunes &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;K&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Zones humides intrieures &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A. Deltas intrieurs permanents &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B. Rivires/ruisseaux/crches permanents &lt;/strong&gt; ; y compris les chutes d&apos;eau. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C. Saisonniers/intermittents/irrguliers fleuves/ruisseaux/crches &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt; &lt;p&gt; &lt;strong&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D. Lacs d&apos;eau douce permanents &lt;/strong&gt; (plus de 8 ha) ; y compris les grands lacs en arc de cercle. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E. Lacs d&apos;eau douce saisonniers/intermittents &lt;/strong&gt; (plus de 8 ha) ; y compris les lacs de plaine inondable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F. Lacs salins, saumtres et alcalins permanents. &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;G. Lacs et battures saisonniers/intermittents sals/briss/alcalins. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ss.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Seasonal/intermittent saline/brackish/alkaline marshes/pools&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tp. &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Marais et mares d&apos;eau douce permanents ; tangs &lt;/strong&gt; (moins de 8 ha), marais et marcages sur sols inorganiques; avec vgtation mergente gorge d&apos;eau pendant au moins la plus grande partie de la saison de croissance &lt;/p&gt;.
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;T.&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Marais/piscines d&apos;eau douce saisonniers/intermittents sur sols inorganiques &lt;/strong&gt; ; comprend les marcages, les nids de poule, les prairies inondes de faon saisonnire, les marais  carex. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;U.&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Tourbires non boises&lt;/strong&gt; ; comprend les tourbires arbustives ou ouvertes, les marais, les fagnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Va.&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Zones humides alpines&lt;/strong&gt; ; comprend les prairies alpines, les eaux temporaires de la fonte des neiges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vt. &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Zones humides de la toundra &lt;/strong&gt; ; comprend les mares de la toundra, les eaux temporaires provenant de la fonte des neiges. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;W.&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Zones humides  dominance arbustive &lt;/strong&gt; ; comprend les marais arbustifs, les marais d&apos;eau douce  dominance arbustive, les carrures arbustives, les fourrs d&apos;aulnes sur sols inorganiques. &lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Xf.&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;
&lt;p&gt;Zones humides d&apos;eau douce  dominance arboricole&lt;/strong&gt; ; comprend les forts marcageuses d&apos;eau douce, les forts inondes de faon saisonnire, les marcages boiss sur sols inorganiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xp&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Tourbires boises &lt;/strong&gt; ; forts de tourbires humides. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Y. &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Sources d&apos;eau douce ; oasis &lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zg&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Geothermal wetlands&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zk(b)&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Systmes karstiques et autres systmes hydrologiques souterrains&lt;/strong&gt;,  l&apos;intrieur des terres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Note&lt;/u&gt;: &amp;#x201C;&lt;strong&gt;plaine d&apos;inondation &lt;/strong&gt;&amp;#x201D; est un terme gnral utilis pour dsigner un ou plusieurs types de zones humides, qui peuvent inclure des exemples des types R, Ss, Ts, W, Xf, Xp, ou d&apos;autres types de zones humides. Les prairies inondes de faon saisonnire (y compris les prairies humides naturelles), les arbustes, les bois et les forts sont des exemples de zones humides de plaine d&apos;inondation. Les zones humides de plaine d&apos;inondation ne sont pas rpertories ici comme un type de zone humide spcifique. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tabulations des caractristiques des types de zones humides, Zones humides continentales: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;16&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau douce &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau courante &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rivires, ruisseaux, criques &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;M&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Deltas &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;L&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sources, oasis &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Y&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Seasonal/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Rivires, ruisseaux, criques &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;N&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lacs et mares &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &amp;gt; 8 ha &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;O&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &amp;lt; 8 ha &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Saisonnier/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &amp;gt; 8 ha &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;P&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &amp;lt; 8 ha &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marais sur sols inorganiques &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Domin par les herbes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanente/saisonnire/intermittente &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Domin par les arbustes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;W&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Domin par les arbres&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xf &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Saisonnnier/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Domin par les herbes&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marais sur sols tourbeux &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Non forestier&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;U&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Forestier &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xp &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marais sur sols inorganiques ou tourbeux &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Haute altitude (alpine) &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Va &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Toundra &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Vt &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau sale, saumtre ou alcaline &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Lacs &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Saisonnier/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;R&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Marais &amp;amp; piscine &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Permanent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sp &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Saisonnier/intermittent&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ss &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Eau douce, sale, saumtre ou alcaline &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Gothermique&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zg &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;Sous terre&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(b) &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Zones humides artificielles&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aquaculture &lt;/strong&gt; (par ex. poissons/crevettes) &lt;strong&gt;tangs
&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;tangs &lt;/strong&gt; ; comprend les tangs de ferme, les tangs de stockage,
les petits rservoirs (gnralement infrieurs  8 ha) &lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Terres irrigues &lt;/strong&gt; ; comprend les canaux d&apos;irrigation et les
rizires &lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;]&lt;strong&gt;Terres agricoles saisonnirement inondes&lt;/strong&gt; (y compris les
prairies humides ou les pturages grs de manire intensive ou pturs)&lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sites d&apos;exploitation du sel &lt;/strong&gt; ; marais salants, salines, etc.
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt; Zones de stockage de l&apos;eau&lt;/strong&gt; ; rservoirs/barrage/barrages
de retenue (gnralement plus de 8 ha)&lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt; Excavations ; gravires, briques, argiles ; &lt;/strong&gt; Bancs d&apos;emprunt,
gisements miniers &lt;/li&gt;.
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zones de traitement des eaux uses &lt;/strong&gt; ; fermes d&apos;puration,
bassins de dcantation, bassins d&apos;oxydation, etc.
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Canaux et canaux de drainage, fosss &lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;.
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zk(c). &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Systmes karstiques et autres systmes hydrologiques souterrains &lt;/strong&gt;, d&apos;origine humaine &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;p&gt; 6:          &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6.6:  2020        ,    , , - , ,    &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6.6.1:       &lt;/p&gt;&lt;p&gt;  :  2020  &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;   &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;       : 15.1. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;   &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;  (): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;     -  &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;  &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; - : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;       - .    .   . ,  ,    2018 ,    2017 ;       . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;  -  &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;:        -      .         ,   ,  ,      . &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;    ,     &lt;strong&gt; &quot;,   &quot;. &lt;/strong&gt;         - .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;  &quot;- &quot;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;          : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     1.1  &lt;em&gt; &quot;-  -   , ,        ,   ,   , ,   ,   ,        &quot;. &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  ,     2.1   &lt;em&gt; &quot;      ,   - ,             ,    - &quot; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;    - &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     &quot;- &quot;  .              ( ,     ,      ,   ),      -      . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;u&gt;    - &lt;/u&gt;,       1990         1996  ( VI.5)       1999  ( VII.11),            ,     -   . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  (. &lt;strong&gt;  1) &lt;/strong&gt;   - ,      - .  ,   -      : &lt;u&gt;  /  &lt;/u&gt;, &lt;u&gt;  &lt;/u&gt;  &lt;u&gt;  &lt;/u&gt; - .        -     -       ,   -   . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     ,             .      ,          .  ,    , -    -            -        6.6.1 (.  ,      -    . 1). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;    - ,  - :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;16&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;, ,  &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;M&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;L&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; , &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Y&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;/ &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;, , &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;N&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;   &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;O&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;P&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;    &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; / /&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;W&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xf&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;   &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;U&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;      &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; ()&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Va&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Vt&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;,    &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;R&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;   &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ss&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;, ,    &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zg&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(b)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;&lt;h1&gt;   &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; : &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     -      2000      ,     - .      3 ,         .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    -      1999  (&lt;em&gt;   -     -  &lt;/em&gt; - GRoWI),        ,       ,      - ,    ,            ,   ,     /        . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;           -  (),            (WCMC).   -       - ,        .          ,      .      . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;         COP13 (13  )       -      ( 6.6.1).     COP13 44%      - ,  16%  ,      .  ,               ,       ,    ,       - .&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;  : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;                      ,   .       -    . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      ,   ,     ,             .    (      )           . &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;  &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;  : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;      6.6.1   2018         2019 . &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;  : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;     ,  2020 ,     2020 . &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;   &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;                    . ,      ,    .   ,     ,             ,        . &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;   &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;     - :                &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;    . &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; : &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    -  -   ,         -    .     1971       1975 .    170 ,   90% -      ,   ,       . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   52-   2016        ,       ,    2018   13-   ,   &quot;&quot; - .         ,       6.6.1 ,   - ,         15.1,     . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       -   .      ( 15.1.1).      -  ,    -  ,      ,   ,  - ,    ,             . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    -      -                     . &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;   : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;    -      1999  (&lt;em&gt;    -     -  &lt;/em&gt; - GRoWI),        ,       ,      - ,    ,            ,   ,     /        . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       ,        ,       -       ,  -  ()        -  (. .     - ,      ),   ,   ,            . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2002      (  COP8)           - .     ,  ,    ,  ,      ( ,     ),  ,    ,   ,             ,        . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;         Landsat  Spot;               .           -          .   ,        -   &lt;em&gt; in situ &lt;/em&gt;              ,           - . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     ,             - ,            . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    ,    -                               .&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;  &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;  : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;  -  (.   ,  ) /   -  (       ),     . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      -  (  )    ,       -  (   )  2017 .  ,    , -    -       ; &amp;#x201C;  /  &amp;#x201D;, &amp;#x201C;  &amp;#x201D;  &amp;#x201C; . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   ,       -     .       ,         .         ,   ,  ,      . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;                      . &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;   : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;   : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;  ,        -     -        COP 13 (16% ),                . &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;     : &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;    &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;  : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;      ,       . &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;          : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;              ,   ,         -      . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;            6.6.1               &quot;      - ,    8   -       COP13&quot;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    -           -    .              ,      -                  (Davidson &amp;amp; Finlayson 2007; Mackay et al.2009;    2010a).   ,      ,       - ,        - . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       ,    -   ,  ,       (    (LULC),   ,      (   ,      )   . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       ,           - ,     ;      ,                    ,    . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   -         &quot;         ,    - :     - ,     - &quot;. ,       ,   ,              (Ramsar 2002; Davidson &amp;amp; Finlayson 2007; Mackay et al. 2009),       - ,   ,       ,    -  (IF-WIAM) (  , 2010b). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   -            - ,    ,      ,          -  (  2015 .)  &quot; &quot;          .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;                .    ,            ,    ,              (  , ). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;                  ,  -          -     .       -   -      ,   2000 . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      ,          ,    - ,  ,  &quot;  &quot;      -      ,     ,         . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   ,   Jaxa (     )     (),             ,          - , ,  ,   . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  -                    - ,           ,        (   2012 ),            ;  ,     ,   ,      ,     . &lt;/p&gt;
                - ,    (     ).  ,  2020 ,      - ,           - .   -      ,     - ,         .              - ,  ,  ,       -    .   , ,   ,     .    ,    -          -    ,        - . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;            ,        . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;   &lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  : &lt;em&gt;  13 ,      15  -  &lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&quot;&gt;http://www.ramsar.org/resources/ramsar-handbooks&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;            ,    - . &lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&quot;&gt;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr02.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;    4:      -  &lt;a href=&quot;https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&quot;&gt; https://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/lib/lib_rtr04.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2002 .    - , 8-      - , , , 1826  2002 , COP8 DOC. 35, &lt;em&gt;        &lt;/em&gt;&lt;a href 
=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&quot;&gt; http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/cop8/cop8_doc_35_e.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  VIII.6 &lt;em&gt;    -  &lt;/em&gt; &lt;a href =&quot;http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland -inventory&quot;&gt; http://www.ramsar.org/document/resolution-viii6-a-ramsar-framework-for-wetland-inventory&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  VI.12 &lt;em&gt;   -   -     &lt;/em&gt; &lt;a href =&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi .12e.pdf&quot;&gt; http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_vi.12e.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  VII.20 &lt;em&gt;   -  &lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf&quot;&gt; http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/library/key_res_vii.20e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  IX.1 &lt;em&gt;            .  E.       -  &lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&quot;&gt; http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_ix_01_annexe_e.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  X.15 &lt;em&gt;    -          :      &lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf&quot;&gt;http://www.ramsar.org/sites/default/files/documents/pdf/res/key_res_x_15_e.pdf &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;  : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;              ,    .           .               /  /         ,    ,  ,   . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     ,  ,       6.6.1,               .     ,        . &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;   &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; : &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      (143),      COP13 (  13),       (),   .       -    .     (16%),     &quot; &quot;,    2018            6.6.1,           .        2018  2019 ,        2020 . &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;  : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;       8 (2002), 9 (2005), 10 (2008), 11 (2012), 12 (2015)  13 (2018)   ,                2002-2005   2012-2015 ,    ,    - .    -      2018 . &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;        &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;  : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;               ,      ,         .            ,      . &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;  &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;        ,        . &lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;  1   -  &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;        - ,       4.7    VI.5  VII.11. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       - ,         -    /  -    - . &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;/ - &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A.   &lt;/strong&gt;,   ,  6    ,     . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; B.   /&lt;/strong&gt;;  ,   ,   . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; .  . &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; D.   .&lt;/strong&gt;      . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; E. ,    .&lt;/strong&gt;   ,    ;      . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; F. . &lt;/strong&gt;    . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; G.  ,    .&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; H.  . &lt;/strong&gt;   ,  , ;      . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; I.   - . &lt;/strong&gt;  ,       . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; J.  / .&lt;/strong&gt;     ,   ,       . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; .   . &lt;/strong&gt;  . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; ZK(a).      &lt;/strong&gt;, / &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;    - ,  /  - : &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 6   &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;A&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;B&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;K &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;C&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;D&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;,    &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;E&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;5&quot;&gt;
        &lt;p&gt;   &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; (,   )&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;G&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;H&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;I&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;J&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;F&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;,    &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(a)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;K&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt; - &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A.   &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B.  , , &lt;/strong&gt;;  .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C. ,  , , &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D.    &lt;/strong&gt; (  8 );   .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E. ,    &lt;/strong&gt; (  8 );   .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;F.  /  &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;G.  /    &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sp.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; /     &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ss.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; /     &lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tp.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;  ,  ,  &lt;/strong&gt;(  8 ),     ,   ,       .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ts.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;/  /     &lt;/strong&gt;;  ,  .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;U.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;;  .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Va.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; - &lt;/strong&gt;;   ,  ,    .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vt.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; - &lt;/strong&gt;;   ,    .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;W.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; -  &lt;/strong&gt;;   ,       .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xf.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;  -  &lt;/strong&gt;;    ,   ,      .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xp&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;;   .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Y.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; , &lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zg&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt; - &lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zk(b).&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; , &lt;/strong&gt;, .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;/u&gt;: &amp;#x201C;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&amp;#x201D; -  ,        - ,      R, Ss, Ts, W, Xf, Xp    - .    -      (   ), ,    .  -        - .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;   - ,  - :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;16&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;, ,  &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;M&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;L&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;, &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Y&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;/ &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;, , &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;N&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;   &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;O&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8 &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;gt; 8  &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;P&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&amp;lt; 8  &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;    &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Tp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; / / &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;W&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xf&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ts&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;   &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;U&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Xp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;       &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; ()&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Va&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Vt&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;4&quot;&gt;
        &lt;p&gt;/    &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Q&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;R&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;   &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Sp&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;/&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Ss&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td rowspan=&quot;2&quot;&gt;
        &lt;p&gt;, ,    &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zg&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan=&quot;3&quot;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;
        &lt;p&gt;Zk(b)&lt;/p&gt;
      &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2&gt; - &lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; (, -  ) &lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;; ,   . (   8 ).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;;     .&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;    &lt;/strong&gt; ( , ).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;;  ,   ..&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;; ///-(   8 ).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;; // ; &lt;/strong&gt;,  .&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;;  ,  ,    ..&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;   , &lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zk(c).&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;      &lt;/strong&gt;, &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
