<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 9-2-2, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 9: Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 9.2: Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry&amp;apos;s share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 9.2.2: Manufacturing employment as a proportion of total employment&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: March 2020&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(with the collaboration of the International Labour Organization &amp;#x2013; ILO)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This indicator presents the share of manufacturing employment in total employment.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Employment comprises all persons of working age who during a short reference period (one week), were engaged in any activity to produce goods or provide services for pay or profit. The working-age population is usually defined as all persons aged 15 and above. For further clarification, see: Resolution concerning statistics of work, employment and labour underutilization (2013), available from &lt;a href=&quot;http://ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adopted-by-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&quot;&gt;http://ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adopted-by-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No distinction is made between persons employed full time and those working less than full time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The manufacturing sector is defined according to the International Standard Industrial Classification of all Economic Activities (ISIC) revision 4 (2008, the latest) or revision 3 (1990). It refers to industries belonging to sector C in revision 4 or sector D in revision 3.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The preferred official national data source for this indicator is a household-based labour force survey. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the absence of a labour force survey, a population census and/or other type of household survey with an appropriate employment module may also be used to obtain the required data. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Where no household survey exists, establishment surveys or some types of administrative records may be used to derive the required data, keeping into account the limitations of these sources in their coverage. Specifically, these sources may exclude some types of establishments, establishments of certain sizes, some economic activities or some geographical areas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The ILO Department of Statistics sends out its annual ILOSTAT questionnaire to all relevant agencies within each country (national statistical office, labour ministry, etc.) requesting the latest annual data and any revisions on numerous labour market topics and indicators, including many SDG indicators. Indicator 9.2.2 is calculated from statistics submitted to the ILO via this questionnaire as well as through special agreements with regional and national statistical offices or through ILO processing of microdatasets of national labour force surveys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNIDO employment data are collected using General Industrial Statistics Questionnaire which is filled by NSOs and submitted to UNIDO annually. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The ILO Department of Statistics sends out its annual ILOSTAT questionnaire, usually in the 2nd quarter, with a view to receiving the requested statistics by the 3rd quarter or the end of the year at the latest. Data received in batch from regional and national statistical offices and data obtained through the processing of microdata sets of national household surveys by the ILO Department of Statistics are continuously updated in ILOSTAT (as they become available).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data release:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The ILO&amp;#x2019;s online database ILOSTAT is continuously updated to reflect statistics compiled and processed every week. In general, statistics for EUROSTAT and OECD countries are available around the 2nd or 3rd quarter of the year following the year of reference, whereas they are usually available around the 3rd or 4th quarter of the year following the year of reference for the other countries.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Mainly national statistical offices, and in some cases labour ministries or other related agencies, at the country-level. In some cases, regional or international statistical offices can also act as data providers.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;United Nations Industrial Development Organization (UNIDO) and International Labour Organization (ILO)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This indicator conveys the contribution of manufacturing in total employment. It measures the ability of the manufacturing sector to absorb surplus labour from agricultural and other traditional sectors. However, in developed countries an opposite trend is expected where emphasis has shifted to reduction in labor in manufacturing as part of cost-cutting measures, to promote more capital-intensive industries. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The characteristics of the data source impact the international comparability of the data, especially in cases where the coverage of the source is less than comprehensive (either in terms of country territory or economic activities). In the absence of a labour force survey (the preferred source of data for this indicator), some countries may use an establishment survey to derive this indicator, but these usually have a minimum establishement size cut-off point and small units which are not officially registered (whether in manufacturing or not) would thus not be included in the survey. Consequently, employment data may be underestimated. Discrepancies can also be caused by differences in the definition of employment or the working&amp;#x2013;age population. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(Total employment in manufacturing activities/Total employment in all economic activities) x 100&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Multivariate regression and cross-validation techniques are used to impute missing values at the country level. The additional variables used for the imputation include a range of indicators, including labour market and economic data. However, the imputed missing country values are only used to calculate the global and regional estimates; they are not used for international reporting on the SDG indicators by the ILO. For further information on the estimates, please refer to the the ILO modelled estimates methodological overview, available at &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The aggregates are derived from the ILO modelled estimates that are used to produce global and regional estimates of, amongst others, employment by economic activity. These models use multivariate regression and cross-validation techniques to impute missing values at the country level, which are then aggregated to produce regional and global estimates. The regional and global shares of employment in manufacturing are obtained by first adding up, across countries, the numerator and denominator of the formula that defines the manufacturing employment as a proportion of total employment - outlined above. Once both magnitudes are produced at the desired level of aggregation, the ratio between the two is used to compute the share for each regional grouping and the global level. Notice that this direct aggregation method can be used due to the imputation of missing observations. For further information on the estimates, please refer to the the ILO modelled estimates methodological overview, available at &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The global and regional aggregates are calculated after direct summation of country values within country groups.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data is available in ILOSTAT for around 170 countries and territories.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Time series:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data for this indicator is available as of 2000 in the UN Global SDG Database, but longer time series are available in ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This indicator can be disaggregated by sex, occupation, age, region and others. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The difference may arise due to: a) discrepancies in data sources; b) ISIC Revision used by a country; c) informal employment; d) coverage of data source (geographical coverage, economic activities covered, types of establishments covered, etc.); e) working-age population definition.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/&quot;&gt;https://ilostat.ilo.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&quot;&gt;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.unido.org/statistics&quot;&gt;www.unido.org/statistics&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://stat.unido.org/&quot;&gt;https://stat.unido.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ILO Guidebook - Decent Work and the Sustainable Development Goals: A Guidebook on SDG Labour Market Indicators (&lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm&quot;&gt;https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm&lt;/a&gt; )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decent Work Indicators Manual: &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---stat/documents/publication/wcms_223121.pdf&quot;&gt;http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---stat/documents/publication/wcms_223121.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolution concerning statistics of work, employment and labour underutilization, adopted by the 19&lt;sup&gt;th&lt;/sup&gt; ICLS in 2013: &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&quot;&gt;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ILOSTAT database: https://ilostat.ilo.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ILOSTAT Metadata &amp;#x2013; Indicator Descriptions (&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&quot;&gt;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;International Standard Industrial Classification of All Economic Activities 2008 (&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Meta 9: Construir infraestructuras resilientes, promover la industrialización inclusiva y sostenible y fomentar la innovación&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Objetivo 9.2: Promover una industrialización inclusiva y sostenible y, de aquí a 2030, aumentar significativamente la contribución de la industria al empleo y al producto interno bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esa contribución en los países menos adelantados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 9.2.2: Empleo del sector manufacturero en proporción al empleo total&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Última actualización: marzo de 2020 &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 9 : Bâtir une infrastructure résiliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite à tous et encourager l&apos;innovation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 9.2 : Promouvoir une industrialisation durable qui profite à tous et, d&apos;ici à 2030, augmenter nettement la contribution de l&apos;industrie à l&apos;emploi et au produit intérieur brut, en fonction du contexte national, et la multiplier par deux dans les pays les moins avancés&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 9.2.2 : Emploi dans l’industrie manufacturière, en proportion de l’emploi total&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Dernière mise à jour : Mars 2020 &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Informations institutionnelles&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organisation(s) :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Organisation des Nations unies pour le développement industriel (ONUDI)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(avec la collaboration de l&apos;Organisation internationale du travail &amp;#x2013; OIT) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur présente la part de l&apos;emploi manufacturier dans l&apos;emploi total.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&apos;emploi comprend toutes les personnes en âge de travailler qui, pendant une courte période de référence (une semaine), ont exercé une activité quelconque pour produire des biens ou fournir des services contre rémunération ou dans un but lucratif. La population en âge de travailler est généralement définie comme l&apos;ensemble des personnes âgées de 15 ans et plus. Pour plus de précisions, voir : Résolution concernant les statistiques du travail, de l&apos;emploi et de la sous-utilisation de la main-d&apos;œuvre (2013), disponible sur le site &lt;a href=&quot;http://ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adopted-by-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&quot;&gt;http://ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adopted-by-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aucune distinction n&apos;est faite entre les personnes employées à plein temps et celles qui travaillent moins qu&apos;à plein temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le secteur manufacturier est défini selon la Classification internationale type par industrie de toutes les branches d&apos;activité économique (CITI) révision 4 (2008, la dernière en date) ou révision 3 (1990). Il fait référence aux industries appartenant au secteur C dans la révision 4 ou au secteur D dans la révision 3. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La source de données nationale officielle préférée pour cet indicateur est une enquête sur la main-d&apos;œuvre basée sur les ménages. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En l&apos;absence d&apos;une enquête sur les forces de travail, un recensement de la population et/ou un autre type d&apos;enquête sur les ménages avec un module d&apos;emploi approprié peut également être utilisé pour obtenir les données requises. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsqu&apos;il n&apos;existe pas d&apos;enquête sur les ménages, des enquêtes sur les établissements ou certains types de dossiers administratifs peuvent être utilisés pour obtenir les données requises, en tenant compte des limites de ces sources dans leur couverture. Plus précisément, ces sources peuvent exclure certains types d&apos;établissements, des établissements d&apos;une certaine taille, certaines activités économiques ou certaines zones géographiques.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Processus de collecte : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le département des statistiques du BIT envoie son questionnaire annuel ILOSTAT à toutes les agences concernées dans chaque pays (bureau national des statistiques, ministère du travail, etc.), demandant les dernières données annuelles et toute révision sur de nombreux sujets et indicateurs du marché du travail, y compris de nombreux indicateurs de l&apos;ODD. L&apos;indicateur 9.2.2 est calculé à partir des statistiques soumises au BIT via ce questionnaire ainsi que par des accords spéciaux avec les bureaux statistiques régionaux et nationaux ou par le traitement par le BIT de microdonnées des enquêtes nationales sur la main-d&apos;œuvre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données sur l&apos;emploi de l&apos;ONUDI sont collectées à l&apos;aide du questionnaire sur les statistiques industrielles générales qui est rempli par les services nationaux de statistique et soumis à l&apos;ONUDI chaque année. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Collecte de données :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le département des statistiques du BIT envoie son questionnaire annuel ILOSTAT, généralement au cours du deuxième trimestre, afin de recevoir les statistiques demandées au plus tard au cours du troisième trimestre ou à la fin de l&apos;année. Les données reçues par lots des bureaux statistiques régionaux et nationaux et les données obtenues par le traitement des ensembles de microdonnées des enquêtes nationales sur les ménages par le Département des statistiques du BIT sont continuellement mises à jour dans ILOSTAT (dès qu&apos;elles sont disponibles).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publication des données :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La base de données en ligne ILOSTAT de l&apos;OIT est continuellement mise à jour pour refléter les statistiques compilées et traitées chaque semaine. En général, les statistiques pour les pays d&apos;EUROSTAT et de l&apos;OCDE sont disponibles vers le 2ème ou 3ème trimestre de l&apos;année suivant l&apos;année de référence, alors qu&apos;elles sont généralement disponibles vers le 3ème ou 4ème trimestre de l&apos;année suivant l&apos;année de référence pour les autres pays.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fournisseurs de données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Principalement les offices statistiques nationaux et, dans certains cas, les ministères du travail ou d&apos;autres organismes connexes, au niveau national. Dans certains cas, les offices statistiques régionaux ou internationaux peuvent également faire office de fournisseurs de données.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compilateurs de données &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Organisation des Nations unies pour le développement industriel (ONUDI) et Organisation internationale du travail (OIT)&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justification :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur reflète la contribution de l&apos;industrie manufacturière à l&apos;emploi total. Il mesure la capacité du secteur manufacturier à absorber les excédents de main-d&apos;œuvre du secteur agricole et d&apos;autres secteurs traditionnels. Toutefois, dans les pays développés, on s&apos;attend à une tendance inverse, où l&apos;accent a été mis sur la réduction de la main-d&apos;œuvre dans l&apos;industrie manufacturière dans le cadre de mesures de réduction des coûts, afin de promouvoir des industries à plus forte intensité de capital. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Commentaires et limites : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les caractéristiques de la source de données ont un impact sur la comparabilité internationale des données, en particulier dans les cas où la couverture de la source est moins qu&apos;exhaustive (soit en termes de territoire national, soit en termes d&apos;activités économiques). En l&apos;absence d&apos;une enquête sur les forces de travail (la source de données préférée pour cet indicateur), certains pays peuvent utiliser une enquête sur les établissements pour calculer cet indicateur, mais ceux-ci ont généralement un seuil minimal de taille des établissements et les petites unités qui ne sont pas officiellement enregistrées (qu&apos;elles soient ou non dans l&apos;industrie manufacturière) ne seraient donc pas incluses dans l&apos;enquête. En conséquence, les données sur l&apos;emploi peuvent être sous-estimées. Les divergences peuvent également être dues à des différences dans la définition de l&apos;emploi ou de la population active. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Méthode de calcul :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(Emploi total dans les activités manufacturières/Emploi total dans toutes les activités économiques) x 100&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Traitement des valeurs manquantes : &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Au niveau national : &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Des techniques de régression multivariée et de validation croisée sont utilisées pour imputer les valeurs manquantes au niveau des pays. Les variables supplémentaires utilisées pour l&apos;imputation comprennent une série d&apos;indicateurs, notamment des données sur le marché du travail et des données économiques. Toutefois, les valeurs nationales manquantes imputées ne sont utilisées que pour calculer les estimations mondiales et régionales ; elles ne sont pas utilisées pour les rapports internationaux sur les indicateurs de l&apos;ODD par l&apos;OIT. Pour plus d&apos;informations sur les estimations, veuillez vous référer à la vue d&apos;ensemble méthodologique des estimations modélisées du BIT, disponible sur le site &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;Aux niveaux régional et mondial :&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les agrégats sont dérivés des estimations modélisées de l&apos;OIT qui sont utilisées pour produire des estimations mondiales et régionales, entre autres, de l&apos;emploi par activité économique. Ces modèles utilisent des techniques de régression multivariée et de validation croisée pour imputer les valeurs manquantes au niveau des pays, qui sont ensuite agrégées pour produire des estimations régionales et mondiales. Les parts régionales et mondiales de l&apos;emploi dans le secteur manufacturier sont obtenues en additionnant d&apos;abord, entre les pays, le numérateur et le dénominateur de la formule qui définit l&apos;emploi dans le secteur manufacturier en tant que proportion de l&apos;emploi total - décrite ci-dessus. Une fois que les deux grandeurs sont produites au niveau d&apos;agrégation souhaité, le rapport entre les deux est utilisé pour calculer la part de chaque groupe régional et le niveau mondial. Il est à noter que cette méthode d&apos;agrégation directe peut être utilisée en raison de l&apos;imputation des observations manquantes. Pour plus d&apos;informations sur les estimations, veuillez vous référer à l&apos;aperçu méthodologique des estimations modélisées du BIT, disponible sur le site &lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&quot;&gt;https://www.ilo.org/ilostat-files/Documents/TEM.pdf&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agrégats régionaux : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les agrégats mondiaux et régionaux sont calculés après sommation directe des valeurs des pays au sein des groupes de pays.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilité des données &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données sont disponibles dans ILOSTAT pour environ 170 pays et territoires.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Séries chronologiques : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les données pour cet indicateur sont disponibles à partir de 2000 dans la base de données mondiale des ODD des Nations Unies, mais des séries chronologiques plus longues sont disponibles dans ILOSTAT.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Désagrégation :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet indicateur peut être ventilé par sexe, profession, âge, région et autres. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources des écarts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La différence peut être due à : a) des divergences dans les sources de données ; b) la révision de la CITI utilisée par un pays ; c) l&apos;emploi informel ; d) la couverture de la source de données (couverture géographique, activités économiques couvertes, types d&apos;établissements couverts, etc. e) la définition de la population en âge de travailler.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Références&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/&quot;&gt;https://ilostat.ilo.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&quot;&gt;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.unido.org/statistics&quot;&gt;www.unido.org/statistics&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://stat.unido.org/&quot;&gt;https://stat.unido.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Références :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Guide de l&apos;OIT - Le travail décent et les objectifs de développement durable : Guide sur les indicateurs du marché du travail des ODD (&lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm&quot;&gt;https://www.ilo.org/stat/Publications/WCMS_647109/lang--en/index.htm&lt;/a&gt; ) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manuel des indicateurs du travail décent : &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---stat/documents/publication/wcms_223121.pdf&quot;&gt;http://www.ilo.org/wcmsp5/groups/public/---dgreports/---stat/documents/publication/wcms_223121.pdf&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Résolution concernant les statistiques du travail, de l&apos;emploi et de la sous-utilisation de la main-d&apos;œuvre, adoptée par la 19 &lt;sup&gt;e &lt;/sup&gt; CIST en 2013 : &lt;a href=&quot;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&quot;&gt;http://www.ilo.org/global/statistics-and-databases/standards-and-guidelines/resolutions-adoptedby-international-conferences-of-labour-statisticians/WCMS_230304/lang--en/index.htm&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Base de données ILOSTAT : &lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org&quot;&gt;https://ilostat.ilo.org&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Métadonnées ILOSTAT &amp;#x2013; Descriptions des indicateurs (&lt;a href=&quot;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&quot;&gt;https://ilostat.ilo.org/resources/methods/description-employment-by-economic-activity/&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classification internationale type, par industrie, de toutes les branches d&apos;activité économique 2008 (&lt;a href=&quot;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&quot;&gt;https://unstats.un.org/unsd/publication/seriesm/seriesm_4rev4e.pdf&lt;/a&gt;) &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 9: Создание стойкой инфраструктуры, содействие всеохватной и устойчивой индустриализации и инновациям&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 9.2: Содействовать всеохватной и устойчивой индустриализации и к 2030 году существенно повысить уровень занятости в промышленности и долю промышленного производства в валовом внутреннем продукте в соответствии с национальными условиями и удвоить соответствующие показатели в наименее развитых странах&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 9.2.2: Занятость в обрабатывающей промышленности в процентах от общей занятости&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: март 2020 года &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
