<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for indicator 9-5-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;Goal 9: Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Target 9.5: Enhance scientific research, upgrade the technological capabilities of industrial sectors in all countries, in particular developing countries, including, by 2030, encouraging innovation and substantially increasing the number of research and development workers per 1 million people and public and private research and development spending&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicator 9.5.1: Research and development expenditure as a proportion of GDP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last updated: 11 July 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Related indicators&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2a, 3b, 12a, 14a, 17.6, 17.7&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Institutional information&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organization(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Concepts and definitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Research and development (R&amp;amp;D) expenditure as a proportion of Gross Domestic Product (GDP) is the amount of R&amp;amp;D expenditure divided by the total output of the economy.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The OECD Frascati Manual (OECD, 2015) provides the relevant definitions for research and experimental development, gross domestic expenditure on R&amp;amp;D and researchers. Although an OECD manual, the application is global. During the 6th revision of the Frascati Manual, developing country issues were mainstreamed in the core of the Manual. The 7th edition was released in October 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The following definitions, taken from the 2015 edition of the Frascati Manual are relevant for computing the indicator. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Research and experimental development (R&amp;amp;D) comprise creative and systematic work undertaken in order to increase the stock of knowledge &amp;#x2013; including knowledge of humankind, culture and society &amp;#x2013; and to devise new applications of available knowledge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expenditures on intramural R&amp;amp;D represent the amount of money spent on R&amp;amp;D that is performed within a reporting unit.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data sources&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data are collected through national Research and development (R&amp;amp;D) surveys, either by the national statistical office or a line ministry (such as the Ministry for Science and Technology).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Collection process:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The UNESCO Institute of Statistics (UIS) sends out a questionnaire every year to collect R&amp;amp;D data from all countries (around 125 countries), which are not covered by the data collections of the other partner organizations such as the Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), Eurostat (Statistical Office of the European Union) and the Network on Science and Technology Indicators &amp;#x2013; Ibero-American and Inter-American (RICYT). In agreement with these three organisations, their data (which were collected from their member states/associated member states &amp;#x2013; around 65 countries-) are directly obtained from the respective databases (in the case of the OECD and Eurostat) or received from the partner (in the case of RICYT). There is also collaboration in Africa with the African STI Indicators Initiative (ASTII) of AU/NEPAD, which may lead to a joint data collection in the future. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the data UIS sends a questionnaire to, the process is the following:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;A questionnaire is sent to focal points in countries, generally within the Ministry of Science and Technology or the national statistical office.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;UIS processes the questionnaires, communicating with the countries in case of questions, calculates indicators and releases the data and indicators on its website. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Countries are requested to complete the questionnaire using the standard international classifications, therefore adjustments are generally not needed.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h1&gt;Calendar&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Data collection:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;UIS sends out the questionnaire in September every year. The OECD and Eurostat collect data twice per year.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Data release:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;July every year&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data providers&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Data are collected through national R&amp;amp;D surveys, either by the national statistical office or a line ministry (such as the Ministry for Science and Technology).&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data compilers&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Name:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The UNESCO Institute of Statistics (UIS), Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), Eurostat (Statistical Office of the European Union) and the Network on Science and Technology Indicators &amp;#x2013; Ibero-American and Inter-American (RICYT), African STI Indicators Initiative (ASTII) of AU/NEPAD&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The indicator is a direct measure of Research and development (R&amp;amp;D) spending referred to in the target.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comments and limitations:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Research and development (R&amp;amp;D) data need to be collected through surveys, which are expensive, and are not done on a regular basis in many developing countries. Furthermore, (developing) countries do not always cover all sectors of performance. In particular the business sector is not always covered.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Methodology&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Computation method:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Computation of the indicator Research and development (R&amp;amp;D) expenditure as a proportion of Gross Domestic Product (GDP) is self-explanatory, using readily available GDP data as denominator.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Treatment of missing values:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At country level:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Missing data are not estimated by the UIS.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;At regional and global levels:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Imputations are based on interpolations or extrapolations of data for other reference years. In case no data are available at all, the unweighted regional average is used as an estimate.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Regional aggregates:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data are converted using purchasing power parities. Missing data are imputed using the methodology described above. R&amp;amp;D expenditure data are then added up by region and divided by GDP in PPP for that region. Similar for the global total.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Methods and guidance available to countries for the compilation of the data at the national level:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Countries are responsible themselves for the collection of R&amp;amp;D data at the national level, compile national totals and submit them to international organisations. All countries follow the guidelines of the Frascati Manual: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&quot;&gt;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All countries follow the international guidelines of the OECD Frascati Manual: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&quot;&gt;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&lt;/a&gt;. Countries starting to measure R&amp;amp;D can use UIS Technical Paper 11 for assistance, which can be downloaded here: &lt;a href=&quot;file://E:\2.%20Work\5.%20SDG%20metadata%20files\6.%202017%20July%20Update_Feb-July2017\3.%20Additional.Metadata.Update.Only\uis.unesco.org\sites\default\files\documents\guide-to-conducting-an-rd-survey-for-countries-starting-to-measure-research-and-experimental-development-2014-en.pdf&quot;&gt;uis.unesco.org/sites/default/files/documents/guide-to-conducting-an-rd-survey-for-countries-starting-to-measure-research-and-experimental-development-2014-en.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Quality assurance:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The UNESCO Institute of Statistics (UIS) sends out a questionnaire every year to collect R&amp;amp;D data from all countries (around 125 countries), which are not covered by the data collections of the other partner organizations such as the Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), Eurostat (Statistical Office of the European Union) and the Network on Science and Technology Indicators &amp;#x2013; Ibero-American and Inter-American (RICYT). In agreement with these three organisations, their data (which were collected from their member states/associated member states &amp;#x2013; around 65 countries-) are directly obtained from the respective databases (in the case of the OECD and Eurostat) or received from the partner (in the case of RICYT). There is also collaboration in Africa with the African STI Indicators Initiative (ASTII) of AU/NEPAD. For the data UIS sends a questionnaire to, the quality assurance process is the following:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;A questionnaire is sent to focal points in countries, generally within the Ministry of Science and Technology or the national statistical office. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;UIS processes the questionnaires, communicating with the countries in case of questions, calculates indicators and releases the data and indicators on its website. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Countries are requested to complete the questionnaire using the standard international classifications, therefore adjustments are generally not needed. The other agencies have similar procedures.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;After processing the data, but before submitting the data for inclusion in the SDG database, UIS sends the calculated indicators for target 9.5 to all countries that do not submit their data to Eurostat or the OECD. This provides the countries with the opportunity to review the data and provide any modifications or additions before UIS submits the data to UNSD.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Data availability&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data available for over 130 countries for R&amp;amp;D expenditure as % of GDP.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Time series:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data available in the UIS database since reference year 1996, but historical data available back to 1981.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Disaggregation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;R&amp;amp;D expenditure can be broken down by sector of performance, source of funds, field of science, type of research and type of cost.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Sources of discrepancies:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;There are no differences in the underlying data. Difference may occur due to the use of difference data for the denominator used to calculate indicators.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;References&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.uis.unesco.org&quot;&gt;www.uis.unesco.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;References:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;OECD (2015), Frascati Manual 2015: Guidelines for Collecting and Reporting Data on Research and Experimental Development, The Measurement of Scientific, Technological and Innovation Activities, OECD Publishing, Paris. DOI:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://dx.doi.org/10.1787/9789264239012-en&quot;&gt;http://dx.doi.org/10.1787/9789264239012-en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UIS Data centre:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://data.uis.unesco.org/Index.aspx?DataSetCode=SCN_DS&amp;amp;popupcustomise=true&amp;amp;lang=en&quot;&gt;http://data.uis.unesco.org/Index.aspx?DataSetCode=SCN_DS&amp;amp;popupcustomise=true&amp;amp;lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;p&gt;Objetivo 9: Construir infraestructuras resilientes, promover la industrialización inclusiva y sostenible y fomentar la innovación&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta 9.5: Aumentar la investigación científica y mejorar la capacidad tecnológica de los sectores industriales de todos los países, en particular los países en desarrollo, entre otras cosas fomentando la innovación y aumentando considerablemente, de aquí a 2030, el número de personas que trabajan en investigación y desarrollo por millón de habitantes y los gastos de los sectores público y privado en investigación y desarrollo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicador 9.5.1: Gastos en investigación y desarrollo en proporción al PIB&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Última actualización: 11 de julio de 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Indicadores relacionados&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2a, 3b, 12a, 14a, 17.6, 17.7&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Información institucional &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Organización(es): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (UNESCO) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El gasto en investigación y desarrollo (I+D) como proporción del Producto Interior Bruto (PIB) es el importe del gasto en I+D dividido por la producción total de la economía.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Manual de Frascati de la OCDE (OCDE, 2015) proporciona las definiciones pertinentes para la investigación y el desarrollo experimental, el gasto interno bruto en I+D y los investigadores. Aunque es un manual de la OCDE, su aplicación es global. Durante la 6ª revisión del Manual de Frascati, las cuestiones relativas a los países en desarrollo se integraron en el núcleo del Manual. La 7ª edición se publicó en octubre de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las siguientes definiciones, tomadas de la edición de 2015 del Manual de Frascati, son relevantes para el cálculo del indicador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La investigación y el desarrollo experimental (I&amp;amp;D) comprenden los trabajos creativos y sistemáticos realizados con el fin de aumentar el acervo de conocimientos &amp;#x2013;, incluido el conocimiento de la humanidad, la cultura y la sociedad &amp;#x2013;, y concebir nuevas aplicaciones de los conocimientos disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los gastos en I+D intramuros representan la cantidad de dinero gastada en I+D &amp;amp; que se realiza dentro de una unidad informante.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Fuentes de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se recogen a través de encuestas nacionales de Investigación y Desarrollo (I+D), ya sea por la oficina nacional de estadística o por un ministerio competente (como el Ministerio de Ciencia y Tecnología).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Proceso de recolección:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; El Instituto de Estadística de la UNESCO (IEU) envía cada año un cuestionario para recopilar datos de I+D de todos los países (alrededor de 125 países), que no están cubiertos por las recolecciones de datos de otras organizaciones asociadas como la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE), Eurostat (Oficina Estadística de la Unión Europea) y la Red de Indicadores de Ciencia y Tecnología &amp;#x2013; Iberoamérica e Interamericana (RICYT). De acuerdo con estas tres organizaciones, sus datos (que fueron recogidos de sus Estados miembros/Estados miembros asociados &amp;#x2013; alrededor de 65 países-) se obtienen directamente de las respectivas bases de datos (en el caso de la OCDE y Eurostat) o se reciben del socio (en el caso de RICYT). También existe colaboración en África con la Iniciativa Africana de Indicadores de ITS (ASTII) de la UA/NEPAD, que puede dar lugar a una recopilación conjunta de datos en el futuro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para los datos a los que el IEU envía un cuestionario, el proceso es el siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Se envía un cuestionario a los puntos focales de los países, generalmente dentro del Ministerio de Ciencia y Tecnología o de la oficina nacional de estadística. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; UIS procesa los cuestionarios, comunicándose con los países en caso de preguntas, calcula indicadores y publica los datos e indicadores en su sitio web. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Se pide a los países que completen el cuestionario utilizando las clasificaciones internacionales estándar, por lo que generalmente no se necesitan ajustes. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h1&gt; Calendario&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Recopilación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; IEU envía el cuestionario en septiembre de cada año. La OCDE y Eurostat recopilan datos dos veces al año. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Publicación de datos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Julio de cada año&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Proveedores de datos &lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Los datos se recopilan mediante encuestas nacionales de I &amp;amp; D, ya sea por la oficina nacional de estadística o un ministerio sectorial (como el Ministerio de Ciencia y Tecnología). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Compiladores de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Nombre:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Instituto de Estadística de la UNESCO (IEU), Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económico (OCDE), Eurostat (Oficina de Estadística de la Unión Europea) y la Red de Indicadores de Ciencia y Tecnología &amp;#x2013; Iberoamericana e Interamericana (RICYT), Iniciativa de Indicadores de CTI en África (ASTII) de la UA/NEPAD.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El indicador es una medida directa del gasto en Investigación y Desarrollo (I+D) al que se refiere el objetivo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comentarios y limitaciones:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos de investigación y desarrollo (I+D) deben recopilarse mediante encuestas, que son caras y no se realizan con regularidad en muchos países en desarrollo. Además, los países (en desarrollo) no siempre cubren todos los sectores de rendimiento. En particular, el sector empresarial no siempre está cubierto.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Metodología&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Método de cálculo:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El cálculo del indicador Gasto en Investigación y Desarrollo (I+D) como proporción del Producto Interior Bruto (PIB) se explica por sí mismo, utilizando como denominador datos del PIB fácilmente disponibles.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Tratamiento de valores faltantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel de país:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los datos que faltan no son estimados por el UIS.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A nivel regional y mundial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Las imputaciones se basan en interpolaciones o extrapolaciones de datos de otros años de referencia. En caso de que no se disponga de ningún dato, se utiliza como estimación la media regional no ponderada.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Agregados regionales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos se convierten utilizando paridades de poder adquisitivo. Los datos que faltan se imputan utilizando la metodología descrita anteriormente. Los datos de gasto de I&amp;amp;D se suman por región y se dividen por el PIB en PPA de esa región. Lo mismo ocurre con el total mundial.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Métodos y directrices a disposición de los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los países son responsables de la recopilación de datos de I&amp;amp;D a nivel nacional, compilan los totales nacionales y los presentan a las organizaciones internacionales. Todos los países siguen las directrices del Manual de Frascati: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&quot;&gt;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los países siguen las directrices internacionales del Manual de Frascati de la OCDE: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&quot;&gt;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&lt;/a&gt;. Los países que empiezan a medir la I&amp;amp;D pueden utilizar el Documento Técnico 11 del IEU para obtener ayuda, que puede descargarse aquí: &lt;a href=&quot;file://E:\2.%20Work\5.%20SDG%20metadata%20files\6.%202017%20July%20Update_Feb-July2017\3.%20Additional.Metadata.Update.Only\uis.unesco.org\sites\default\files\documents\guide-to-conducting-an-rd-survey-for-countries-starting-to-measure-research-and-experimental-development-2014-en.pdf&quot;&gt;uis.unesco.org/sites/default/files/documents/guide-to-conducting-an-rd-survey-for-countries-starting-to-measure-research-and-experimental-development-2014-en.pdf.&lt;/a&gt;&lt;h2&gt;Garantía de calidad:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Instituto de Estadística de la UNESCO (IEU) envía cada año un cuestionario para recoger los datos de I+D de todos los países (alrededor de 125 países), que no están cubiertos por las recopilaciones de datos de las otras organizaciones asociadas, como la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económico (OCDE), Eurostat (Oficina de Estadística de la Unión Europea) y la Red de Indicadores de Ciencia y Tecnología &amp;#x2013; Iberoamericana e Interamericana (RICYT). De acuerdo con estas tres organizaciones, sus datos (recogidos en sus estados miembros/estados miembros asociados &amp;#x2013; alrededor de 65 países-) se obtienen directamente de las respectivas bases de datos (en el caso de la OCDE y Eurostat) o se reciben del socio (en el caso de la RICYT). En África también se colabora con la Iniciativa Africana de Indicadores CTI (ASTII) de la UA/NEPAD. Para los datos a los que el IEU envía un cuestionario, el proceso de garantía de calidad es el siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Se envía un cuestionario a los puntos focales de los países, generalmente en el Ministerio de Ciencia y Tecnología o en la oficina nacional de estadística. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El IEU procesa los cuestionarios, se comunica con los países en caso de dudas, calcula los indicadores y publica los datos e indicadores en su página web. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se pide a los países que rellenen el cuestionario utilizando las clasificaciones internacionales estándar, por lo que generalmente no es necesario realizar ajustes. Las demás agencias tienen procedimientos similares.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Después de procesar los datos, pero antes de presentarlos para su inclusión en la base de datos de los ODS, el IEU envía los indicadores calculados para la meta 9.5 a todos los países que no presentan sus datos a Eurostat o a la OCDE. De este modo, los países tienen la oportunidad de revisar los datos y proporcionar cualquier modificación o adición antes de que el IEU presente los datos a la División de Estadística de las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Disponibilidad de datos&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Descripción:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datos disponibles para más de 130 países sobre el gasto en I+D en porcentaje del PIB.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Series temporales:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datos disponibles en la base de datos del IEU desde el año de referencia 1996, pero hay datos históricos disponibles desde 1981.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desagregación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El gasto en I+D puede desglosarse por sector de actuación, fuente de fondos, campo de la ciencia, tipo de investigación y tipo de coste.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Fuentes de discrepancias: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; No hay diferencias en los datos subyacentes. Pueden producirse diferencias debido al uso de datos diferentes para el denominador utilizado para calcular los indicadores. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.uis.unesco.org&quot;&gt;www.uis.unesco.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referencias:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;OCDE (2015), Manual de Frascati 2015: Directrices para la recogida y comunicación de datos sobre investigación y desarrollo experimental, La medición de las actividades científicas, tecnológicas y de innovación, Ediciones OCDE, París. DOI:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://dx.doi.org/10.1787/9789264239012-en&quot;&gt;http://dx.doi.org/10.1787/9789264239012-en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de datos del IEU:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://data.uis.unesco.org/Index.aspx?DataSetCode=SCN_DS&amp;amp;popupcustomise=true&amp;amp;lang=en&quot;&gt;http://data.uis.unesco.org/Index.aspx?DataSetCode=SCN_DS&amp;amp;popupcustomise=true&amp;amp;lang=en&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;p&gt;Objectif 9 : Bâtir une infrastructure résiliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite à tous et encourager l&apos;innovation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cible 9.5:Renforcer la recherche scientifique, perfectionner les capacités technologiques des secteurs industriels de tous les pays, en particulier des pays en développement, notamment en encourageant l&apos;innovation et en augmentant nettement le nombre de personnes travaillant dans le secteur de la recherche-développement pour 1 million d&apos;habitants et en accroissant les dépenses publiques et privées consacrées à la recherche-développement d&apos;ici à 2030&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicateur 9.5.1: Dépenses de recherche-développement en proportion du PIB&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dernière mise à jour : 11 Juillet 2017&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Indicateurs connexes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2a, 3b, 12a, 14a, 17.6, 17.7&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Information institutionnelle&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Organisation(s):&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Organisation des Nations Unies pour l’éducation, la scientifique et la culture (UNESCO)&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Définition:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les dépenses de recherche et développement (R&amp;amp;D) en proportion du produit intérieur brut (PIB) sont le montant des dépenses de R&amp;amp;D divisées par la production totale de l’économie. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Concepts:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Le Manuel Frascati de l’OCDE (OCDE, 2015) fournit les définitions pertinentes pour la recherche et le développement expérimental, les dépenses intérieures brutes consacrées à la R&amp;amp;D et les chercheurs. Bien qu’il s’agit d’un manuel de l’OCDE, l’application est mondiale. Lors de la 6ème révision du Manuel Frascati, les questions relatives aux pays en développement ont été intégrées au cœur du Manuel. La 7ème édition est sortie en octobre 2015. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les définitions suivantes, tirée de l’édition 2015 du Manuel Frascati, sont pertinentes pour l’informatique de l’indicateur. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; La recherche et le développement expérimental (R&amp;amp;D) comprennent des travaux créatifs et systématiques entrepris afin d’accroître le stock de connaissances &amp;#x2013;, y compris la connaissance de l’humanité, de la culture et de la société &amp;#x2013; et de concevoir de nouvelles applications des connaissances disponibles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Les dépenses en R intra-muros&amp;amp;D représentent le montant d’argent dépensé pour la R&amp;amp;D qui est effectuée au sein d’une unité de déclaration. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données sont recueillies au moyen d’enquêtes nationales sur la recherche et le développement (R&amp;amp;D), soit par l’Office national de la statistique, soit par un ministère de ligne (comme le Ministère des sciences et de la technologie). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Processus de collecte:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’Institut de statistique de l’UNESCO (ISU) envoie chaque année un questionnaire pour recueillir des données de R&amp;amp;D de tous les pays (environ 125 pays), qui ne sont pas couvertes par les collectes de données des autres organisations partenaires telles que l’Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE), Eurostat (Office statistique de l’Union européenne) et le Réseau sur les indicateurs scientifiques et technologiques &amp;#x2013; Ibéro-Américain et interaméricain (RICYT). En accord avec ces trois organisations, leurs données (qui ont été collectées auprès de leurs États membres/États membres associés &amp;#x2013; autour de 65 pays) sont directement obtenues à partir des bases de données respectives (dans le cas de l’OCDE et d’Eurostat) ou reçues du partenaire (dans le cas du RICYT). Il y a également une collaboration en Afrique avec l’Initiative africaine pour les indicateurs des ITS (ASTII) de l’UA/NEPAD, qui pourrait conduire à une collecte conjointe de données à l’avenir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Pour les données à qui l’ISU envoie un questionnaire, le processus est le suivant :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Un questionnaire est envoyé aux points focaux dans les pays, généralement
au sein du Ministère des sciences et de la technologie ou de l’Office national de la statistique. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; L’ISU traite les questionnaires, communique avec les pays en cas de questions,
calcule les indicateurs et publie les données et les indicateurs sur son site Web. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Les pays sont priés de remplir le questionnaire à l’aide des classifications
internationales standard, c’est pourquoi des ajustements ne sont généralement pas nécessaires. &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;&lt;h1&gt; Calendrier&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Collecte de données:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’ISU envoie le questionnaire en Septembre de chaque année. L’OCDE et Eurostat recueillent des données deux fois par an. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Publication des données :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Juillet chaque année&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Fournisseurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt; Les données sont recueillies au moyen d’enquêtes nationales de R&amp;amp;D, soit par l’office national des statistiques, soit par un ministère de ligne (comme le Ministère des sciences et de la technologie). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Compilateurs de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Nom:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’Institut de statistique de l’UNESCO (ISU), l’Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE), Eurostat (Office statistique de l’Union européenne) et le Réseau sur les indicateurs scientifiques et technologiques &amp;#x2013; Ibéro-Américain et interaméricain (RICYT), African STI Indicators Initiative (ASTII) de l’UA/NEPAD&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Justification:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’indicateur est une mesure directe des dépenses de recherche et développement (R&amp;amp;D) mentionnées dans l’objectif. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Commentaires et limites:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données sur la recherche et le développement (R&amp;amp;D) doivent être recueillies au moyen d’enquêtes coûteuses et non effectuées régulièrement dans de nombreux pays en développement. En outre, les pays (en développement) ne couvrent pas toujours tous les secteurs de la performance. En particulier, le secteur des entreprises n’est pas toujours couvert. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Méthodologie&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Méthode de calcul:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Calcul de l’indicateur Les dépenses de recherche et développement (R&amp;amp;D) en proportion du produit intérieur brut (PIB) sont explicites, en utilisant les données facilement disponibles sur le PIB comme dénominateur. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Traitement des valeurs manquantes:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Au niveau national:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Les données manquantes ne sont pas estimées par l’ISU. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt; Aux niveaux régional et mondial:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; Les imputations sont basées sur des interpolations ou des extrapolations de données pour d’autres années de référence. Dans le cas où aucune donnée n’est disponible, la moyenne régionale non pondérée est utilisée comme estimation. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Agrégats régionaux:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les données sont converties à l’aide de parités de pouvoir d’achat. Les données manquantes sont imputées à l’aide de la méthodologie décrite ci-dessus. Les données sur les dépenses de R&amp;amp;D sont ensuite additionées par région et divisées par PIB en PPP pour cette région. Similaire pour le total mondial. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Méthodes et orientations à la disposition des pays pour la compilation des données au niveau national:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les pays sont eux-mêmes responsables de la collecte des données de R&amp;amp;D au niveau national, compilent les totaux nationaux et les soumettent aux organisations internationales. Tous les pays suivent les directives du Manuel Frascati : &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&quot;&gt;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-fr&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Tous les pays suivent les directives internationales du Manuel Frascati de l’OCDE : &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&quot;&gt;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-fr&lt;/a&gt;. Les pays qui commencent à mesurer la R&amp;amp;D peuvent utiliser le document technique 11 de l’ISI pour obtenir de l’aide, qui peut être téléchargé ici : &lt;a href=&quot;file://E:\2.%20Work\5.%20SDG%20metadata%20files\6.%202017%20July%20Update_Feb-July2017\3.%20Additional.Metadata.Update.Only\uis.unesco.org\sites\default\files\documents\guide-to-conducting-an-rd-survey-for-countries-starting-to-measure-research-and-experimental-development-2014-en.pdf&quot;&gt;uis.unesco.org/sites/default/files/documents/guide-to-conducting-an-rd-survey-for-countries-starting-to-measure-research-and-experimental-development-2014-fr.pdf&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Assurance de la qualité:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; L’Institut de statistique de l’UNESCO (ISU) envoie chaque année un questionnaire pour recueillir des données de R&amp;amp;D de tous les pays (environ 125 pays), qui ne sont pas couvertes par les collectes de données des autres organisations partenaires telles que l’Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE), Eurostat (Office statistique de l’Union européenne) et le Réseau sur les indicateurs scientifiques et technologiques &amp;#x2013; Ibéro-Américain et interaméricain (RICYT). En accord avec ces trois organisations, leurs données (qui ont été collectées auprès de leurs États membres/États membres associés &amp;#x2013; autour de 65 pays) sont directement obtenues à partir des bases de données respectives (dans le cas de l’OCDE et d’Eurostat) ou reçues du partenaire (dans le cas du RICYT). Il y a également une collaboration en Afrique avec l’Initiative africaine pour les indicateurs des ITS (ASTII) de l’UA/NEPAD. Pour les données à qui l’ISU envoie un questionnaire, le processus d’assurance de la qualité est le suivant :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Un questionnaire est envoyé aux points focaux dans les pays, généralement
au sein du Ministère des sciences et de la technologie ou de l’Office national de la statistique. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; L’ISU traite les questionnaires, communique avec les pays en cas de questions,
calcule les indicateurs et publie les données et les indicateurs sur son site Web. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Les pays sont priés de remplir le questionnaire à l’aide des classifications
internationales standard, c’est pourquoi des ajustements ne sont généralement pas nécessaires. Les autres organismes ont des procédures similaires. &lt;/li&gt; &lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Après traitement des données, mais avant de soumettre les données pour inclusion dans la base de données des ODD, l’ISU envoie les indicateurs calculés pour la cible 9.5 à tous les pays qui ne soumettent pas leurs données à Eurostat ou à l’OCDE. Cela donne aux pays la possibilité d’examiner les données et de fournir des modifications ou des ajouts avant que l’ISU ne soumette les données à l’UNSD. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Disponibilité des données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Description:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Données disponibles pour plus de 130 pays pour les dépenses de R&amp;amp;D en % du PIB. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Série de temps:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Données disponibles dans la base de données de l’ISU depuis l’année de référence 1996, mais données historiques disponibles depuis 1981. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Désagrégation:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Les dépenses de R&amp;amp;D peuvent être ventilés par secteur du rendement, source de fonds, domaine de la science, type de recherche et type de coût. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Sources des divergences:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Il n’y a aucune différence dans les données sous-jacentes. La différence peut se produire en raison de l’utilisation de données de différence pour le dénominateur utilisé pour calculer les indicateurs. &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Références&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;www.uis.unesco.org/fr&quot;www.uis.unesco.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Références:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; OCDE (2015), Manuel de Frascati 2015:Lignes directrices pour le recueil et la communication des données sur la recherche et le développement expérimental, Mesurer les activités scientifiques, technologiques et d&apos;innovation, Éditions de l&apos;OCDE, Paris. DOI:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&apos;&apos;https://www.oecd-ilibrary.org/fr/science-and-technology/manuel-de-frascati-2015_9789264257252-frhttp://dx.doi.org/10.1787/9789264239012-fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Centre de données de l’ISU:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://data.uis.unesco.org/Index.aspx?lang=fr&amp;SubSessionId=e6fa436d-096e-4407-936a-b2126df68608&amp;themetreeid=-200DataSetCode=SCN_DS&amp;amp;popupcustomise=true&amp;amp;lang=en&quot;&gt;http://data.uis.unesco.org/Index.aspx?DataSetCode=SCN_DS&amp;amp;popupcustomise=true&amp;amp;lang=fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="ru">&lt;p&gt;Цель 9: Создание стойкой инфраструктуры, содействие всеохватной и устойчивой индустриализации и инновациям&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Задача 9.5: Активизировать научные исследования, наращивать технологический потенциал промышленных секторов во всех странах, особенно развивающихся странах, в том числе путем стимулирования к 2030 году инновационной деятельности и значительного увеличения числа работников в сфере научно-исследовательских и опытно-конструкторских работ (НИОКР) в расчете на 1 миллион человек, а также государственных и частных расходов на НИОКР&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Показатель 9.5.1: Доля расходов на научно-исследовательские и опытно-конструкторские работы в ВВП&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Последнее обновление: 11 июля 2017 года&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Связанные показатели&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2a, 3b, 12a, 14a, 17.6, 17.7&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Институциональная информация &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Организация (и): &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Организация Объединенных Наций по вопросам образования, науки и культуры (ЮНЕСКО) &lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Понятия и определения&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Определение:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Доля расходов на научно-исследовательские и опытно-конструкторские работы в ВВП - это сумма затрат на НИОКР, деленная на общий выпуск в экономике.&lt;/p&gt;.
&lt;h2&gt;Понятия:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В Руководстве Фраскати, подготовленном ОЭСР (ОЭСР, 2015 год), приведены соответствующие определения исследований и экспериментальных разработок, валовых внутренних расходов на исследования и разработки и исследователей. Хотя документ является руководством, разработанным ОЭСР, но его применение является глобальным. Во время 6-го пересмотра Руководства Фраскати вопросы развивающихся стран стали основным направлением в Руководстве. Седьмое издание вышло в октябре 2015 года. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Следующие определения, взятые из Руководства Фраскати (издание 2015 года), актуальны для расчета показателя. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Исследования и экспериментальные разработки (НИОКР) включают творческую и систематическую работу, направленную на увеличение объема знаний &amp; # x2013; включая знания о человечестве, культуре и обществе &amp; # x2013; и разработку новых применений имеющихся знаний. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Затраты на внутренние исследования и разработки представляют собой сумму средств, затраченных на исследования и разработки, которые выполняются в рамках отчетной единицы.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные собираются в рамках национальных обследований научно-исследовательских и опытно-конструкторских работ (НИОКР) либо национальным статистическим управлением, либо отраслевым министерством (например, Министерством науки и технологий). &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Процесс сбора:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Статистический институт ЮНЕСКО (СИЮ) ежегодно рассылает вопросник для сбора данных по НИОКР от всех стран (около 125 стран), которые не охватываются процедурой сбора данных другими партнерскими организациями, такими как Организация экономического сотрудничества и развитие (ОЭСР), Евростат (Статистическое управление Европейского союза) и Сеть по показателям науки и технологий - Иберо-американская и Межамериканская (RICYT). По согласованию с этими тремя организациями их данные (которые были собраны в их государствах-членах / ассоциированных государствах-членах - около 65 стран-) получаются напрямую из соответствующих баз данных (в случае ОЭСР и Евростата) или получаются от партнера (в случае RICYT). В Африке также осуществляется сотрудничество с Африканской инициативой по показателям науки, техники и инноваций (ASTII) Африканского Единства (АЕ)/ Нового партнерства в целях развития в Африке (НЕПАД) , что может привести в будущем к совместному сбору данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процесс сбора данных, по которым СИЮ направляет вопросник, выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Вопросник направляется координаторам в странах, как правило, в министерства науки и технологий или национальные статистические управления.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;СИЮ обрабатывает вопросники, связывается со странами в случае возникновения вопросов, рассчитывает показатели и публикует данные и показатели на своем сайте. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Странам предлагается заполнять вопросник, используя стандартные международные классификации, поэтому корректировки обычно не требуются.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;h1&gt;Календарь&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Сбор данных:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;СИЮ рассылает вопросник ежегодно в сентябре. ОЭСР и Евростат собирают данные дважды в год.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Выпуск данных: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Ежегодно в июле &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Источники данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные собираются в рамках национальных обследований научно-исследовательских и опытно-конструкторских работ (НИОКР) либо национальным статистическим управлением, либо отраслевым министерством (например, Министерством науки и технологий). &lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Составители данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Название: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Статистический институт ЮНЕСКО (СИЮ), Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР), Евростат (Статистическое управление Европейского союза) и Сеть по показателям науки и технологий - Иберо-американская и Межамериканская (RICYT), Африканская инициатива по показателям науки, техники и инноваций (ASTII) Африканского Единства (АЕ)/ Нового партнерства в целях развития в Африке (НЕПАД) &lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Показатель является прямой оценкой стоимости затрат на исследования и разработки (НИОКР), израсходованных на цели, упомянутые в целевой задаче. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Комментарии и ограничения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данные по исследованиям и разработкам (НИОКР) приходится собирать с помощью обследований, являющихся дорогостоящими и которые не проводятся на регулярной основе во многих развивающихся странах. Более того, (развивающиеся) страны не всегда охватывают все сферы деятельности. В частности, предпринимательский сектор не всегда охвачен.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Методология&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Метод расчета:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Расчет показателя по расходам на исследования и разработки (НИОКР), выраженного в долях валового внутреннего продукта (ВВП) не требует пояснений, в качестве знаменателя используются легкодоступные данные по ВВП.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обработка отсутствующих значений:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На страновом уровне:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Отсутствующие данные не оцениваются ИСЮ.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;На региональном и глобальном уровнях:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Процедуры вменения данных основаны на интерполяции или экстраполяции данных по другим отчетным годам. В случае полного отсутствия данных в качестве оценки используется невзвешенное среднее региональное значение.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Региональные агрегаты:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данные конвертируются с использованием паритета покупательной способности. Отсутствующие данные вменяются по методологии, описанной выше. Данные по расходам на НИОКР затем суммируются по регионам и делятся на ВВП по ППС для данного региона. Аналогичная процедура используются для вычисления общего мирового показателя.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Методы и руководство, доступные странам для составления данных на национальном уровне:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Страны сами несут ответственность за сбор данных по НИОКР на национальном уровне, составление национальных итоговых показателей и их представление международным организациям. Все страны следуют рекомендациям Руководства Фраскати: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&quot;&gt; http: //www.oecd- ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Все страны следуют международным рекомендациям Руководства Фраскати ОЭСР: &lt;a href=&quot;http://www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en&quot;&gt; http: / /www.oecd-ilibrary.org/science-and-technology/frascati-manual-2015_9789264239012-en &lt;/a&gt;. Страны, приступающие к оценке НИОКР, могут использовать в качестве помощи Технический документ 11 СИЮ, который можно скачать здесь: &lt;a href=&quot;file://E:\2.%20Work\5.%20SDG%20metadata%20files\6.%202017%20July%20Update_Feb-July2017\3.%20Additional.Metadata.Update.Only\uis.unesco.org\sites\default\files\documents\guide-to-conducting-an-rd-survey-for-countries-starting-to-measure-research-and-experimental-development-2014-en.pdf&quot;&gt;uis.unesco.org/sites/default/files/documents/guide-to-conducting-an-rd-survey-for-countries-starting-to-measure-research-and-experimental-development-2014-en.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Обеспечение качества:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Институт статистики ЮНЕСКО (ИСЮ) ежегодно рассылает вопросник для сбора данных по НИОКР от всех стран (около 125 стран), которые не охвачены процедурами сбора данных другими партнерскими организациями, такими как Организация экономического сотрудничества и развития (ОЭСР), Евростат (Статистическое управление Европейского союза) и Сеть по показателям науки и технологий - Иберо-американская и Межамериканская (RICYT). По соглашению с этими тремя организациями, их данные (которые собираются от их стран-членов/ассоциированных стран-членов - около 65 стран-) напрямую получаются из соответствующих баз данных (в случае ОЭСР и Евростата) или получаются от партнера (в случае RICYT). В Африке также осуществляется сотрудничество с Африканской инициативой по показателям науки, техники и инноваций (ASTII) Африканского Единства (АЕ)/ Нового партнерства в целях развития в Африке (НЕПАД). Процесс сбора данных, по которым СИЮ направляет вопросник, выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Вопросник направляется координаторам в странах, как правило, в министерства науки и технологий или национальные статистические управления. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;СИЮ обрабатывает вопросники, связывается со странами в случае возникновения вопросов, рассчитывает показатели и публикует данные и показатели на своем сайте. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Странам предлагается заполнять вопросник, используя стандартные международные классификации, поэтому корректировки обычно не требуются. Другие агентства используют аналогичные процедуры.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;После обработки данных, но до представления данных для включения в базу данных ЦУР, СИЮ направляет рассчитанные показатели для цели 9.5 всем странам, которые не представляют свои данные в Евростат или ОЭСР. Это дает странам возможность просмотреть данные и внести любые изменения или дополнения до того, как СИЮ направит данные в СОООН.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;Доступность данных&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Имеются данные по более чем 130 странам по расходам на НИОКР, выраженные в процентах от ВВП.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Временные ряды:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Данные доступны в базе данных СИЮ с 1996 года, но исторические ряды доступны с 1981 года&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Расходы на НИОКР могут быть разбиты по секторам деятельности, источникам финансирования, областям науки, типам исследований и видам затрат.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Источники расхождений:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В исходных данных нет различий. Расхождения могут возникнуть из-за использования различающихся данных в знаменателе, применяемых для расчета показателей.&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; Ссылки &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; URL: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;www.uis.unesco.org&quot;&gt; www.uis.unesco.org &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Ссылки: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; ОЭСР (2015 год), Руководство Фраскати 2015 года: Руководящие принципы сбора и представления данных по исследованиям и экспериментальным разработкам, Измерение научной, технологической и инновационной деятельности, Издательство ОЭСР, Париж. DOI: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://dx.doi.org/10.1787/9789264239012-en&quot;&gt; http://dx.doi.org/10.1787/9789264239012-en &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Центр обработки данных СИЮ: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;http://data.uis.unesco.org/Index.aspx?DataSetCode=SCN_DS&amp;amp;popupcustomise=true&amp;amp;lang=en&quot;&gt; http://data.uis.unesco.org/Index.aspx?DataSetCode=SCN_DS &amp;amp; popupcustomise = true &amp;amp; lang = ru &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
