<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 2-a-1, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;Justificación:&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un Índice de Orientación Agrícola (IOA) superior a 1 refleja una mayor orientación hacia el sector agrícola, que recibe una mayor proporción de gasto público en relación con su contribución al valor agregado económico. Un IOA inferior a 1 refleja una menor orientación hacia la agricultura, mientras que un IOA igual a 1 refleja neutralidad en la orientación de un gobierno hacia el sector agrícola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gasto gubernamental en agricultura incluye el gasto en políticas y programas del sector; la mejora y el control de la degradación del suelo; el riego y los embalses para uso agrícola; la gestión de la sanidad animal, la investigación ganadera y la formación en ganadería; la investigación biológica marina/de agua dulce; la forestación y otros proyectos forestales; etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gasto en estas actividades agrícolas contribuye a aumentar la eficiencia del sector, la productividad y el crecimiento de la renta, al aumentar el capital físico o humano y/o reducir las restricciones presupuestarias intertemporales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el sector privado suele invertir poco en estas actividades debido a la presencia de fallos de mercado (por ejemplo, la naturaleza de bien público de la investigación y el desarrollo; las externalidades positivas de la mejora de las condiciones del suelo y el agua; la falta de acceso al crédito competitivo debido a la información asimétrica entre los productores y las instituciones financieras, etc.). Del mismo modo, el alto riesgo al que se enfrentan los productores agrícolas, en particular los pequeños agricultores que no pueden protegerse contra el riesgo, a menudo requiere la intervención del gobierno en términos de redistribución de los ingresos para apoyar a los pequeños agricultores en apuros tras las pérdidas de cosechas y de ganado a causa de las plagas, las sequías, las inundaciones, los fallos de las infraestructuras o los graves cambios de precios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gasto público en agricultura es esencial para hacer frente a estos fallos del mercado y a la necesidad periódica de redistribuir los ingresos. Esto conduce a varios indicadores potenciales para los ODS, que incluyen: a) el nivel de gasto gubernamental en agricultura (GEA); b) la proporción de la agricultura en el gasto gubernamental, y c) el IOA del gasto gubernamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un indicador que mide los niveles de GEA no tiene en cuenta el tamaño de una economía. Si dos países, A y B, tienen el mismo nivel de GEA, y la misma contribución de la agricultura al PIB, pero la economía del país A es 10 veces mayor que la del país B, el establecimiento de los mismos niveles objetivo de GEA no tiene en cuenta el tamaño económico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un indicador que mide la proporción de la agricultura en el gasto público no tiene en cuenta las contribuciones relativas del sector agrícola al PIB de un país. Consideremos dos países con el mismo tamaño económico, C y D, en los que la agricultura contribuye en un 2 por ciento al PIB de C y en un 10 por ciento al PIB del país D. Si el gasto público total fuera igual en ambos países, C experimentaría una mayor inversión relativa en agricultura que D. Si el gasto público total fuera diferente, el resultado podría magnificarse o diluirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El IOA tiene en cuenta el tamaño económico de un país, la contribución de la agricultura al PIB y el importe total del gasto público. Como tal, permite establecer un objetivo universal y alcanzable. No obstante, resulta útil interpretar el IOA en combinación con su numerador y denominador por separado: la cuota de la agricultura en el gasto público y la cuota del valor agregado de la agricultura en el PIB.&lt;/p&gt;</data>
</root>
