<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 2-5-1a, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Les correspondants nationaux officiellement désignés et les gestionnaires de banques de gènes régionales ou internationales sont priés de fournir la liste des accessions conservées dans des installations de conservation à moyen ou à long terme en remplissant une feuille de calcul contenue dans le document &lt;em&gt;Liste des descripteurs pour le rapport sur l’indicateur 2.5.1a des ODD&lt;/em&gt; (voir Références) accessible depuis la page d’accueil du « World Information and Early Warning System for plant genetic resources for food and agriculture » (WIEWS) (&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/wiews/fr/&quot;&gt;http://www.fao.org/wiews/fr/&lt;/a&gt;). Sur les 12 descripteurs de passeport qui peuvent être utilisés pour caractériser chaque accession, quatre sont obligatoires : (i) le nom de la banque de gènes (ou &lt;em&gt;code de l’institution détentrice/nom&lt;/em&gt;); (ii) le &lt;em&gt;numéro d’accession&lt;/em&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;; iii) le nom scientifique de l’accession (&lt;em&gt;nom du taxon&lt;/em&gt;, y compris le genre, l’espèce et le classement taxonomique inférieur); et iv) le mode conservation de l&apos;accession. Il est fortement recommandé de rendre compte des autres descripteurs, car cela permet d’analyser les changements dans les différents types de diversité concernés, y compris les changements dans le type et l’origine du matériel sécurisé (par exemple, &lt;em&gt;statut biologique de l&apos;accession&lt;/em&gt;; &lt;em&gt;pays d’origine&lt;/em&gt;; &lt;em&gt;banque(s) de gènes détenant les duplications de sécurité&lt;/em&gt;; etc.) et cela décrit mieux la composition des matériaux sécurisés. Les descripteurs ont été approuvés par la Commission des ressources génétiques pour l’alimentation et l’agriculture de la FAO (voir la question 6.2 dans le &lt;em&gt;Rapport type pour le suivi de la mise en œuvre du deuxième plan d&apos;action mondial pour les ressources phytogénétiques pour l&apos;alimentation et l&apos;agriculture&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://www.fao.org/3/mm294f/mm294f.pdf&quot;&gt;http://www.fao.org/3/mm294f/mm294f.pdf&lt;/a&gt;). Les avoirs des banques de gènes sont comptés sur la base de la liste des accessions déclarées. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On invite les correspondants nationaux à fournir une brève analyse pour mettre en évidence et expliquer les changements survenus depuis le rapport précédent. &lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-2&quot;&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;p&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
