<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 6-4-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изменение эффективности водопользования (ИЭВП) в динамике по времени (ИЭВП). Изменение соотношения добавленной стоимости к объему водопользования с течением времени. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Эффективность водопользования (WUE) определяется как добавленная стоимость в данном основном секторе &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-1&quot; id=&quot;footnote-ref-1&quot;&gt; [1] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; поделенная на объем использованной воды. В соответствии с кодировкой МСОК ред. 4 секторы определяются как: &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;сельское хозяйство, лесоводство и рыболовство (МСОК A), далее &amp; # x201C; сельское хозяйство &amp; # x201D ;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; горнодобывающая промышленность и разработка карьеров; обрабатывающая промышленность; снабжение электроэнергией, газом, паром и кондиционированным воздухом; строительство (МСОК B, C, D и F), в дальнейшем &amp; # x201C; ГОСС &amp; # x201D ;; &lt;/li&gt;
   &lt;li&gt; все секторы услуг (МСОК E и МСОК G-T), в дальнейшем «услуги». &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Единица измерения показателя - стоимостные значения / объемные значения, обычно доллары США / куб. м. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Водопользование: вода, полученная отраслью или домашними хозяйствами из другой отрасли или забираемая напрямую. [СПЭУ-Вода (ST / ESA / STAT / SER.F / 100), пар. 2.21] &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Водозабор: вода, отбираемая из окружающей среды экономикой. [СПЭУ-Вода (ST / ESA / STAT / SER.F / 100), пар. 2.9]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для орошения (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для орошения. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из избыточного забора воды возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Использование воды для животноводства (полив и очистка) (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для животноводства. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из чрезмерного забора возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. Оно включает в себя поение сельскохозяйственных животных, санитарию, уборку конюшен и т. д. При подключении к коммунальной сети водоснабжения вода, используемая для животноводства, включается в услуги водопользования. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Использование воды для аквакультуры (куб. км / год): годовое количество воды, используемой для аквакультуры. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также воду из чрезмерного забора возобновляемых подземных вод или забора ископаемых подземных вод, прямого использования сельскохозяйственных дренажных вод, (очищенных) сточных вод и опресненных вод. Аквакультура - это разведение водных организмов во внутренних и прибрежных районах, предполагающее вмешательство в процесс выращивания для увеличения производства и индивидуального или корпоративного владения выращиваемым поголовьем. [Глоссарий AQUASTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для секторов ГОСС (км &amp; # xB3; / год): Годовое количество воды, используемой для сектора ГОСС. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также чрезмерный забор возобновляемых подземных вод или забор ископаемых подземных вод и использование опресненной воды или прямое использование (очищенных) сточных вод. Этот сектор относится к предприятиям с самообеспечением, не подключенным к общественной распределительной сети. [Глоссарий АКВАСТАТ. Следует отметить, что в AQUASTAT сектора, входящие в группу ГОСС, обозначаются как &amp; # x201C; промышленность &amp; # x201D;] &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-2&quot; id=&quot;footnote-ref-2&quot;&gt; [2] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Использование воды для секторов услуг (куб. км / год): Годовое количество воды, используемой в основном для прямого использования населением. Оно включает воду из возобновляемых источников пресной воды, а также избыточный забор возобновляемых ресурсов подземных вод или забор ископаемых подземных вод и использование опресненной воды или прямое использование нормативно-очищенных сточных вод. Обычно оно рассчитывается как общий объем воды, используемой сетью водоснабжения общего пользования. Это может быть та часть промышленности, которая подключена к сети хозяйственно-питьевого водоснабжения. [Глоссарий АКВАСТАТ. Следует отметить, что в AQUASTAT секторы, входящие в &amp; # x201C; услуги &amp; # x201D; называются &amp; # x201C; муниципальные услуги&amp; # x201D;]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Добавленная стоимость (валовая): добавленная стоимость - это чистый выпуск сектора после сложения всех выпусков и вычитания промежуточных затрат. Она рассчитывается без вычета амортизации произведенных активов или истощения и деградации природных ресурсов. Промышленное происхождение добавленной стоимости определяется Международной стандартной отраслевой классификацией (МСОК), редакция 4. [Банк данных ВБ, глоссарий метаданных, измененный]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Пахотные земли: пахотные земли - это земли под временными сельскохозяйственными культурами (многоцелевые посевы учитываются только один раз), временные луга для покоса или пастбища, земли под коммерческими садами и огородами, а также земли, временно находящиеся под паром (менее пяти лет). Заброшенные земли, возникшие в результате сменной культивации, в эту категорию не входят. Данные для категории &amp; # x201C; Пахотные земли &amp; # x201D; не предназначены для обозначения количества земли, которая потенциально может быть возделана. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Многолетние культуры: многолетние культуры - это земли, на которых выращиваются многолетние культуры, которые не нужно пересаживать в течение нескольких лет (например, какао и кофе); земли под деревьями и кустарниками для выращивания цветов, таких как розы и жасмин; и питомники (за исключением лесных деревьев, которые должны быть отнесены к категории «лес»). Постоянные луга и пастбища исключаются из земель под многолетними культурами. [FAOSTAT]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Доля орошаемых земель от общей обрабатываемой земли: часть обрабатываемой земли, которая оборудована для орошения, выраженная в процентах. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-1&quot;&gt; 1 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; Для обеспечения согласованности с терминологией, используемой в СПЭУ-Вода, в этом тексте используются термины «водопользование» и «водозабор». В частности, &amp; # x201C; водозабор &amp; # x201D; следует рассматривать как синоним &amp; # x201C; забора воды, как это выражено как в AQUASTAT, так и в формулировке задачи 6.4 ЦУР. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-1&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class = &quot;footnote-number&quot; id = &quot;footnote-2&quot;&gt; 2 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; В AQUASTAT, а также в банке данных Всемирного банка и в других национальных и международных наборах данных, сектор ГОСС обозначается как &amp; # x201C; Промышленность &amp; # x201D ;. Кроме того, СПЭУ-Вода использует термин &amp; # x201C; промышленное использование &amp; # x201D; воды. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-2&quot;&gt; &amp; # x2191; &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;</data>
</root>
