<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 3-5-1, translated into fr</message>
	<data>&lt;p&gt;Selon les données de l’ONUDC et de l’OMS, environ 271 millions de personnes âgées de 15 à 64 ans dans le monde ont consommé une drogue illicite au moins une fois en 2017, environ 2,3 milliards de personnes sont actuellement des buveurs d’alcool, quelque 35 millions de personnes souffrent de troubles liés à la consommation de drogues et 289 millions, de troubles liés à la consommation d’alcool. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les troubles liés à la toxicomanie sont des problèmes de santé graves qui représentent un fardeau important pour les personnes touchées, leurs familles et leurs collectivités. Les troubles liés à la consommation de substances non traités entraînent des coûts importants pour la société, notamment une perte de productivité, une augmentation des dépenses de santé et des coûts liés à la justice pénale, au bien-être social et à d’autres conséquences sociales. Le renforcement des services de traitement implique de donner accès à un ensemble complet d’interventions fondées sur des données probantes (définies dans les normes et directives internationales) qui devraient être disponibles pour tous les groupes de population dans le besoin. L’indicateur indiquera dans quelle mesure une gamme d’interventions fondées sur des données probantes pour le traitement des troubles liés à la toxicomanie est disponible et accessible à la population dans le besoin aux niveaux national, régional et mondial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Même s’il existe un traitement efficace, seul un petit nombre de personnes atteintes de troubles liés à la toxicomanie le reçoivent. Par exemple, on estime qu’à l’échelle mondiale, une personne sur 7 souffrant de troubles liés à la consommation de drogues a accès ou a reçu des services de traitement de la toxicomanie (Rapport mondial sur les drogues 2019). Les données de &lt;a href=&quot;https://www.who.int/gho/substance_abuse/en/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(en anglais) WHO ATLAS-Substance Use&lt;/a&gt; ont montré qu’en 2014, seuls 11,9 % (sur 103 pays ayant répondu) ont signalé une couverture élevée (40 % ou plus) de la dépendance à l’alcool. L’indicateur 3.5.1 des ODD est crucial pour mesurer les progrès accomplis dans le renforcement du traitement de la toxicomanie dans le monde, tel que formulé dans la cible 3.5. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</data>
</root>
