<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 2-1-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt;Наличие данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В 2017 году ФАО представила отдельные оценки распространенности недоедания для 170 стран, которые были расположены следующим образом: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мир 170&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Африка 45 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Северная Африка 5 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Африка к югу от Сахары 40 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Восточная Африка 12 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Центральная Африка 7 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Южная Африка 5 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Западная Африка 16 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Азия 42 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Центральная Азия 5 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Восточная Азия 5 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Южная Азия 8 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Юго-Восточная Азия 10 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Западная Азия 14 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн 32 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Карибский бассейн 12 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка 20 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Центральная Америка 8 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Южная Америка 12 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Океания 9 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Австралия и Новая Зеландия 2 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Океания, исключая Австралию и Новую Зеландию 7 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Северная Америка и Европа 42 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Северная Америка 3 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа 39 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Восточная Европа 10 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Северная Европа 10 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Южная Европа 12 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Западная Европа 7 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В то время как оценки по странам представлены в виде средних показателей за три года, региональные и глобальные оценки являются ежегодными оценками. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2000 год - настоящее время &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вследствие того, что для оценки средних уровней потребления калорий населением используются национальные данные продовольственных балансов, глобальный мониторинг Цели 1С ЦРТ и цели Всемирного саммита по продовольствию основан на оценках распространенности недоедания только на национальном уровне. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В принципе, этот показатель может быть рассчитан для какой-либо конкретной группы населения при условии наличия достаточно точной информации, чтобы охарактеризовать модели параметров для данной группы, то есть, если существуют сведения об уровне потребления продуктов питания в группе, половозрастной/структуре и, возможно, уровне физической активности. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, рамки для дезагрегирования в решающей степени зависят от наличия обследований, спланированных таким образом, чтобы быть репрезентативными на уровне субнациональных групп населения. Учитывая сложившуюся практику в разработке национальных обследований домашних хозяйств, достаточно достоверная информация, помимо уровня макро-региона проживания (город-село) и основных областей/округов в стране, редко доступна для дезагрегирования. В той степени, в которой большинство используемых обследований спланированы для точной оценки распределения доходов, можно сделать вывод об оценке распространенности недоедания в слоях населения с различными доходами. Распределение по полу ограничивается возможностью выявить и сгруппировать домашние хозяйства по гендерным признакам (например, пол главы домашнего хозяйства или соотношение мужчин и женщин). &lt;/p&gt;</data>
</root>
