<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The SOURCE_TYPE field for indicator 3-3-4, translated into fr</message>
	<data>&lt;h1&gt;Sources de données&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Description : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une recherche systématique sur les articles publiés entre le 1er janvier 1965 et le 30 octobre 2018 dans les bases de données Embase, PubMed, Global Index Medicus, Popline et Web of Science. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après examen du texte intégral, nous avons extrait les données de chaque étude en utilisant les variables suivantes : caractéristiques de l&apos;étude (dates de l&apos;étude et de la collecte des échantillons, lieux de l&apos;étude, c&apos;est-à-dire ville, sous-national [une zone, une région, un état ou une province d&apos;un pays], ou niveau national), caractéristiques des participants (tranche d&apos;âge, sexe, année et groupe de population), et prévalence du marqueur du VHB, type de tests de laboratoire et nombre de participants sur lesquels la prévalence du marqueur du VHB était fondée.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Les données des articles éligibles ont été saisies dans une banque de données Microsoft EXCEL&amp;#xAE; et/ou Distiller par deux évaluateurs indépendants. Les informations ont été extraites pour le nom de l&apos;auteur, l&apos;année, l&apos;âge, le sexe, le marqueur, le test de laboratoire utilisé, le nombre d&apos;individus testés, la prévalence de chaque marqueur lorsqu&apos;il est signalé, le groupe de population (population générale, travailleurs de la santé ou donneurs de sang) et si les données signalées concernaient une ville, un niveau sous-national (une zone, une région, un état ou une province dans un pays) ou national, le PIB par habitant. En plus de l&apos;AgHBs, l&apos;AgHBe a été enregistré, tel que disponible pour les individus lorsque l&apos;AgHBs a également été déclaré. Afin d&apos;enregistrer des informations sur la qualité méthodologique et le biais d&apos;étude résultant de la non-représentativité, une variable supplémentaire a été utilisée : les échantillons susceptibles d&apos;être représentatifs pour le pays/la zone spécifié(e) ont été codés par un 0 et les autres, par exemple les échantillons de commodité dans certaines communautés ou tribus du pays ont reçu un 1, complété par des informations supplémentaires. Le risque de biais/information de non-représentativité a été appliqué si la population n&apos;était ni travailleur de santé ni donneur de sang (voir description ci-dessous) &lt;sup&gt; &lt;a href=&quot;#footnote-3&quot; id=&quot;footnote-ref-3&quot;&gt; [3] &lt;/a&gt; &lt;/sup&gt; Dans ce qui suit, les variables extraites des études et les hypothèses formulées sont décrites en détail : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Auteur, Date &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Année de début/fin de la conduite de l&apos;étude : L&apos;année de début et de fin de l&apos;étude a été extraite. Si cette information n&apos;était pas disponible dans les études, nous avons utilisé l&apos;hypothèse couramment utilisée selon laquelle l&apos;étude a été menée deux ans avant l&apos;année de publication (par exemple, auteur, 2000, année de conduite de l&apos;étude : 1998). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Sexe : Des valeurs spécifiques au sexe ont été extraites. Si seule une estimation globale (toutes) a été fournie, la part des femmes dans l&apos;étude a été précisée dans la colonne informations complémentaires. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Début/fin de l&apos;âge : Le groupe d&apos;âge le plus spécifique fourni par les données a été extrait. Si le groupe d&apos;âge sur lequel la valeur du paramètre était basée n&apos;était pas disponible, des hypothèses ont été faites en fonction du contexte de l&apos;étude. C&apos;est pourquoi, en cas d&apos;informations manquantes sur les groupes d&apos;âge dans la population étudiée, la méthode suivante a été appliquée : &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; a. Si l&apos;étude a été menée dans la population générale sans autre précision et si une seule estimation de la prévalence est fournie, le groupe d&apos;âge a été considéré comme étant de 0 à 85 ans. Par la suite, si le groupe d&apos;âge de départ et le dernier groupe d&apos;âge sont manquants, la valeur inférieure du groupe d&apos;âge le plus jeune est de 1 an, la valeur supérieure des groupes d&apos;âge les plus âgés est de 85 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b. Si l&apos;étude a été menée auprès de populations adultes mais qu&apos;aucune tranche d&apos;âge n&apos;est fournie, le groupe d&apos;âge est considéré comme étant de 17 à 65 ans. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; c. Si l&apos;étude a été menée auprès d&apos;élèves mais qu&apos;aucune tranche d&apos;âge n&apos;est fournie, la tranche d&apos;âge est considérée comme étant de 5 à 15 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; d. Si l&apos;étude a été menée auprès de femmes enceintes mais qu&apos;aucune tranche d&apos;âge n&apos;est fournie, la tranche d&apos;âge est considérée comme étant de 15 à 49 ans (âge de la reproduction). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; e. Si l&apos;étude a été menée auprès de donneurs de sang mais qu&apos;aucune tranche d&apos;âge n&apos;est fournie, le groupe d&apos;âge est considéré comme étant de 17 à 65 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; f. Si l&apos;étude a été menée auprès de recrues ou de soldats de l&apos;armée mais qu&apos;aucune tranche d&apos;âge n&apos;est fournie, la tranche d&apos;âge est considérée comme étant de 18 à 45 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;g. Si l&apos;étude a été menée auprès de la population active mais qu&apos;aucune tranche d&apos;âge n&apos;est fournie, le groupe d&apos;âge est considéré comme étant de 16 à 65 ans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; h. Prévalence de l&apos;AgHBs : L&apos;estimation de la prévalence la plus spécifique fournie par les données a été extraite (définie par la prévalence par âge/sexe/année). Des lignes séparées pour chaque marqueur ont été utilisées dans le fichier d&apos;extraction des données (par exemple, une ligne pour l&apos;HBeAg et une ligne pour l&apos;HBsAg, même si le groupe d&apos;étude/la publication était le même) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Prévalence de l&apos;HBeAg (marqueur optionnel) : L&apos;estimation la plus spécifique de la prévalence (définie par la prévalence par âge/sexe/année) de l&apos;AgHBe parmi les individus positifs pour l&apos;AgHBs a été extraite et, le cas échéant, a été calculée pour refléter la prévalence parmi les porteurs de l&apos;AgHBs. &lt;/p&gt;
4590]6. Prévalence anti-HBc (marqueur optionnel) : L&apos;estimation de la prévalence la plus spécifique fournie par les données a été extraite (définie par la prévalence par âge/sexe/année). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. Méthode de laboratoire : L&apos;analyse des marqueurs de la réponse immunitaire de l&apos;infection par le VHB a commencé dans les années 1970 par la technique de la contre-immuno-électrophorèse (CIEP). Depuis lors, différentes méthodes de détection ont été développées (RIA, EIA, &amp;#x2026;). La méthode la plus appliquée dans les études de prévalence est l&apos;ELISA (dosage immunoenzymatique). Cinq catégories ont été établies pour enregistrer la méthode/le test utilisé pour la détection de la prévalence dans les études : ELI nouveau (ELISA -2, -3, EIA, &amp;#x2026;), EIA ancien (CMIA, CIEP, RPHA), NAT (qPCR/RCP en temps réel, PCR emboîtée, PCR multiplex), autre (par ex. RIA) ; Inconnu/non spécifié. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. Pays : Les noms des pays ont été enregistrés selon www.who.int et, à des fins d&apos;analyse supplémentaire, ont été regroupés selon les six régions de l&apos;OMS : la région africaine, la région des Amériques, la région de la Méditerranée orientale, la région européenne, la région de l&apos;Asie du Sud-Est et la région du Pacifique occidental. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. Taille de l&apos;échantillon de sang des individus prélevés ; des individus impliqués dans les analyses/bases d&apos;estimation des paramètres : En tant qu&apos;indicateur de qualité de l&apos;étude, nous avons distingué la taille effective de l&apos;échantillon, c&apos;est-à-dire le nombre d&apos;individus impliqués dans l&apos;analyse/base de l&apos;estimation des paramètres, du nombre d&apos;individus sur lesquels le sang a été prélevé (colonne séparée) et de la taille de l&apos;échantillon initialement calculée/planifiée (colonne séparée). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. Population : Bien que l&apos;accent ait été mis sur la population générale, deux groupes supplémentaires ont été inclus et précisés. Il s&apos;agit de les travailleurs de la santé et les donneurs de sang (plus des sous-groupes non spécifiés, rémunérés, non rémunérés/volontaires). Si dans cette colonne &amp;#x201C;, la population &amp;#x201D; était spécifiée comme travailleur de la santé ou donneur de sang et non comme population générale, la colonne du risque de biais (suivante) reste vide. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. Niveau : Des informations sont fournies si l&apos;étude a été menée au niveau national, infranational, de la ville ou si le niveau n&apos;a pas été précisé davantage (quatre catégories). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. Lieu de l&apos;étude : Cette variable de texte libre indique la ville/la région du pays où l&apos;étude incluse a été menée. Les variables/niveaux de colonnes et le lieu de l&apos;étude ont été ajoutés à la suite de la réunion de l&apos;OMS sur l&apos;impact de la vaccination contre l&apos;hépatite B qui s&apos;est tenue à l&apos;OMS, à Genève, en mars 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Données supplémentaires provenant d&apos;autres sources que les études éligibles : &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Année d&apos;introduction du vaccin dans l&apos;ensemble du pays : les données sont tirées des rapports officiels des États membres de l&apos;OMS et, sauf indication contraire, les données sont communiquées chaque année dans le cadre du processus de rapport conjoint &amp;#xA0;&lt;a href=&quot;http://www.who.int/immunization/monitoring_surveillance/routine/reporting/en/&quot;&gt;OMS/UNICEF &lt;/a&gt;. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/entity/immunization/monitoring_surveillance/data/year_vaccine_introduction.xls?ua=1&quot;&gt;http://www.who.int/entity/immunization/monitoring_surveillance/data/year_vaccine_introduction.xls?ua=1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Période de réalisation de l&apos;étude : avant ou après la vaccination. Cette période est déterminée en fonction de l&apos;année d&apos;introduction dans l&apos;ensemble du pays. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Série d&apos;estimations de la couverture : les données sont obtenues auprès de WUENIC : &lt;a href=&quot;http://apps.who.int/immunization_monitoring/globalsummary/timeseries/tswucoveragebcg.html&quot;&gt;http://apps.who.int/immunization_monitoring/globalsummary/timeseries/tswucoveragebcg.html&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le PIB par habitant a été utilisé à partir des données des Nations unies qui compilent les informations de la Banque mondiale Source &lt;a href=&quot;http://data.un.org/Data.aspx?q=GDP&amp;amp;d=SNAAMA&amp;amp;f=grID%3a101%3bcurrID%3aUSD%3bpcFlag%3a1&quot;&gt;http://data.un.org/Data.aspx?q=GDP&amp;amp;d=SNAAMA&amp;amp;f=grID%3a101%3bcurrID%3aUSD%3bpcFlag%3a1&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Données de longitude et de latitude (source : &lt;a href=&quot;http://www.google.com&quot;&gt;www.google.com&lt;/a&gt;). &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les données sur la structure et la taille de la population de chaque pays proviennent de la division de la population des Nations unies : &lt;a href=&quot;http://www.un.org/en/development/desa/population/&quot;&gt;http://www.un.org/en/development/desa/population/&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt; &lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt; &lt;div&gt; &lt;sup class=&quot;footnote-number&quot; id=&quot;footnote-3&quot;&gt;3 &lt;/sup&gt; &lt;p&gt; L&apos;échelle de Newcastle Ottawa pour l&apos;évaluation de la qualité des études non randomisées dans les méta-analyses a été consultée (&lt;a href=&quot;http://www.ohri.ca/programs/clinical_epidemiology/oxford.asp&quot;&gt;http://www.ohri.ca/programs/clinical_epidemiology/oxford.asp &lt;/a&gt;) &lt;u&gt; et les lignes directrices &lt;/u&gt; pour la déclaration des stroboscopes dans les études d&apos;observation ont été mentionnées afin d&apos;évaluer la rigueur des rapports d&apos;étude. &lt;a href=&quot;#footnote-ref-3&quot;&gt;&amp;#x2191;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</root>
