<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 3-9-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definition:&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The mortality attributable to the joint effects of household and ambient air pollution can be expressed as: Number of deaths, Death rate. Death rates are calculated by dividing the number of deaths by the total population (or indicated if a different population group is used, e.g. children under 5 years). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evidence from epidemiological studies have shown that exposure to air pollution is linked, among others, to the important diseases taken into account in this estimate: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Acute respiratory infections in young children (estimated under 5 years of age); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Cerebrovascular diseases (stroke) in adults (estimated above 25 years); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ischaemic heart diseases (IHD) in adults (estimated above 25 years); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Chronic obstructive pulmonary disease (COPD) in adults (estimated above 25 years); and &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Lung cancer in adults (estimated above 25 years). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concepts:&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The mortality resulting from exposure to ambient (outdoor) air pollution and household (indoor) air pollution from polluting fuels use for cooking was assessed. Ambient air pollution results from emissions from industrial activity, households, cars and trucks which are complex mixtures of air pollutants, many of which are harmful to health. Of all of these pollutants, fine particulate matter has the greatest effect on human health. By polluting fuels is understood kerosene, wood, coal, animal dung, charcoal, and crop wastes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h1&gt;Conceptos y definiciones&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Definición:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mortalidad atribuible a los efectos conjuntos de la contaminación atmosférica doméstica y ambiental puede expresarse como: Número de muertes, Tasa de mortalidad. Las tasas de mortalidad se calculan dividiendo el número de muertes por la población total (o se indica si se utiliza un grupo de población diferente, por ejemplo, niños menores de 5 años).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las pruebas de los estudios epidemiológicos han demostrado que la exposición a la contaminación atmosférica está relacionada, entre otras, con las importantes enfermedades que se tienen en cuenta en esta estimación:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Infecciones respiratorias agudas en niños pequeños (se estima en menores de 5 años);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enfermedades cerebrovasculares (ictus) en adultos (estimadas por encima de los 25 años);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cardiopatías isquémicas (CI) en adultos (estimadas por encima de los 25 años);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) en adultos (estimada por encima de los 25 años); y&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cáncer de pulmón en adultos (estimado por encima de los 25 años).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Conceptos:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Se evaluó la mortalidad resultante de la exposición a la contaminación del aire ambiental (exterior) y a la contaminación del aire doméstico (interior) por el uso de combustibles contaminantes para cocinar. La contaminación del aire ambiental es el resultado de las emisiones procedentes de la actividad industrial, los hogares, los automóviles y los camiones, que son complejas mezclas de contaminantes atmosféricos, muchos de los cuales son perjudiciales para la salud. De todos estos contaminantes, las partículas finas son las que más afectan a la salud humana. Por combustibles contaminantes se entiende el queroseno, la madera, el carbón, el estiércol animal, el carbón vegetal y los desechos de los cultivos.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h1&gt;Concepts et définitions&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;Définition : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mortalité attribuable aux effets conjoints de la pollution de l&apos;air ambiant et des ménages peut être exprimée comme le nombre de décès et le taux de mortalité. Les taux de mortalité sont calculés en divisant le nombre de décès par la population totale (ou indiqué si un groupe de population différent est utilisé, par exemple les enfants de moins de 5 ans). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des études épidémiologiques ont montré que l&apos;exposition à la pollution atmosphérique est liée, entre autres, aux maladies importantes prises en compte dans cette estimation : &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Infections respiratoires aiguës chez les jeunes enfants (estimés à moins de 5 ans); &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maladies cérébrovasculaires (accidents vasculaires cérébraux) chez l&apos;adulte (estimé à plus de 25 ans);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maladies cardiaques ischémiques (MCI) chez les adultes (estimés à plus de 25 ans); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maladie pulmonaire obstructive chronique (MPOC) chez les adultes (estimés à plus de 25 ans); et &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cancer du poumon chez l&apos;adulte (estimé à plus de 25 ans) &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Concepts : &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mortalité résultant de l&apos;exposition à la pollution de l&apos;air ambiant (extérieur) et à la pollution de l&apos;air des ménages (intérieur) due à l&apos;utilisation de combustibles polluants pour la cuisine a été évaluée. La pollution de l&apos;air ambiant résulte des émissions de l&apos;activité industrielle, des ménages, des voitures et des camions qui sont des mélanges complexes de polluants atmosphériques, dont beaucoup sont nocifs pour la santé. De tous ces polluants, ce sont les particules fines qui ont le plus d&apos;effets sur la santé humaine. Par carburants polluants, on entend le kérosène, le bois, le charbon, les excréments d&apos;animaux, le charbon de bois et les déchets des cultures. &lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Смертность, связанная с совместным воздействием загрязненного воздуха внутри жилых помещений и атмосферного воздуха, может быть выражена как: Количество смертей, Уровень смертности. Уровень смертности рассчитывается путем деления количества умерших на общую численность населения (или указывается, если используется другая группа населения, например, дети до 5 лет). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Данные эпидемиологических исследований показали, что воздействие загрязненного воздуха связано, среди прочего, с важными заболеваниями, которые учитываются в этой оценке:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt; Острые респираторные инфекции у детей младшего возраста (по оценкам в возрасте до 5 лет); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Цереброваскулярные заболевания (инсульт) у взрослых (по оценкам, старше 25 лет); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Ишемическая болезнь сердца (ИБС) у взрослых (по оценкам, старше 25 лет); &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Хроническая обструктивная болезнь легких (ХОБЛ) у взрослых (по оценкам, старше 25 лет); и &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt; Рак легких у взрослых (по оценкам, старше 25 лет). &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Была оценена смертность в результате воздействия загрязненного атмосферного (наружного) воздуха и бытового (внутри помещения) воздуха от использования загрязняющих видов топлива для приготовления пищи. Загрязнение окружающего воздуха происходит в результате выбросов от промышленных предприятий, домашних хозяйств, легковых и грузовых автомобилей, и эти выбросы представляют собой сложные смеси загрязнителей воздуха, многие из которых вредны для здоровья. Из всех этих загрязнителей наибольшее влияние на здоровье человека оказывают мелкие твердые частицы. Под загрязняющими видами топлива понимаются керосин, древесина, уголь, навоз животных, древесный уголь и отходы сельскохозяйственных культур.&lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
