<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The STAT_CONC_DEF field for indicator 15-a-1, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Понятия и определения &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Определение: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Это двойной показатель, состоящий из: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A) Объема официальной помощи в целях развития, выделяемой на сохранение и рациональное использование биоразнообразия, определяемой как валовые выплаты всех доноров в рамках общей официальной помощи в целях развития (ОПР) для сохранения биоразнообразия. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; B) Поступлений, полученные вследствие использования экономических инструментов сохранения биоразнообразия, и мобилизованное с помощью таких инструментов финансирование, определяемых как поступления, полученные вследствие использования экономических инструментов сохранения биоразнообразия, и мобилизованное с помощью таких инструментов финансирование, включая налоги, сборы и выплаты, имеющее отношение к сохранению биоразнообразия, и положительные субсидии. (В настоящее время ведется новая работа по сбору данных о платежах за экосистемные услуги и компенсации биоразнообразия, включая финансовые средства, которые они мобилизуют для сохранения биоразнообразия).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Понятия: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; A) Комитет содействия развитию (КСР) определяет официальную помощь в целях развития (ОПР) как потоки в страны и территории, включенные в список получателей официальной помощи в целях развития Комитета содействия развитию и в многосторонние организации, а именно: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 1) Предоставляется официальными учреждениями, включая органы государственной власти и местного самоуправления, или их исполнительными органами; и &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 2) Каждая транзакция из которых: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; a) осуществляется для поддержки экономического развития и благосостояния развивающихся стран в качестве своей основной цели; и&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; b) носит льготный характер. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; См. &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&quot;&gt;http://www.oecd.org/dac/stats/officialdevelopmentassistancedefinitionandcoverage.htm&lt;/a&gt;). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; B) Комитет по экологической политике (КЭП) собирает данные по директивным инструментам в области окружающей среды (в базу данных ОЭСР PINE), включая экономические инструменты сохранения биоразнообразия. В настоящее время данные предоставляют более 110 стран. Данные за 2020 год см. &lt;a href=&quot;https://www.oecd.org/environment/resources/tracking-economic-instruments-and-finance-for-biodiversity-2020.pdf&quot;&gt; Отслеживание экономических инструментов и финансов для сохранения биоразнообразия -2020 &lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</data>
</root>
