<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The COVERAGE field for indicator 3-9-3, translated into ru</message>
	<data>&lt;h1&gt; Доступность данных &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt; Описание: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Доступность данных за период начиная с 2010 года: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Азиатско-Тихоокеанский регион - 27% стран (16 из 59 стран, включая Китай и Индию) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Африка - 6% стран (3 из 54 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн - 56% стран (19 из 34 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония - 94% стран (44 из 47 стран, отсутствуют в основном очень маленькие страны) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Доступность данных (2000–2009 годы): &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Азиатско-Тихоокеанский регион - 27% стран (16 из 59 стран, включая Китай и Индию) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Африка - 6% стран (3 из 54 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Латинская Америка и Карибский бассейн - 56% стран (19 из 34 стран) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Европа, Северная Америка, Австралия, Новая Зеландия и Япония - 94% стран (44 из 47 стран, отсутствуют, в основном, очень маленькие страны) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt; Веб-ссылка на базу данных: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Последние глобальные, региональные и страновые оценки смертности от конкретных причин смерти, включая неумышленные отравления, за 2000 и 2012 годы (опубликованные в 2014 году) доступны для загрузки с веб-сайта ВОЗ. &lt;a href=&quot;http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/estimates/en/index1.html&quot;&gt; http://www.who.int/healthinfo/global_burden_disease/estimates/en/index1.html &lt;/a&gt; К оценкам также можно получить интерактивный доступ через Глобальную обсерваторию здравоохранения &lt;a href=&quot;http://www.who.int/gho/mortality_burden_disease/en/&quot;&gt; http: //www.who. int / gho / mortality_burden_disease / en / &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Временные ряды: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Доступны ограниченные данные временных рядов (сопоставимые ряды за 2012 год и вскоре появятся данные за 2015 год; данные за 2000 год также доступны, но имеют более ограниченную сопоставимость) &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; Дезагрегирование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Данные могут быть дезагрегированы по возрастным группам, полу и заболеваниям. &lt;/p&gt;</data>
</root>
