<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The RATIONALE field for indicator 1-a-1, translated into all languages</message>
	<data>
		<languages>
			<language lang="ar"/>
			<language lang="en">&lt;h2&gt;Rationale:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Total ODA flows to developing countries quantify the public effort (excluding non- concessional flows and export credits), that all donors provide for the economic development and welfare of developing countries. Within ODA, basic social services and development food aid focus on poverty alleviation in developing countries.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="es">&lt;h2&gt;Justificación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los flujos totales de AOD a los países en desarrollo cuantifican el esfuerzo público (excluyendo los flujos no concesionales y los créditos a la exportación) que todos los donantes aportan para el desarrollo económico y el bienestar de los países en desarrollo. Dentro de la AOD, los servicios sociales básicos y la ayuda alimentaria al desarrollo se centran en el alivio de la pobreza en los países en desarrollo.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="fr">&lt;h2&gt;Justification :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les flux totaux d&apos;APD aux pays en développement quantifient l&apos;effort public (à l&apos;exclusion des flux non concessionnels et des crédits à l&apos;exportation) que tous les donateurs fournissent pour le développement économique et le bien-être des pays en développement. Dans le cadre de l&apos;APD, les services sociaux de base et l&apos;aide alimentaire au développement sont axés sur la lutte contre la pauvreté dans les pays en développement.&lt;/p&gt;
			</language>
			<language lang="pt"/>
			<language lang="ru">&lt;h2&gt; Обоснование: &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Общие потоки ОПР в развивающиеся страны количественно определяют государственные усилия (исключая неконцессионные потоки и экспортные кредиты), которые все доноры предоставляют для экономического развития и благосостояния развивающихся стран. В рамках ОПР основные социальные услуги и продовольственная помощь в целях развития направлены на сокращение масштабов нищеты в развивающихся странах. &lt;/p&gt;
			</language>
</languages>
</data>
</root>
