<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>The DOC_METHOD field for indicator 3-3-5, translated into es</message>
	<data>&lt;h2&gt;Métodos y directrices que disponen los países para la recopilación de los datos a nivel nacional:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este indicador se basa en datos a nivel nacional comunicados a la OMS por sus Estados Miembros y difundidos a través del Observatorio Mundial de la Salud de la OMS (&lt;a href=&quot;http://www.who.int/gho/neglected_diseases/en/&quot;&gt;http://www.who.int/gho/neglected_diseases/en/&lt;/a&gt;) y &lt;a href=&quot;https://unitednations-my.sharepoint.com/personal/shibata_un_org/Documents/New%20Zin/wordH/updated/PC&quot;&gt;&lt;u&gt;QP&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; Portal de Datos (&lt;a href=&quot;http://apps.who.int/gho/cabinet/pc.jsp&quot;&gt;http://apps.who.int/gho/cabinet/pc.jsp&lt;/a&gt;). Es necesario realizar algunos ajustes para agregar los datos notificados por los países sobre las enfermedades tropicales desatendidas individuales en todas las enfermedades tropicales desatendidas incluidas en este indicador. Existe una metodología establecida para estandarizar esta agregación: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/wer/2012/wer8702.pdf%20&quot;&gt;http://www.who.int/wer/2012/wer8702.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo una recomendación del Grupo de Trabajo sobre supervisión y evaluación del Grupo asesor estratégico y técnico sobre las enfermedades tropicales desatendidas, la OMS ha dirigido la elaboración de una base de datos integrada sobre las enfermedades tropicales desatendidas para mejorar la planificación y gestión basadas en pruebas de los programas de enfermedades tropicales desatendidas a nivel nacional y subnacional. La base de datos integrada de NTD está disponible aquí: &lt;a href=&quot;http://www.who.int/neglected_diseases/data/ntddatabase/en/&quot;&gt;http://www.who.int/neglected_diseases/data/ntddatabase/en/&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para las enfermedades tropicales desatendidas que requieren quimioterapia preventiva, se ha desarrollado un mecanismo de notificación conjunta y un conjunto de formularios de notificación para facilitar el proceso de solicitud de medicamentos donados y la presentación de informes sobre el progreso, así como para mejorar la coordinación y la integración entre los programas, más información está disponible aquí, &lt;a href=&quot;http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/&quot;&gt; http://www.who.int/neglected_diseases/preventive_chemotherapy/reporting/en/ &lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de las demás enfermedades tropicales desatendidas, los centros de salud deben notificar el número de nuevos casos a nivel nacional a fin de recopilarlos. Si se organizan actividades activas de búsqueda de casos (por ejemplo, para las enfermedades tropicales desatendidas integradas de la piel, la tripanosomiasis humana africana, etc.), el país debe asegurarse de que el número de nuevos casos detectados a través de estas actividades también se notifique, ya sea a través de los centros de salud o directamente a nivel nacional. Un sistema de información sanitaria sólido es esencial para que los países puedan recopilar, compilar y analizar información de buena calidad sobre estas enfermedades tropicales desatendidas.&lt;/p&gt;</data>
</root>
